<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!--
Es wir hier explizit auf einen DocType verzichten um diese Datei in der Transformation nutzen zu koennen, ohne das sie gegen die properties.dtd geprüft wird.
Wenn die Datei als Properties gezogen wird, wird ein DocType zur Laufzeit eingetragen.
-->
<properties>
    <entry key="espd.gui.about">Informácie</entry>
    <entry key="espd.part4.all.selection.switch">ɑ: Globálny údaj pre všetky podmienky účasti</entry>
    <entry key="espd.gui.app.environment">Vážený používateľ, nachádzate sa v našom testovacom prostredí. Prosím, prejdite na:</entry>
    <entry key="espd.gui.app.subtitle">Služba na vyplnenie a opätovné použitie JED</entry>
    <entry key="espd.gui.app.title">Jednotný európsky dokument pre obstarávanie (JED)</entry>
    <entry key="espd.gui.back.to.main">Späť na hlavnú stránku</entry>
    <entry key="espd.gui.cancel">Zrušiť</entry>
    <entry key="espd.gui.click.here">kliknite sem.</entry>
    <entry key="espd.gui.contact">Kontaktné údaje</entry>
    <entry key="espd.gui.contact.header">Kontaktné údaje</entry>
    <entry key="espd.gui.contact.info">Európska komisia  Generálne riaditeľstvo pre vnútorný trh, priemysel, podnikanie a MSP Avenue d'Auderghem 45 / Oudergemselaan 45  B-1049 Brusel  Belgicko</entry>
    <entry key="espd.gui.cookies">Súbory cookie</entry>
    <entry key="espd.gui.correct.errors">Predtým, ako budete pokračovať, musíte opraviť chyby.</entry>
    <entry key="espd.part1.city">Mesto:</entry>
    <entry key="espd.part1.confirm.email">Potvrďte e-mail:</entry>
    <entry key="espd.part1.confirm.telephone">Potvrďte telefónne číslo:</entry>
    <entry key="espd.part1.contact.details.ca">Identifikácia obstarávateľa</entry>
    <entry key="espd.part1.contact.person">Kontaktná osoba:</entry>
    <entry key="espd.part1.correct.errors">Predtým, ako budete pokračovať, musíte opraviť chyby.</entry>
    <entry key="espd.part1.country">Krajina:</entry>
    <entry key="espd.part1.email">E-mail:</entry>
    <entry key="espd.part1.fax">fax</entry>
    <entry key="espd.part1.file.ref.ca">Referenčné číslo spisu, ktoré pridelil verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ (ak existuje):</entry>
    <entry key="espd.part1.header">Časť I: Informácie týkajúce sa postupu verejného obstarávania a verejného obstarávateľa alebo obstarávateľa</entry>
    <entry key="espd.part1.info.procedure">procedúra</entry>
    <entry key="espd.part1.info.procurement.proc">Informácie o postupe verejného obstarávania</entry>
    <entry key="espd.part1.info.pub">Informácie o uverejnení</entry>
    <entry key="espd.part1.name">Úradný názov:</entry>
    <entry key="espd.part1.nat.regnum">Národné registračné číslo (ak je známe):</entry>
    <entry key="espd.part1.official.journal.alert">Ak výzva na súťaž nebola zverejnená v Úradnom vestníku Európskej únie alebo ak ju nie je potrebné vo vestníku zverejniť, verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ musí vyplniť údaje umožňujúce jednoznačnú identifikáciu postupu verejného obstarávania (napr. odkaz na uverejnenie na vnútroštátnej úrovni)</entry>
    <entry key="espd.part1.ojs.label">Číslo oznámenia v Úradnom vestníku S:</entry>
    <entry key="espd.part1.ojs.url">Adresa URL Úradného vestníka S:</entry>
    <entry key="espd.part1.postcode">PSČ:</entry>
    <entry key="espd.part1.procurer.name">Názov:</entry>
    <entry key="espd.part1.street.and. num">Ulica a číslo:</entry>
    <entry key="espd.part1.ted.reception.id">Toto je krátka dokumentácia týkajúca sa súborov jednotného európskeho dokumentu pre obstarávanie, ktoré nájdete v tomto priečinku ZIP.Chr(92)</entry>
    <entry key="espd.part1.telephone">Telefón:</entry>
    <entry key="espd.part1.title.or.short.desc">Stručný opis:</entry>
    <entry key="espd.part1.to.be.filled.alert">V prípade postupov verejného obstarávania, pri ktorých bola výzva na súťaž uverejnená v Úradnom vestníku Európskej únie, sa informácie požadované v časti I zobrazia automaticky za predpokladu, že na vytvorenie a vyplnenie JED sa použije elektronická služba JED. Referenčné číslo príslušného oznámenia uverejneného v Úradnom vestníku Európskej únie:</entry>
    <entry key="espd.part1.website">Webové sídlo (ak existuje):</entry>
    <entry key="espd.part3.grounds.criminal.conv">Dôvody týkajúce sa odsúdení za trestný čin</entry>
    <entry key="espd.part3.header">Časť III: Dôvody na vylúčenie</entry>
    <entry key="espd.part3.insolvency.conflicts">Dôvody týkajúce sa konkurzu, konfliktu záujmov alebo odborného pochybenia</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements">Časť VI: Záverečné vyhlásenia</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements.signature">Dátum, miesto a, ak sa to vyžaduje alebo je to potrebné, podpis(-y):</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements.text">Podpísaný(podpísaní) vyhlasuje(-ú), že informácie uvedené v častiach II – V sú pravdivé a správne a že boli uvedené pri plnom vedomí následkov závažného skresľovania skutočností.&lt;br&gt;Podpísaný(podpísaní) vyhlasuje(-ú), že na požiadanie okamžite predloží(-ia) uvedené osvedčenia a ostatné formy listinných dôkazov, okrem prípadov, keď: &lt;br&gt;a) verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ má možnosť získať sprievodnú dokumentáciu priamo na základe prístupu do vnútroštátnej databázy v ktoromkoľvek členskom štáte, ktorá je dostupná bezplatne [pod podmienkou, že hospodársky subjekt poskytol potrebné informácie (webová adresa, vydávajúci orgán alebo subjekt, presný odkaz na dokumentáciu), ktoré umožňujú verejnému obstarávateľovi alebo obstarávateľovi, aby tak urobili. V prípade potreby to musí byť sprevádzané príslušným súhlasom s takýmto prístupom], alebo&lt;br&gt;b) najneskôr do 18. októbra 2018 (v závislosti od vnútroštátnej implementácie článku 59 ods. 5 druhého pododseku smernice 2014/24/EÚ) bude mať verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ príslušnú dokumentáciu k dispozícii.&lt;br&gt;Ja(my), dolupodpísaný(dolupodpísaní) formálne súhlasím(-e), aby [identifikujte verejného obstarávateľa alebo obstarávateľa, ako je stanovený v časti I oddiele A] získal prístup k podporným dokumentom obsahujúcim informácie, ktoré som(sme) poskytol(poskytli) v [identifikujte príslušnú časť/oddiel/body] tohto jednotného európskeho dokumentu pre obstarávanie na účely [identifikujte postup obstarávania: (opis zhrnutia, odkaz na uverejnenie v Úradnom vestníku Európskej únie, referenčné číslo)].</entry>
    <entry key="espd.part5.export">Exportovať</entry>
    <entry key="espd.part5.export.content">Teraz môžete kliknutím na položku „Exportovať“ stiahnuť a uložiť súbor JED do svojho počítača. Verejní obstarávatelia musia zabezpečiť, aby bol tento súbor JED dostupný pre hospodárske subjekty spolu s inými súťažnými podkladmi.</entry>
    <entry key="espd.part5.header">Koniec</entry>
    <entry key="espd.part5.reduction">Časť V: Zníženie počtu kvalifikovaných uchádzačov</entry>
    <entry key="espd.part5.reduction.question">Hospodársky subjekt vyhlasuje, že:</entry>
    <entry key="espd.part5.text.eo.declares.that">Ak sú niektoré z týchto osvedčení alebo foriem listinných dôkazov k dispozícii v elektronickom formáte, uveďte pre každé z nich:</entry>
    <entry key="espd.part5.title.eo.declares.that">Spĺňa objektívne a nediskriminačné kritériá alebo pravidlá, ktoré sa budú uplatňovať s cieľom obmedziť počet kandidátov, a to týmto spôsobom: V prípade, že sa vyžadujú určité osvedčenia alebo iné formy listinných dôkazov, pri každom uveďte, či má hospodársky subjekt požadované dokumenty:</entry>
    <entry key="espd.part5.toptext">Hospodársky subjekt by mal poskytnúť informácie len vtedy, keď verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ stanovil objektívne a nediskriminačné kritériá alebo pravidlá, ktoré sa budú uplatňovať s cieľom obmedziť počet uchádzačov vyzvaných na predloženie ponuky alebo na vedenie dialógu. Tieto informácie, ktoré sa môžu doplniť požiadavkami týkajúcimi sa (druhov) osvedčení alebo foriem listinných dôkazov, ktoré sa majú v prípade potreby predložiť, sú stanovené v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch uvedených v oznámení. Len v prípade užších súťaží, súťažných konaní s rokovaním, súťažných dialógov a inovatívnych partnerstiev:</entry>
    <entry key="espd.part4.alert">Verejní obstarávatelia musia označiť, ktoré podmienky účasti sa budú uplatňovať, a to zaškrtnutím políčka umiestneného pred príslušnou podmienkou.</entry>
    <entry key="espd.part4.economic.and.financial.standing">B: Ekonomické a finančné postavenie</entry>
    <entry key="espd.part4.header">Časť IV: Podmienky účasti</entry>
    <entry key="espd.part4.quality.assurance">D: Systémy zabezpečenia kvality a normy environmentálneho manažérstva</entry>
    <entry key="espd.part4.suitability">A: Vhodnosť</entry>
    <entry key="espd.part4.technical.professional.ability">C: Technická a odborná spôsobilosť</entry>
    <entry key="espd.part2.add.complete.missing">Vyplňte navyše aj chýbajúce informácie v časti IV, oddieloch A, B, C alebo D, a to podľa potreby LEN ak sa to vyžaduje v príslušnom oznámení alebo súťažných podkladoch</entry>
    <entry key="espd.part2.all.selection.covered">d) Vzťahuje sa zápis alebo osvedčenie na všetky požadované podmienky účasti?</entry>
    <entry key="espd.part2.another.vat">Ak sa identifikačné číslo pre DPH neuplatňuje, uveďte iné národné identifikačné číslo, ak sa vyžaduje a je uplatniteľné</entry>
    <entry key="espd.part2.answer.following.parts">Odpovedzte na zvyšné časti tohto oddielu, oddielu B a v príslušnom prípade oddielu C tejto časti, v prípade potreby vyplňte časť V a v každom prípade vyplňte a podpíšte časť VI.</entry>
    <entry key="espd.part2.birth.date">Dátum narodenia</entry>
    <entry key="espd.part2.birth.place">Miesto narodenia</entry>
    <entry key="espd.part2.cert.e.avaliable">b) Ak je osvedčenie o zápise alebo osvedčenie k dispozícii v elektronickom formáte, uveďte:</entry>
    <entry key="espd.part2.contact.person">Kontaktná osoba alebo osoby:</entry>
    <entry key="espd.part2.detinfo.of.represent">Ak je to potrebné, uveďte podrobné informácie o zastúpení (jeho forma, rozsah, účel...):</entry>
    <entry key="espd.part2.disworkers.details">Ak sa to vyžaduje, uveďte, do ktorej kategórie alebo kategórií zdravotne postihnutých alebo znevýhodnených pracovníkov patria príslušní zamestnanci.</entry>
    <entry key="espd.part2.doc.e.avaliable">Ak je príslušná dokumentácia dostupná v elektronickom formáte, uveďte:</entry>
    <entry key="espd.part2.email">E-mail:</entry>
    <entry key="espd.part2.ensure.others.espd">Zaistite, aby príslušné iné subjekty poskytli osobitný formulár JED.</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.approved.cert">V príslušných prípadoch: je hospodársky subjekt zapísaný v úradnom zozname schválených hospodárskych subjektov alebo má rovnocenné osvedčenie (napríklad v rámci národného (pred)kvalifikačného systému)?</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.group.role">a) Uveďte úlohu hospodárskeho subjektu v rámci skupiny (vedúci subjekt, subjekt zodpovedný za osobitné úlohy...):</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.has.cert.soc">e) Bude môcť hospodársky subjekt poskytnúť osvedčenie, pokiaľ ide o platbu príspevkov na sociálne zabezpečenie a daní, alebo informácie, ktoré verejnému obstarávateľovi alebo obstarávateľovi umožnia získať toto osvedčenie priamo prostredníctvom prístupu do vnútroštátnej databázy v ktoromkoľvek členskom štáte, ktorá je k dispozícii bezplatne?</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.rely.other.entities">Využíva hospodársky subjekt kapacity iných subjektov, aby mohol splniť podmienky účasti stanovené v časti IV a prípadne kritériá a pravidlá stanovené ďalej v časti V?</entry>
    <entry key="espd.part2.first.name">Meno</entry>
    <entry key="espd.part2.header">Časť II: Informácie týkajúce sa hospodárskeho subjektu</entry>
    <entry key="espd.part2.if.proc.reserved">Len v prípade, ak je verejné obstarávanie vyhradené: je hospodársky subjekt chránená pracovná dielňa, „sociálny podnik“ alebo zabezpečí plnenie zákazky v rámci programov chránených pracovných miest?</entry>
    <entry key="espd.part2.info.eo">A: Informácie o hospodárskom subjekte</entry>
    <entry key="espd.part2.info.reliance">C: Informácie o využívaní kapacít iných subjektov</entry>
    <entry key="espd.part2.info.respresent">B: Informácie o zástupcoch hospodárskeho subjektu</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors">D: Informácie týkajúce sa subdodávateľov, ktorých kapacity hospodársky subjekt nevyužíva</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.description">Ak áno a pokiaľ sú známe, uveďte zoznam navrhovaných subdodávateľov:</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.footer">Ak verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ výslovne požiada o tieto informácie okrem informácií podľa časti I, uveďte informácie požadované v oddiele A a B tejto časti a časti III pre každého z príslušných subdodávateľov (kategóriu subdodávateľov).</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.header">(Tento oddiel sa vyplní len vtedy, ak verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ tieto informácie výslovne vyžaduje).</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.title">Má hospodársky subjekt v úmysle zadať niektorú časť zákazky tretím stranám?</entry>
    <entry key="espd.part2.internet.addr.if.exists">Internetová adresa (webová adresa) (ak je k dispozícii):</entry>
    <entry key="espd.part2.is.eo.proc.together">Zúčastňuje sa hospodársky subjekt na postupe obstarávania spoločne s inými subjektmi?</entry>
    <entry key="espd.part2.is.eo.sized">Hospodársky subjekt je mikropodnik, malý podnik alebo stredný podnik?</entry>
    <entry key="espd.part2.is.eo.sized.tooltip">Porovnaj odporúčanie Komisie zo 6. mája 2003 týkajúce sa definície mikropodnikov, malých a stredných podnikov (Ú. v. EÚ L 124, 20.5.2003, s. 36). Táto informácia je potrebná len na štatistické účely. Mikropodniky: podniky, ktoré zamestnávajú menej než 10 osôb a ktorých ročný obrat a/alebo celková ročná súvaha neprekračuje 2 milióny EUR. Malé podniky: podniky, ktoré zamestnávajú menej než 50 osôb a ktorých ročný obrat a/alebo celková ročná súvaha neprekračuje 10 miliónov EUR. Stredné podniky, podniky, ktoré nie sú mikropodnikmi ani malými podnikmi a ktoré zamestnávajú menej ako 250 osôb a ktorých ročný obrat nepresahuje 50 miliónov EUR a/alebo celková ročná súvaha nepresahuje 43 miliónov EUR.</entry>
    <entry key="espd.part2.last.name">Priezvisko</entry>
    <entry key="espd.part2.lots.concerned">V prípade potreby označenie série(-ií), pre ktoré chce hospodársky subjekt predložiť ponuky:</entry>
    <entry key="espd.part2.name">Názov:</entry>
    <entry key="espd.part2.name.part.group">c) V prípade potreby uveďte názov zúčastnenej skupiny:</entry>
    <entry key="espd.part2.other.eo.part">b) Uveďte iné hospodárske subjekty, ktoré sa zúčastňujú na postupe obstarávania spoločne:</entry>
    <entry key="espd.part2.percentage.disworkers">Aký je zodpovedajúci percentuálny podiel zdravotne postihnutých alebo znevýhodnených pracovníkov?</entry>
    <entry key="espd.part2.person.empowered">V príslušnom prípade uveďte meno (-á) a adresu (-y) osoby (osôb) oprávnenej zastupovať hospodársky subjekt na účely tohto postupu obstarávania:</entry>
    <entry key="espd.part2.pos.act.in.capacity">Pozícia/zastupujúci:</entry>
    <entry key="espd.part2.postal.adress">Poštová adresa:</entry>
    <entry key="espd.part2.provide.regnumber">a) V príslušnom prípade uveďte príslušné číslo zápisu alebo osvedčenia:</entry>
    <entry key="espd.part2.ref.for.cert">c) Uveďte odkazy, na ktorých je založený zápis alebo osvedčenie, a v príslušnom prípade klasifikáciu získanú v úradnom zozname:</entry>
    <entry key="espd.part2.separate.espd.sections.a.b">Predložte samostatný formulár JED, v ktorom budú uvedené informácie požadované v oddiele A a B tejto časti a časti III pre každý z príslušných subjektov, riadne vyplnený a s podpisom príslušných subjektov.<p/>Upozorňujeme, že tento formulár by mal zahŕňať aj technikov alebo technické orgány, ktoré priamo nepatria k podniku hospodárskeho subjektu, najmä tých, ktorí zodpovedajú za kontrolu kvality, a v prípade verejných zákaziek na práce by mal zahŕňať technikov alebo technické orgány, na ktoré sa môže hospodársky subjekt obrátiť so žiadosťou o vykonanie práce.<p/>Pokiaľ je to relevantné pre špecifickú kapacitu alebo kapacity, ktoré hospodársky subjekt využíva, uveďte informácie v časti IV a V pre každý z príslušných subjektov.</entry>
    <entry key="espd.part2.telephone">Telefón:</entry>
    <entry key="espd.part2.vat">Identifikačné číslo pre DPH, ak sa uplatňuje:</entry>
    <entry key="espd.part2sel.alert">Hospodársky subjekt by mal poskytnúť informácie len vtedy, keď verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch uvedených v oznámení vyžadoval tieto podmienky účasti.</entry>
    <entry key="espd.crit.amount">Suma</entry>
    <entry key="espd.crit.amount.concerned">Príslušná suma</entry>
    <entry key="espd.crit.average.turnover">Vystaviteľ</entry>
    <entry key="espd.crit.code">Kód</entry>
    <entry key="espd.crit.country.member.state">Príslušná krajina alebo členský štát</entry>
    <entry key="espd.crit.date">Dátum</entry>
    <entry key="espd.crit.date.of.conviction">Dátum odsúdenia</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.date.of.conviction.or.decision">Uveďte dátum odsudzujúceho rozsudku alebo rozhodnutia</entry>
    <entry key="espd.crit.decision.final.and.binding">Ak bolo toto porušenie povinností preukázané prostredníctvom súdneho alebo správneho rozhodnutia, je toto rozhodnutie konečné a záväzné?</entry>
    <entry key="espd.crit.description">Opis</entry>
    <entry key="espd.crit.do.you.allow.checks">Umožňujete vykonanie kontrol?</entry>
    <entry key="espd.crit.end.date">Počet rokov</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.main.breaching.obligations">V článku 57 ods. 4 smernice 2014/24/EÚ sa stanovujú tieto dôvody vylúčenia</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.main.breaching.obligations">V článku 57 ods. 4 smernice 2014/24/EÚ sa stanovujú tieto dôvody vylúčenia</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.main.purely.national">Uplatňujú sa čisto vnútroštátne dôvody vylúčenia, ktoré sú špecifikované v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch?</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.grounds.criminal.conv.main.title">V článku 57 ods. 1 smernice 2014/24/EÚ sa stanovujú tieto dôvody vylúčenia</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.grounds.criminal.conv.main.title">V článku 57 ods. 1 smernice 2014/24/EÚ sa stanovujú tieto dôvody vylúčenia</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.payment.taxes.main.title">V článku 57 ods. 2 smernice 2014/24/EÚ sa stanovujú tieto dôvody vylúčenia</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.payment.taxes.main.title">V článku 57 ods. 2 smernice 2014/24/EÚ sa stanovujú tieto dôvody vylúčenia</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.agreement.economic">Uzatvoril hospodársky subjekt dohody s inými hospodárskymi subjektmi s cieľom narušiť hospodársku súťaž?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.arrangement.creditors">Je hospodársky subjekt vo vyrovnávacom konaní?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.bankrupt">Je hospodársky subjekt v úpadku?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.breaching.obligations.environmental">Porušil hospodársky subjekt, podľa svojich vedomostí, svoje povinnosti v oblasti environmentálneho práva? Ako je uvedené na účely tohto obstarávania vo vnútroštátnom práve, v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch alebo v článku 18 ods. 2 smernice 2014/24/EÚ.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.breaching.obligations.labour">Porušil hospodársky subjekt, podľa svojich vedomostí, svoje povinnosti v oblasti pracovného práva? Ako je uvedené na účely tohto obstarávania vo vnútroštátnom práve, v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch alebo v článku 18 ods. 2 smernice 2014/24/EÚ.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.breaching.obligations.social">Porušil hospodársky subjekt, podľa svojich vedomostí, svoje povinnosti v oblasti sociálneho práva? Ako je uvedené na účely tohto obstarávania vo vnútroštátnom práve, v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch alebo v článku 18 ods. 2 smernice 2014/24/EÚ.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.child.labour">Bol samotný hospodársky subjekt alebo osoba, ktorá je členom jeho správneho, riadiaceho alebo kontrolného orgánu alebo ktorá v ňom má právomoc zastupovať, prijímať rozhodnutia alebo vykonávať v ňom kontrolu, odsúdený za detskú prácu a iné formy obchodovania s ľuďmi konečným rozsudkom vyneseným najviac pred piatimi rokmi, alebo v prípade ktorého sa lehota vylúčenia stanovená priamo v rozsudku naďalej uplatňuje? V zmysle článku 2 smernice Európskeho parlamentu a Rady 2011/36/EÚ z 5. apríla 2011 o prevencii obchodovania s ľuďmi a boji proti nemu a o ochrane obetí obchodovania, ktorou sa nahrádza rámcové rozhodnutie Rady 2002/629/SVV (Ú. v. EÚ L 101, 15.4.2011, s. 1).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.conflict.interest">Vie hospodársky subjekt o akomkoľvek konflikte záujmov, ako sa uvádza vo vnútroštátnych právnych predpisoch, príslušnom oznámení alebo súťažných podkladoch, vzhľadom na svoju účasť na postupe obstarávania?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.corruption">Bol samotný hospodársky subjekt alebo osoba, ktorá je členom jeho správneho, riadiaceho alebo kontrolného orgánu alebo ktorá v ňom má právomoc zastupovať, prijímať rozhodnutia alebo vykonávať v ňom kontrolu, odsúdený za korupciu konečným rozsudkom vyneseným najviac pred piatimi rokmi, alebo v prípade ktorého sa lehota vylúčenia stanovená priamo v rozsudku naďalej uplatňuje? V zmysle článku 3 Dohovoru o boji proti korupcii úradníkov Európskych spoločenstiev alebo úradníkov členských štátov Európskej únie, Ú. v. ES C 195, 25.6.1997, s. 1 a článku 2 ods. 1 rámcového rozhodnutia Rady 2003/568/SVV z 22. júla 2003 o boji proti korupcii v súkromnom sektore (Ú. v. EÚ L 192, 31.7.2003, s. 54). Tento dôvod na vylúčenie zahŕňa aj korupciu v zmysle vnútroštátnych právnych predpisov verejného obstarávateľa (obstarávateľa) alebo hospodárskeho subjektu.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.early.termination">Stalo sa hospodárskemu subjektu, že predchádzajúca verejná zákazka, predchádzajúca verejná zákazka s obstarávateľom alebo predchádzajúca koncesná zmluva bola ukončená predčasne, alebo že došlo k škode alebo iným porovnateľným sankciám v súvislosti s touto predchádzajúcou zákazkou?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.fraud">Bol samotný hospodársky subjekt alebo osoba, ktorá je členom jeho správneho, riadiaceho alebo kontrolného orgánu alebo ktorá v ňom má právomoc zastupovať, prijímať rozhodnutia alebo vykonávať v ňom kontrolu, odsúdený za podvod konečným rozsudkom vyneseným najviac pred piatimi rokmi, alebo v prípade ktorého sa lehota vylúčenia stanovená priamo v rozsudku naďalej uplatňuje? V zmysle článku 1 Dohovoru o ochrane finančných záujmov Európskych spoločenstiev (Ú. v. ES C 316, 27.11.1995, s. 48).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.grounds.criminal.conv">Bol samotný hospodársky subjekt alebo osoba, ktorá je členom jeho správneho, riadiaceho alebo kontrolného orgánu alebo ktorá v ňom má právomoc zastupovať, prijímať rozhodnutia alebo vykonávať v ňom kontrolu, odsúdený za účasť v zločineckej organizácii konečným rozsudkom vyneseným najviac pred piatimi rokmi, alebo v prípade ktorého sa lehota vylúčenia stanovená priamo v rozsudku naďalej uplatňuje? V zmysle článku 2 rámcového rozhodnutia Rady 2008/841/SVV z 24. októbra 2008 o boji proti organizovanému zločinu (Ú. v. EÚ L 300, 11.11.2008, s. 42).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.guilty.misconduct">Dopustil sa hospodársky subjekt závažného odborného pochybenia? V prípade potreby pozri definície vo vnútroštátnom práve, príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.guilty.misinterpretation">Nachádza sa hospodársky subjekt v jednej z týchto situácií?:<p/>a) je vinný zo závažného skreslenia pri predkladaní informácií vyžadovaných na overenie neexistencie dôvodov na vylúčenie alebo splnenia podmienok účasti,<p/>b) zadržal takéto informácie,<p/>c) nebol schopný bezodkladne predložiť podporné dokumenty požadované verejným obstarávateľom alebo obstarávateľom a<p/>d) nenáležite ovplyvňoval rozhodovací proces verejného obstarávateľa alebo obstarávateľa s cieľom získať dôverné informácie, ktoré mu môžu poskytnúť nenáležité výhody v rámci postupu verejného obstarávania, alebo z nedbalosti neposkytol zavádzajúce informácie, ktoré môžu mať podstatný vplyv na rozhodnutia týkajúce sa vylúčenia, výberu alebo zadania zákazky?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.insolvency">Je hospodársky subjekt v konkurze alebo v likvidácii?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.involvement">Poskytoval hospodársky subjekt alebo podnik súvisiaci s hospodárskym subjektom poradenstvo verejnému obstarávateľovi alebo obstarávateľovi alebo bol iným spôsobom zapojený do prípravy postupu obstarávania?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.liquidator">Spravuje aktíva hospodárskeho subjektu likvidátor alebo súd?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.money.laundering">Bol samotný hospodársky subjekt alebo osoba, ktorá je členom jeho správneho, riadiaceho alebo kontrolného orgánu alebo ktorá v ňom má právomoc zastupovať, prijímať rozhodnutia alebo vykonávať v ňom kontrolu, odsúdený za pranie špinavých peňazí alebo financovanie terorizmu konečným rozsudkom vyneseným najviac pred piatimi rokmi, alebo v prípade ktorého sa lehota vylúčenia stanovená priamo v rozsudku naďalej uplatňuje? V zmysle článku 1 smernice Európskeho parlamentu a Rady 2005/60/ES z 26. októbra 2005 o predchádzaní využívania finančného systému na účely prania špinavých peňazí a financovania terorizmu (Ú. v. EÚ L 309, 25.11.2005, s. 15).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.national.bankruptcy">Je hospodársky subjekt v akejkoľvek podobnej situácii ako úpadok vyplývajúcej z podobného konania podľa vnútroštátnych zákonov a iných právnych predpisov?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.payment.social.security">Porušil hospodársky subjekt svoje povinnosti týkajúce sa platby príspevkov na sociálne zabezpečenie v krajine, v ktorej má sídlo, a v členskom štáte verejného obstarávateľa alebo obstarávateľa, ak je iná ako krajina sídla?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.payment.taxes">Porušil hospodársky subjekt svoje povinnosti týkajúce sa platby daní v krajine, v ktorej má sídlo, a v členskom štáte verejného obstarávateľa alebo obstarávateľa, ak je iná ako krajina sídla?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.purely.national">Iné dôvody na vylúčenie, ktoré môžu byť stanovené vo vnútroštátnych právnych predpisoch členského štátu verejného obstarávateľa alebo obstarávateľa. Uplatňujú sa čisto vnútroštátne dôvody vylúčenia, ktoré sú špecifikované v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.suspended.business">Sú podnikateľské činnosti hospodárskeho subjektu pozastavené?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.terrorist">Bol samotný hospodársky subjekt alebo osoba, ktorá je členom jeho správneho, riadiaceho alebo kontrolného orgánu alebo ktorá v ňom má právomoc zastupovať, prijímať rozhodnutia alebo vykonávať v ňom kontrolu, odsúdený za teroristické trestné činy alebo trestné činy spojené s teroristickými činnosťami konečným rozsudkom vyneseným najviac pred piatimi rokmi, alebo v prípade ktorého sa lehota vylúčenia stanovená priamo v rozsudku naďalej uplatňuje? V zmysle článkov 1 a 3 rámcového rozhodnutia Rady z 13. júna 2002 o boji proti terorizmu (Ú. v. ES L 164, 22.6.2002, s. 3). Tento dôvod na vylúčenie zahŕňa aj podnecovanie alebo napomáhanie alebo navádzanie alebo pokus o spáchanie trestného činu v súlade s článkom 4 uvedeného rámcového rozhodnutia.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.agreement.economic">Dohody s inými hospodárskymi subjektmi s cieľom narušiť hospodársku súťaž</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.arrangement.creditors">Vyrovnávacie konanie</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.bankrupt">Úpadok</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.bankrupt.title">Je vaša organizácia v úpadku, konkurze, likvidácii alebo vo vyrovnávacom konaní, alebo v akejkoľvek podobnej situácii vyplývajúcej z podobného konania podľa vnútroštátnych zákonov a predpisov?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.environmental">Porušenie povinností v oblasti environmentálneho práva</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.environmental.eo">Porušenie povinností v oblasti environmentálneho práva</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.labour">Porušenie povinností v oblasti pracovného práva</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.social">Porušenie povinností v oblasti sociálneho práva</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.child.labour">Detská práca a iné formy obchodovania s ľuďmi</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.conflict.interest">Konflikt záujmov z dôvodu účasti na postupe obstarávania</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.conflict.interest.eo">Dostala sa vaša organizácia v dôsledku účasti na postupe obstarávania do konfliktu záujmov?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.corruption">Korupcia</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.early.termination">Predčasné ukončenie zmluvy, škody alebo iné porovnateľné sankcie</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.fraud">Podvod</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.grounds.criminal.conv">Účasť v zločineckej organizácii</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.guilty.misconduct">Dopustenie sa závažného odborného pochybenia</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.guilty.misconduct.eo">Bola vaša organizácia uznaná za vinnú zo závažného odborného pochybenia?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.guilty.misinterpretation">Skreslenie informácií, zadržanie informácií, neschopnosť predložiť požadované dokumenty a získanie dôverných informácií o tomto postupe</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.insolvency">Konkurz</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.involvement">Priama alebo nepriama účasť na príprave tohto postupu obstarávania</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.involvement.eo">Poskytla vaša organizácia alebo hospodársky subjekt, ktorý je s ňou prepojený, poradenstvo verejnému obstarávateľovi alebo bola iným spôsobom zapojená do prípravy postupu obstarávania?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.liquidator">Aktíva spravované likvidátorom</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.money.laundering">Pranie špinavých peňazí alebo financovanie terorizmu</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.national.bankruptcy">Podobná situácia ako úpadok podľa vnútroštátneho práva</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.payment.social.security">Platba príspevkov na sociálne zabezpečenie</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.payment.taxes">Platba daní</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.purely.national">Čisto vnútroštátne dôvody vylúčenia</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.suspended.business">Pozastavené podnikateľské činnosti</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.terrorist">Teroristické trestné činy alebo trestné činy spojené s teroristickými činnosťami</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.guilty.misconduct.eo.tooltip">V prípade potreby pozri definície vo vnútroštátnom práve, príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch</entry>
    <entry key="espd.crit.explain.certificates.independent.environmental.description">Ak nie, vysvetlite prečo a uveďte, ktoré iné dôkazné prostriedky týkajúce sa systémov alebo noriem environmentálneho riadenia možno poskytnúť:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.explain.certificates.independent.quality.description">Ak nie, vysvetlite prečo a uveďte, ktoré iné dôkazné prostriedky týkajúce sa systému zabezpečenia kvality možno poskytnúť:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.explain.supply.contracts.quality.description">Ak nie, vysvetlite prečo a uveďte, ktoré iné dôkazné prostriedky možno poskytnúť:</entry>
    <entry key="espd.crit.information.available.electronically">Sú tieto informácie dostupné bezplatne pre orgány z databázy členského štátu EÚ?</entry>
    <entry key="espd.crit.issuer">Stiahnuť ako</entry>
    <entry key="espd.crit.length.period.exclusion">Uveďte dĺžku obdobia vylúčenia, ak je stanovená priamo v rozsudku.</entry>
    <entry key="espd.crit.number">Číslo</entry>
    <entry key="espd.crit.number.of.years">Priemerný obrat</entry>
    <entry key="espd.crit.other.than.judicial.or.administrative.decision">Bolo toto porušenie povinností preukázané inak ako prostredníctvom súdneho alebo správneho rozhodnutia?</entry>
    <entry key="espd.crit.please.describe.them">Opíšte ich</entry>
    <entry key="espd.crit.please.specify">Uveďte</entry>
    <entry key="espd.crit.ratio">Pomer</entry>
    <entry key="espd.crit.reason">Dôvod</entry>
    <entry key="espd.crit.reasons.nevertheless.contract">Uveďte, z akých dôvodov je napriek tomu schopný realizovať zákazku. Tieto informácie sa nemusia uviesť, ak je vylúčenie hospodárskych subjektov v danom prípade povinné podľa platného vnútroštátneho práva bez možnosti výnimky, ale hospodársky subjekt je aj napriek tomu schopný realizovať zákazku.</entry>
    <entry key="espd.crit.recipients">Príjemcovia</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.ca.declares.that">V súvislosti s podmienkami účasti verejný obstarávateľ požaduje od hospodárskeho subjektu vyhlásenie o tom, že</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.ca.economic.article">V článku 58 ods. 3 smernice 2014/24/EÚ sa stanovujú tieto podmienky účasti</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.declares.that.tooltip">Hospodársky subjekt by mal vyplniť toto pole iba v prípade, keď verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ uviedol v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch uvedených v oznámení, že hospodársky subjekt môže vyplniť tento bod časti IV bez toho, aby musel vyplniť oddiely A, B, C alebo D časti IV</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.average.yearly.turnover.description">Priemerný ročný obrat hospodárskeho subjektu za niekoľko rokov vyžadovaný v príslušnom oznámení, súťažných podkladoch alebo v jednotnom európskom dokumente pre obstarávanie je takýto:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.average.yearly.turnover.main">Priemerný ročný obrat</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.financial.ratio.description">Pokiaľ ide o finančné ukazovatele uvedené v príslušnom oznámení, súťažných podkladoch alebo JED (ako napríklad pomer medzi aktívami a pasívami), hospodársky subjekt vyhlasuje, že skutočné hodnoty požadovaných ukazovateľov sú takéto:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.financial.ratio.main">Finančný ukazovateľ</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.financial.standing.article.tooltip">Hospodársky subjekt by mal poskytnúť informácie len vtedy, keď verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch uvedených v oznámení vyžadoval tieto podmienky účasti.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.general.yearly.turnover.description">Všeobecný ročný obrat hospodárskeho subjektu za niekoľko finančných rokov vyžadovaný v príslušnom oznámení, súťažných podkladoch alebo jednotnom európskom dokumente pre obstarávanie je takýto:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.general.yearly.turnover.main">Všeobecný ročný obrat</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.other.financial.requirements.description">Pokiaľ ide o prípadné iné hospodárske alebo finančné požiadavky, ktoré by mohli byť stanovené v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch, hospodársky subjekt vyhlasuje, že:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.other.financial.requirements.main">Iné hospodárske alebo finančné požiadavky</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.professional.risk.insurance.description">Poistená suma poistenia hmotnej zodpovednosti je takáto:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.professional.risk.insurance.main">Poistenie hmotnej zodpovednosti</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.setup.eo.description">V prípade, že informácie týkajúce sa obratu (všeobecné alebo osobitné) nie sú k dispozícii za celé požadované obdobie, uveďte dátum, keď bol hospodársky subjekt zriadený alebo začal vykonávať svoju činnosť:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.setup.eo.main">Zriadenie hospodárskeho subjektu</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.average.turnover.description">Osobitný priemerný ročný obrat hospodárskeho subjektu v danej oblasti činnosti, na ktorú sa vzťahuje zmluva, za niekoľko rokov vyžadovaný v príslušnom oznámení, súťažných podkladoch alebo jednotnom európskom dokumente pre obstarávanie je takýto:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.average.turnover.main">Osobitný priemerný obrat</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.yearly.turnover.description">Osobitný ročný obrat hospodárskeho subjektu v oblasti činnosti, na ktorú sa vzťahuje zmluva, za niekoľko finančných rokov požadovaný v príslušnom oznámení, súťažných podkladoch alebo jednotnom európskom dokumente pre obstarávanie je takýto:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.yearly.turnover.main">Osobitný ročný obrat</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.declares.that">V súvislosti s podmienkami účasti hospodársky subjekt vyhlasuje, že</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.declares.that.tooltip">Hospodársky subjekt by mal vyplniť toto pole iba v prípade, keď verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ uviedol v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch uvedených v oznámení, že hospodársky subjekt môže vyplniť tento bod časti IV bez toho, aby musel vyplniť oddiely A, B, C alebo D časti IV</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.article">V článku 58 ods. 3 smernice 2014/24/EÚ sa stanovujú tieto podmienky účasti</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.article.tooltip">Hospodársky subjekt by mal poskytnúť informácie len vtedy, keď verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch uvedených v oznámení vyžadoval tieto podmienky účasti.</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.enrolement.description">Je zapísaný v príslušných profesijných alebo obchodných registroch vedených v členskom štáte, v ktorom má hospodársky subjekt sídlo</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.enrolement.main">Zápis do profesijných alebo obchodných registrov</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.service.contracts.description">Je osobitné povolenie alebo členstvo v konkrétnej organizácii potrebné na to, aby bolo možné poskytovať príslušné služby v krajine, v ktorej má hospodársky subjekt sídlo?</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.service.contracts.main">V prípade zákaziek na poskytnutie služieb: Potreba povolenia alebo členstva</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.satisfies.all.criteria">Spĺňa všetky požadované podmienky účasti</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.article">V článku 58 ods. 2 smernice 2014/24/EÚ sa stanovujú tieto podmienky účasti</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.article.tooltip">Hospodársky subjekt by mal poskytnúť informácie len vtedy, keď verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch uvedených v oznámení vyžadoval tieto podmienky účasti.</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.enrolment.description">Je zapísaný v príslušných profesijných alebo obchodných registroch vedených v členskom štáte, v ktorom má hospodársky subjekt sídlo</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.enrolment.main">Zápis do profesijných alebo obchodných registrov</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.service.contracts.description">Je osobitné povolenie alebo členstvo v konkrétnej organizácii potrebné na to, aby bolo možné poskytovať príslušné služby v krajine, v ktorej má hospodársky subjekt sídlo?</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.service.contracts.main">V prípade zákaziek na poskytnutie služieb: Potreba povolenia alebo členstva</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.quality.assurance.article">V článku 62 ods. 2 smernice 2014/24/EÚ sa stanovujú tieto podmienky účasti</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.quality.assurance.tooltip">Hospodársky subjekt by mal poskytnúť informácie len vtedy, keď verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch uvedených v oznámení vyžadoval tieto podmienky účasti.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.environmental.description">Bude môcť hospodársky subjekt predložiť osvedčenia vydané nezávislými orgánmi, v ktorých sa potvrdzuje, že hospodársky subjekt dodržiava požadované systémy alebo normy environmentálneho riadenia?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.environmental.main">Osvedčenia od nezávislých orgánov o systémoch alebo normách environmentálneho riadenia</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.quality.description">Bude môcť hospodársky subjekt predložiť osvedčenia vydané nezávislými orgánmi, v ktorých sa potvrdzuje, že hospodársky subjekt spĺňa požadované normy zabezpečenia kvality vrátane prístupu pre osoby so zdravotným postihnutím?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.quality.main">Osvedčenia od nezávislých orgánov o normách zabezpečenia kvality</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.satisfies.all.criteria">Spĺňa všetky požadované podmienky účasti uvedené v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch uvedených v oznámení.</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.suitability.article">V článku 58 ods. 2 smernice 2014/24/EÚ sa stanovujú tieto podmienky účasti</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.suitability.article.tooltip">Hospodársky subjekt by mal vyplniť toto pole iba v prípade, keď verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ uviedol v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch uvedených v oznámení, že hospodársky subjekt môže vyplniť oddiel α časti IV bez toho, aby musel vyplniť ostatné oddiely časti IV:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.professional.register.description">Je zapísaný v príslušných profesijných registroch vedených v členskom štáte, v ktorom má hospodársky subjekt sídlo, v súlade s prílohou XI k smernici 2014/24/EÚ; na hospodárske subjekty z určitých členských štátov sa môže vzťahovať povinnosť dodržiavať iné požiadavky stanovené v uvedenej prílohe.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.professional.register.main">Zápis v príslušnom profesijnom registri</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.trade.register.description">Je zapísaný príslušných v obchodných registroch vedených v členskom štáte, v ktorom má hospodársky subjekt sídlo, v súlade s prílohou XI k smernici 2014/24/EÚ; na hospodárske subjekty z určitých členských štátov sa môže vzťahovať povinnosť dodržiavať iné požiadavky stanovené v uvedenej prílohe.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.trade.register.main">Zápis v obchodnom registri</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.auth.description">Je na to, aby bolo v krajine, v ktorej má hospodársky subjekt sídlo, možné poskytovať príslušné služby, potrebné osobitné povolenie?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.auth.main">V prípade zákaziek na poskytnutie služieb: je potrebné osobitné povolenie</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.membership.description">Je na to, aby bolo v krajine, v ktorej má hospodársky subjekt sídlo, možné poskytovať príslušné služby, potrebné osobitné členstvo v konkrétnej organizácii?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.membership.main">V prípade zákaziek na poskytnutie služieb: potrebné členstvo v konkrétnej organizácii</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.allowance.of.checks.description">V prípade zložitých výrobkov alebo služieb, ktoré majú byť dodané alebo poskytnuté, alebo výnimočne v prípade výrobkov alebo služieb, ktoré sú požadované na osobitný účel: Umožní hospodársky subjekt vykonanie kontrol výrobných kapacít alebo technickej spôsobilosti hospodárskeho subjektu a v prípade potreby študijných a výskumných prostriedkov, ktoré má k dispozícii, ako aj opatrení kontroly kvality? Kontrolu má vykonať verejný obstarávateľ alebo v prípade, že verejný obstarávateľ vyjadrí súhlas, v jeho mene príslušný úradný orgán štátu, v ktorom má poskytovateľ služieb alebo dodávateľ sídlo.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.allowance.of.checks.main">Umožnenie vykonania kontrol</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.average.annual.manpower.description">Ročný priemerný počet zamestnancov hospodárskeho subjektu za posledné tri roky je takýto:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.average.annual.manpower.main">Ročný priemerný počet zamestnancov</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.educational.professional.qualifications.description">Samotný poskytovateľ služieb alebo zhotoviteľ a/alebo (v závislosti od požiadaviek uvedených v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch) jeho riadiaci pracovníci musia mať takéto vzdelanie a odbornú kvalifikáciu.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.educational.professional.qualifications.main">Vzdelanie a odborná kvalifikácia</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.environment.management.features.description">Hospodársky subjekt bude pri plnení zákazky schopný uplatňovať tieto opatrenia environmentálneho riadenia:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.environment.management.features.main">Opatrenia environmentálneho riadenia</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.number.managerial.staff.description">Počet riadiacich pracovníkov hospodárskeho subjektu za posledné tri roky je takýto:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.number.managerial.staff.main">Počet riadiacich pracovníkov</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.technical.professional.ability.article">V článku 58 ods. 4 smernice 2014/24/EÚ sa stanovujú tieto podmienky účasti</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.technical.professional.ability.article.tooltip">Hospodársky subjekt by mal poskytnúť informácie len vtedy, keď verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch uvedených v oznámení vyžadoval tieto podmienky účasti.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.service.contracts.performance.services.description">Len v prípade verejných zákaziek na poskytnutie služby: Počas referenčného obdobia hospodársky subjekt poskytol tieto hlavné služby stanoveného typu. Verejní obstarávatelia môžu požadovať až tri roky a umožniť skúsenosti z obdobia viac ako tri roky.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.service.contracts.performance.services.main">V prípade zákaziek na poskytnutie služieb: poskytovanie služieb stanoveného typu</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.study.research.facilities.description">Hospodársky subjekt využíva študijné a výskumné zariadenia:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.study.research.facilities.main">Študijné a výskumné zariadenia</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.subcontracting.proportion.description">Hospodársky subjekt má v úmysle prípadne zadať subdodávateľom túto časť (t. j. percento) zákazky. Upozorňujeme, že ak hospodársky subjekt rozhodol, že časť zákazky zadá subdodávateľom, a využíva kapacity subdodávateľa, aby splnil túto časť, potom za týchto subdodávateľov vyplňte samostatný jednotný európsky dokument pre obstarávanie, pozri oddiel C časti II.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.subcontracting.proportion.main">Časť subdodávky</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.chain.management.description">Hospodársky subjekt bude môcť pri plnení zákazky uplatňovať tento systém riadenia dodávateľského reťazca a sledovací systém:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.chain.management.main">Riadenie dodávateľského reťazca</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.certificate.quality.description">Môže hospodársky subjekt predložiť požadované osvedčenia vydané oficiálnymi ústavmi alebo agentúrami na kontrolu kvality, ktoré majú priznanú právomoc vydávať potvrdenia o zhode výrobkov, ktorá je jasne určená odkazmi na technické špecifikácie alebo normami, ktoré sú stanovené v príslušnom oznámení alebo v súťažných podkladoch?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.certificate.quality.main">V prípade zákaziek na dodanie tovaru: osvedčenia od ústavov na kontrolu kvality</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.performance.deliveries.description">Len v prípade verejných zákaziek na dodanie tovaru: Počas referenčného obdobia hospodársky subjekt doručil tieto hlavné zásielky stanoveného typu. Verejní obstarávatelia môžu požadovať až tri roky a umožniť skúsenosti z obdobia viac ako tri roky.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.performance.deliveries.main">V prípade zákaziek na dodanie tovaru: vykonávanie určitého typu dodávok</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.with.ca.description">V prípade verejných zákaziek na dodanie tovaru: Hospodársky subjekt poskytne požadované vzorky, opisy alebo fotografie tovaru, ktorý sa má dodať, a poskytne v prípade potreby osvedčenia o pravosti.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.with.ca.main">V prípade zákaziek na dodanie tovaru: vzorky, opisy alebo fotografie s osvedčením o pravosti</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.without.ca.description">V prípade verejných zákaziek na dodanie tovaru: Hospodársky subjekt poskytne požadované vzorky, opisy alebo fotografie tovaru, ktorý sa má dodať, ku ktorým nemusia byť priložené osvedčenia o pravosti.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.without.ca.main">V prípade zákaziek na dodanie tovaru: vzorky, opisy alebo fotografie bez osvedčenia o pravosti</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technical.facilities.measures.description">Hospodársky subjekt využíva tieto technické zariadenia a opatrenia na zabezpečenie kvality a jeho študijné a výskumné zariadenia sú:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technical.facilities.measures.main">Technické zariadenia a opatrenia na zabezpečenie kvality</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technicians.technical.bodies.description">Hospodársky subjekt môže požiadať nasledujúcich technikov alebo technické orgány, najmä tých, ktorí sú zodpovední za kontrolu kvality. V prípade technikov alebo technických orgánov, ktoré nepatria priamo k podniku hospodárskeho subjektu, ale ktorých kapacity hospodársky subjekt využíva, ako je uvedené v časti II oddiele C, sa musia vyplniť samostatné formuláre jednotného európskeho dokumentu pre obstarávanie.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technicians.technical.bodies.main">Technici alebo technické orgány na kontrolu kvality</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.tools.plant.description">Hospodársky subjekt bude mať k dispozícii na realizáciu zákazky tieto nástroje, strojové alebo technické vybavenie:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.tools.plant.main">Nástroje, strojové a technické vybavenie</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.performance.works.description">Len v prípade verejných zákaziek na uskutočnenie stavebných prác: Počas referenčného obdobia hospodársky subjekt vykonal tieto stavebné práce konkrétneho typu. Verejní obstarávatelia môžu vyžadovať až päť rokov a umožniť skúsenosti z obdobia viac ako päť rokov.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.performance.works.main">V prípade zákaziek na uskutočnenie stavebných prác: vykonávanie určitého typu prác</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.technicians.description">V prípade verejných zákaziek na uskutočnenie stavebných prác hospodársky subjekt bude môcť využiť týchto technikov alebo technické orgány na vykonanie práce:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.technicians.main">V prípade zákaziek na uskutočnenie stavebných prác: technici alebo technické orgány na vykonávanie práce</entry>
    <entry key="espd.crit.start.date">Dátum ukončenia</entry>
    <entry key="espd.crit.taken.self.cleaning.measures">Prijali ste opatrenia, aby ste preukázali svoju spoľahlivosť („samoočistenie“)?</entry>
    <entry key="espd.crit.taxes.eo.fulfilled.obligations">Splnil hospodársky subjekt svoje povinnosti tým, že zaplatil alebo uzavrel záväznú dohodu s cieľom zaplatiť splatné dane alebo príspevky na sociálne zabezpečenie vrátane akýchkoľvek prípadných vzniknutých úrokov alebo sankcií?</entry>
    <entry key="espd.crit.taxes.length.period.of.exclusion">V prípade odsúdenia, pokiaľ sa stanovuje priamo v rozsudku, aj dĺžku obdobia vylúčenia</entry>
    <entry key="espd.crit.taxes.means.description">Opíšte, aké prostriedky boli použité</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.grounds.criminal.conv.top.title">A: Dôvody týkajúce sa odsúdení za trestný čin</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.top.grounds.payment.taxes.title">B: Dôvody týkajúce sa platby daní alebo príspevkov na sociálne zabezpečenie</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.insolvency.conflicts.top.title">C: Dôvody týkajúce sa konkurzu, konfliktu záujmov alebo odborného pochybenia</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.purely.national.top.title">D: Čisto vnútroštátne dôvody vylúčenia</entry>
    <entry key="espd.crit.url">URL</entry>
    <entry key="espd.crit.who.convicted">Totožnosť osoby, ktorá bola odsúdená</entry>
    <entry key="espd.crit.year">Rok</entry>
    <entry key="espd.crit.your.answer">Vaša odpoveď?</entry>
    <entry key="espd.gui.download.as">Stiahnuť ako</entry>
    <entry key="espd.gui.download.pdf">Formát PDF</entry>
    <entry key="espd.gui.download.xml">Formát XML</entry>
    <entry key="espd.gui.download.zip">Oba formáty</entry>
    <entry key="espd.gui.ec">Európska komisia</entry>
    <entry key="espd.ecertis.404">Žiadne údaje v eCERTIS</entry>
    <entry key="espd.ecertis.issued">Vydávajúci orgán</entry>
    <entry key="espd.ecertis.language">Jazyk</entry>
    <entry key="espd.ecertis.loading">Načítavanie z eCERTIS...</entry>
    <entry key="espd.ecertis.no.evidences">Neexistujú žiadne dôkazy</entry>
    <entry key="espd.gui.error.ted.notice.not.supported">Nahraný súbor je oznámenie, a nie jednotný európsky dokument pre obstarávanie, a preto nemôže byť použitý s touto službou</entry>
    <entry key="espd.gui.espd">Nahraný súbor nie je možné správne prečítať. Je to platná žiadosť alebo odpoveď týkajúca sa JED?</entry>
    <entry key="espd.gui.espd.upload.error">Nahraný súbor nie je možné správne prečítať. Je to platná žiadosť týkajúca sa JED?</entry>
    <entry key="espd.gui.espd.upload.request.error">Nahraný súbor nie je možné správne prečítať. Je to platná odpoveď týkajúca sa JED?</entry>
    <entry key="espd.gui.espd.upload.response.error">Jednotný európsky dokument pre obstarávanie</entry>
    <entry key="espd.gui.europa">Európa</entry>
    <entry key="espd.gui.expire.reminder.message">Už takmer hodinu ste v službe jednotného európskeho dokumentu pre obstarávanie (ESPD) nevykonali žiadnu zmenu.  Uložte si eESPD, aby ste nestratili žiadne údaje.   Svoje eESPD môžete kedykoľvek importovať (znova použiť) a pokračovať v práci.</entry>
    <entry key="espd.gui.export">Uložiť</entry>
    <entry key="espd.gui.faq.leaflet">Často kladené otázky</entry>
    <entry key="espd.gui.faq.text.answers">Odpovede na najčastejšie kladené otázky o JED nájdete v tomto dokumente:</entry>
    <entry key="espd.gui.faq.text.more.info">Ak chcete získať ďalšie informácie o jednotnom európskom dokumente pre obstarávanie</entry>
    <entry key="espd.init.alert">Jednotný európsky dokument pre obstarávanie (JED) je vlastné vyhlásenie podniku o jeho finančnom stave, schopnostiach a vhodnosti pre postup verejného obstarávania. Je dostupný vo všetkých jazykoch EÚ a používa sa ako predbežný dôkaz o splnení podmienok požadovaných v rámci postupov verejného obstarávania v celej EÚ. Vďaka jednotnému európskemu dokumentu pre obstarávanie už uchádzači nemusia predkladať úplné listinné dôkazy a rôzne formuláre, ktoré sa v minulosti v obstarávaní v rámci EÚ používali, čo znamená výrazné zjednodušenie prístupu k cezhraničným príležitostiam verejného obstarávania. Od októbra 2018 bude JED poskytovaný výlučne v elektronickej forme. Európska komisia poskytuje bezplatnú webovú službu pre kupujúcich, uchádzačov a iné subjekty, ktoré majú záujem vyplniť JED elektronicky. Online formulár je možné vyplniť, vytlačiť a potom odoslať kupujúcemu spolu so zvyškom ponuky. Ak postup prebieha elektronicky, JED je možné exportovať, uložiť a predložiť elektronicky. JED predložený v rámci predchádzajúceho postupu verejného obstarávania je možné znovu použiť, pokiaľ sú informácie stále správne. V prípade závažného skresľovania informácií uvedených v JED, zadržania takýchto informácií alebo ak nie je možné takéto informácie doložiť podpornými dokumentmi, môžu byť uchádzači vylúčení z postupu obstarávania, alebo môžu byť predmetom stíhania.</entry>
    <entry key="espd.init.create.espd">Vytvoriť nový JED</entry>
    <entry key="espd.init.create.response">Vytvoriť odpoveď</entry>
    <entry key="espd.init.header">Vitajte v službe jednotného európskeho dokumentu pre obstarávanie</entry>
    <entry key="espd.init.i.am.ca">Som verejný obstarávateľ</entry>
    <entry key="espd.init.i.am.ce">Som obstarávateľ</entry>
    <entry key="espd.init.i.am.eop">Som hospodársky subjekt</entry>
    <entry key="espd.init.import.espd">Importovať JED</entry>
    <entry key="espd.init.merge.espds">Zlúčiť dva JED</entry>
    <entry key="espd.init.reuse.espd">Opätovne použiť existujúci JED</entry>
    <entry key="espd.init.review.espd">Preskúmať JED</entry>
    <entry key="espd.init.select.country">Vyberte krajinu</entry>
    <entry key="espd.init.ted.reception.id.placeholder">Opätovne použiť existujúci jednotný európsky dokument pre obstarávanie</entry>
    <entry key="espd.init.upload.document">Nahrať dokument</entry>
    <entry key="espd.init.upload.documents">Nahrať dokumenty</entry>
    <entry key="espd.init.upload.request">Nahrajte žiadosť alebo odpoveď týkajúcu sa JED</entry>
    <entry key="espd.init.upload.request.response">Nahrajte žiadosť verejného obstarávateľa týkajúcu sa JED</entry>
    <entry key="espd.init.upload.response">Nahrajte staršiu odpoveď týkajúcu sa JED, ktorú ste poskytli</entry>
    <entry key="espd.init.what.you.do">Čo by ste chceli urobiť?</entry>
    <entry key="espd.init.where.are.you.from.ca">Kde má sídlo váš obstarávateľ?</entry>
    <entry key="espd.init.where.are.you.from.eo">Kde má sídlo váš podnik?</entry>
    <entry key="espd.init.who.are.you">Kto ste?</entry>
    <entry key="espd.gui.footer.last.update">Posledná aktualizácia:</entry>
    <entry key="espd.gui.grow">Grow</entry>
    <entry key="espd.ecertis.information.for.country">Informácie o systéme e-Certis {0}</entry>
    <entry key="espd.gui.legal.notice">Právne upozornenie</entry>
    <entry key="espd.ecertis.less.information">Menej informácií</entry>
    <entry key="espd.ecertis.more.information">Viac informácií</entry>
    <entry key="espd.gui.next">Ďalej</entry>
    <entry key="espd.gui.no">Nie</entry>
    <entry key="espd.gui.not.applicable">Neuplatňuje sa</entry>
    <entry key="espd.gui.place">Miesto</entry>
    <entry key="espd.gui.previous">Späť</entry>
    <entry key="espd.gui.print">Prehľad</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.exclusion">Vylúčenie</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.finish">Koniec</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.procedure">Postup</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.selection">Výber</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.start">Začiatok</entry>
    <entry key="espd.gui.question.to.use.alpha">Chcete použiť výberové kritériá A až D?</entry>
    <entry key="espd.gui.report.appliction.issue">V prípade otázok týkajúcich sa uplatňovania JED napíšte na túto adresu:</entry>
    <entry key="espd.gui.report.security.incident">Pri bezpečnostnom incidente kontaktujte Európsku komisiu prostredníctvom</entry>
    <entry key="espd.gui.report.security.incident.title">Hlásenie o incidente týkajúcom sa bezpečnosti informácií</entry>
    <entry key="espd.gui.role.ca">Úloha: Verejný obstarávateľ (VO)</entry>
    <entry key="espd.gui.role.eo">Úloha: Hospodársky subjekt (HS)</entry>
    <entry key="espd.gui.search">Vyhľadávanie</entry>
    <entry key="espd.gui.signature">Podpis</entry>
    <entry key="espd.gui.tools">Nástroje</entry>
    <entry key="espd.init.ca.can.create.espd.tooltip">Verejný obstarávateľ môže vytvoriť úplne nový JED. V takom prípade musí verejný obstarávateľ vyplniť vo formulári JED všetky relevantné informácie.</entry>
    <entry key="espd.init.ca.can.import.espd.tooltip">Ak verejný obstarávateľ už v minulosti využil službu JED pre iný postup obstarávania, môže importovať JED uložený v lokálnej sieti. V takom prípade nie je potrebné vypĺňať úplne nový JED, ale niektoré údaje stále treba aktualizovať vzhľadom na aktuálny postup obstarávania.</entry>
    <entry key="espd.init.ca.ref.buyer.tooltip">Pojem verejný obstarávateľ označuje kupujúceho.</entry>
    <entry key="espd.init.ce.ref.buyer.tooltip"> Pod pojmom obstarávateľ sa tu rozumie kupujúci pôsobiaci v odvetviach vodného hospodárstva, energetiky, dopravy alebo poštových služieb. Verejní obstarávatelia, ktorí takisto pôsobia v uvedených odvetviach, musia vybrať možnosť „Som verejný obstarávateľ“</entry>
    <entry key="espd.init.eo.can.reuse.espd.tooltip">Hospodársky subjekt môže opätovne použiť informácie, ktoré poskytol prostredníctvom JED v predchádzajúcom postupe obstarávania („starší“ JED). Služba JED zlúči „starší“ JED s novým formulárom, ktorý pripravil verejný obstarávateľ pre tento postup obstarávania.</entry>
    <entry key="espd.init.eo.ref.suppl.tooltip">Pojem hospodársky subjekt označuje dodávateľa/uchádzača.</entry>
    <entry key="espd.init.espd.used.both.ca.eo.tooltip">Službu JED môžu využívať verejní obstarávatelia aj hospodárske subjekty. Vyberte možnosť, ktorá zodpovedá vášmu profilu v tomto postupe verejného obstarávania.</entry>
    <entry key="espd.init.filter.create.response.tooltip">Vytvoriť novú odpoveď týkajúcu sa JED</entry>
    <entry key="espd.init.filter.eo.can.import.espd.tooltip">Hospodársky subjekt môže importovať súbor JED, ktorý pre tento postup verejného obstarávania predbežne vyplnil verejný obstarávateľ a uverejnil ho spolu s oznámením o vyhlásení obstarávania.</entry>
    <entry key="espd.init.filter.eo.merge.espds.tooltip">The ESPD service will merge the 'old' ESPD with the new form prepared by the contracting authority for this procurement procedure.</entry>
    <entry key="espd.init.overview.received.espds.tooltip">Táto funkcia poskytuje tabuľku s prehľadom odpovedí uvedených vo všetkých JED, ktoré predložili uchádzači pre daný postup obstarávania.</entry>
    <entry key="espd.init.review.espd.tooltip">Verejný obstarávateľ môže skontrolovať/preskúmať elektronický JED, ktorý prijal od hospodárskeho subjektu.</entry>
    <entry key="espd.init.ted.reception.id.tooltip">Verejný obstarávateľ dostane po predložení oznámenia na zverejnenie email od Úradu pre publikácie. Tento e-mail obsahuje identifikáciu, ktorú možno použiť v tejto službe na vyplnenie informácií o postupe a obstarávateľovi.</entry>
    <entry key="espd.validator.accept">Zadajte hodnotu s platnou príponou.</entry>
    <entry key="espd.validator.creditcard">Zadajte platné číslo kreditnej karty.</entry>
    <entry key="espd.validator.date">Zadajte platný dátum.</entry>
    <entry key="espd.validator.dateISO">Zadajte platný dátum (ISO).</entry>
    <entry key="espd.validator.digits">Zadajte len číslice.</entry>
    <entry key="espd.validator.email">Zadajte platnú e-mailovú adresu.</entry>
    <entry key="espd.validator.equalTo">Zadajte znova rovnakú hodnotu.</entry>
    <entry key="espd.validator.max">Zadajte hodnotu, ktorá je menšia alebo sa rovná {0}.</entry>
    <entry key="espd.validator.maxlength">Zadajte najviac {0} znakov.</entry>
    <entry key="espd.validator.min">Zadajte hodnotu, ktorá je väčšia alebo sa rovná {0}.</entry>
    <entry key="espd.validator.minlength">Zadajte najmenej {0} znakov.</entry>
    <entry key="espd.validator.number">Zadajte platné číslo.</entry>
    <entry key="espd.validator.range">Zadajte hodnotu medzi {0} a {1}.</entry>
    <entry key="espd.validator.rangelength">Zadajte hodnotu s počtom znakov {0} až {1}.</entry>
    <entry key="espd.validator.remote">Opravte toto pole.</entry>
    <entry key="espd.validator.required">Toto pole je povinné.</entry>
    <entry key="espd.validator.url">Zadajte platnú adresu URL.</entry>
    <entry key="espd.gui.view.ca">Zobraziť: (VO)</entry>
    <entry key="espd.gui.view.eo">Zobraziť: (HS)</entry>
    <entry key="espd.gui.yes">Áno</entry>
    <entry key="espd.gui.zip.instructions">Toto je krátka dokumentácia týkajúca sa súborov jednotného európskeho dokumentu pre obstarávanie, ktoré nájdete v tomto priečinku ZIP.Chr(92)Chr(92)rChr(92)nChr(92)rChr(92)nespd.XML: Súbor XML je súbor, ktorý je zrozumiteľný pre našu službu jednotného európskeho dokumentu pre obstarávanie alebo pre iné kompatibilné služby jednotného európskeho dokumentu pre obstarávanie. Výhodou používania elektronického jednotného európskeho dokumentu pre obstarávanie vo forme súboru XML je, že kupujúci aj podniky ho v budúcnosti môžu opätovne použiť na ďalšie postupy obstarávania. Mal by sa zasielať spolu so súťažnými podkladmi (verejného obstarávateľa určenými podnikom) alebo ako súčasť ponuky (podniku určenej verejnému obstarávateľovi).Chr(92)Chr(92)rChr(92)nChr(92)rChr(92)nespd.PDF: Súbor PDF je ľudským okom čitateľný súbor elektronického jednotného európskeho dokumentu pre obstarávanie. Aj tu odporúčame, aby sa používal spolu s formátom XML so súťažnými podkladmi (verejného obstarávateľa určenými podnikom) alebo ako súčasť ponuky (podniku určenej verejnému obstarávateľovi) ako referenčný dokument.Chr(92)Chr(92)rChr(92)nChr(92)rChr(92)nAk máte akékoľvek otázky týkajúce sa súborov, kontaktujte nás na tejto e-mailovej adrese: grow-espd@ec.europa.eu.</entry>
</properties>