<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<properties>
    <entry key="espd.gui.about">Apie</entry>
    <entry key="espd.part4.all.selection.switch">ɑ. Visų atrankos kriterijų bendra nuoroda</entry>
    <entry key="espd.gui.app.environment">Gerbiamas naudotojau, esate testavimo aplinkoje. Naudokite</entry>
    <entry key="espd.gui.app.subtitle">EBVPD užpildymo ir pakartotinio naudojimo paslauga</entry>
    <entry key="espd.gui.app.title">Europos bendrasis viešųjų pirkimų dokumentas (EBVPD)</entry>
    <entry key="espd.gui.back.to.main">Grįžti į pagrindinį puslapį</entry>
    <entry key="espd.gui.cancel">Panaikinti</entry>
    <entry key="espd.gui.click.here">spustelėkite čia</entry>
    <entry key="espd.gui.contact">Kontaktiniai duomenys</entry>
    <entry key="espd.gui.contact.header">Kontaktinė informacija</entry>
    <entry key="espd.gui.contact.info">  European Commission  Directorate General Internal Market, Industry, Entrepreneurship and SMEs  Avenue d'Auderghem 45 / Oudergemselaan 45  B-1049 Brussels  Belgija</entry>
    <entry key="espd.gui.cookies">Slapukai</entry>
    <entry key="espd.gui.correct.errors">Kad galėtumėte tęsti, turite ištaisyti klaidas.</entry>
    <entry key="espd.part1.city">Miestas:</entry>
    <entry key="espd.part1.confirm.email">Patvirtinkite e. pašto adresą:</entry>
    <entry key="espd.part1.confirm.telephone">Patvirtinkite telefono numerį:</entry>
    <entry key="espd.part1.contact.details.ca">Perkančiojo subjekto tapatybė</entry>
    <entry key="espd.part1.contact.person">Asmuo ryšiams:</entry>
    <entry key="espd.part1.correct.errors">Kad galėtumėte tęsti, turite ištaisyti klaidas.</entry>
    <entry key="espd.part1.country">Šalis:</entry>
    <entry key="espd.part1.email">E. paštas:</entry>
    <entry key="espd.part1.fax">Faks:</entry>
    <entry key="espd.part1.file.ref.ca">Perkančiosios organizacijos ar perkančiojo subjekto (jei taikoma) priskirtas dokumento numeris:</entry>
    <entry key="espd.part1.header">I dalis. Informacija apie pirkimo procedūrą ir perkančiąją organizaciją ar perkantįjį subjektą</entry>
    <entry key="espd.part1.info.procedure">procedūra</entry>
    <entry key="espd.part1.info.procurement.proc">Informacija apie pirkimo procedūrą</entry>
    <entry key="espd.part1.info.pub">Informacpia apie paskelbimą</entry>
    <entry key="espd.part1.name">Oficialus pavadinimas:</entry>
    <entry key="espd.part1.nat.regnum">Nacionalinis registracijos numeris (jei žinoma):</entry>
    <entry key="espd.part1.official.journal.alert">Jei kvietimas dalyvauti konkurse neskelbiamas Europos Sąjungos oficialiajame leidinyje arba jei jo skelbti nereikalaujama, perkančioji organizacija arba perkantysis subjektas turi įrašyti informaciją, kuri leistų nedviprasmiškai atpažinti pirkimo procedūrą (pvz., paskelbimo nacionaliniu lygmeniu nuorodą).</entry>
    <entry key="espd.part1.ojs.label">Skelbimo numeris OL S:</entry>
    <entry key="espd.part1.ojs.url">OL S URL</entry>
    <entry key="espd.part1.postcode">Pašto kodas:</entry>
    <entry key="espd.part1.procurer.name">Vardas ir pavardė / Pavadinimas:</entry>
    <entry key="espd.part1.street.and. num">Gatvė ir namo numeris:</entry>
    <entry key="espd.part1.ted.reception.id">Tai – trumpas EBVPD rinkmenų, kurias rasite šiame ZIP aplanke, aprašymas.Chr(92)</entry>
    <entry key="espd.part1.telephone">Telefonas:</entry>
    <entry key="espd.part1.title.or.short.desc">Trumpas aprašymas:</entry>
    <entry key="espd.part1.to.be.filled.alert">Vykdant pirkimo procedūras, kurių kvietimas dalyvauti konkurse paskelbtas Europos Sąjungos oficialiajame leidinyje, informacija, kurios reikalaujama pagal I dalį, bus atsiųsta automatiškai, jeigu EBVPD sukurti ir užpildyti naudojama elektroninė EBVPD paslauga. Atitinkamo skelbimo Europos Sąjungos oficialiajame leidinyje nuoroda:</entry>
    <entry key="espd.part1.website">Interneto svetainė (jei taikoma):</entry>
    <entry key="espd.part3.grounds.criminal.conv">Su baudžiamaisiais nuosprendžiais susiję pagrindai</entry>
    <entry key="espd.part3.header">III dalis. Pašalinimo pagrindai</entry>
    <entry key="espd.part3.insolvency.conflicts">Su nemokumu, interesų konfliktu ar profesiniais nusižengimais susiję pagrindai</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements">IV dalis. Baigiamieji pareiškimai</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements.signature">Data, vieta ir, jei reikia ar būtina, parašas (-ai):</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements.text.part1">Toliau pasirašiusieji oficialiai pareiškia, kad II–V dalyse pateikta informacija yra tiksli ir teisinga ir kad ji pateikta visiškai suvokiant didelio faktų iškreipimo padarinius.</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements.text.part2">Toliau pasirašiusieji oficialiai pareiškia, kad pareikalavus gali nedelsdami pateikti nurodytus sertifikatus ir kitų formų įrodomuosius dokumentus, išskyrus tuo atvejus, kai:</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements.text.part3">a) perkančioji organizacija ar perkantysis subjektas turi galimybę atitinkamus patvirtinamuosius dokumentus tiesiogiai gauti naudodamiesi prieiga prie bet kurios iš valstybių narių nemokamos nacionalinės duomenų bazės (su sąlyga, kad ekonominės veiklos vykdytojas pateikė reikalingą informaciją (interneto adresą, išduodančiąją instituciją ar įstaigą, tikslias dokumentų nuorodas), kuri perkančiajai organizacijai ar perkančiajam subjektui leidžia tai padaryti. Pareikalavus dėl tokios prieigos turi būti pridėtas atitinkamas sutikimas) arba</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements.text.part4">b) (priklausomai nuo Direktyvos 2014/24/ES 59 straipsnio 5 dalies antros pastraipos įgyvendinimo nacionalinėje teisėje) ne vėliau kaip 2018 m. spalio 18 d. perkančioji organizacija ar perkantysis subjektas yra gavusi susijusius dokumentus.</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements.text.part5">Toliau pasirašiusieji oficialiai sutinka [nurodyti perkančiąją organizaciją ar perkantįjį subjektą, kaip nustatyta I dalies A skirsnyje] leisti susipažinti su dokumentais, kuriais patvirtinama informacija, pateikta šio Europos bendrojo viešųjų pirkimų dokumento [nurodyti atitinkamą dalį / skirsnį / punktą (-us)], dėl [nurodyti viešojo pirkimo procedūrą: (trumpas aprašymas, paskelbimo Europos Sąjungos oficialiajame leidinyje nuoroda, nuorodos numeris)].</entry>
    <entry key="espd.part5.export">Eksportuoti</entry>
    <entry key="espd.part5.export.content">Dabar spustelėkite mygtuką „Eksportuoti“, kad atsisiųstumėte ir išsaugotumėte EBVPD rinkmeną savo kompiuteryje.  Perkančiosios organizacijos privalo užtikrinti, kad ši EBVPD rinkmena būtų prieinama ekonominės veiklos vykdytojams drauge su kitais viešojo pirkimo dokumentais.</entry>
    <entry key="espd.part5.header">Baigti</entry>
    <entry key="espd.part5.reduction">IV dalis. Kandidatų, kurių kvalifikacija tinkama, skaičiaus sumažinimas</entry>
    <entry key="espd.part5.reduction.question">Ekonominės veiklos vykdytojas pareiškia, kad:</entry>
    <entry key="espd.part5.text.eo.declares.that">Jei kai kurie iš šių sertifikatų ar įrodomųjų dokumentų formų prieinami elektroniniu būdu, nurodykite kiekvieno iš jų:</entry>
    <entry key="espd.part5.title.eo.declares.that">Jis atitinka objektyvius ir nediskriminacinius kriterijus ar taisykles, taikytinus siekiant sumažinti kandidatų skaičių toliau nurodytu būdu:  tais atvejais, kai reikalaujama tam tikrų sertifikatų ar kitų formų įrodomųjų dokumentų, nurodykite, ar ekonominės veiklos vykdytojas turi kiekvieną reikiamą dokumentą: </entry>
    <entry key="espd.part5.toptext">Ekonominės veiklos vykdytojas turėtų teikti informaciją, tik jei perkančioji organizacija ar perkantysis subjektas konkrečiai nurodė objektyvius ir nediskriminacinius kriterijus ar taisykles, taikytinus siekiant sumažinti kandidatų, kurie bus pakviesti dalyvauti konkurse arba dialoge, skaičių. Ši informacija, kuri gali būti papildyta reikalavimais dėl reikalaujamų pateikti sertifikatų (tipų) ar įrodomųjų dokumentų formų (jei tokių yra), išdėstyta atitinkamame skelbime ar skelbime nurodytuose pirkimo dokumentuose. Tik ribotų konkursų, konkursų su derybomis, konkurencinių dialogų arba inovacijų partnerystės atveju:</entry>
    <entry key="espd.part4.alert">Perkančiosios organizacijos turi nurodyti taikytinus atrankos kriterijus pažymėdamos šalia atitinkamo kriterijaus esantį langelį.</entry>
    <entry key="espd.part4.economic.and.financial.standing">B. Ekonominė ir finansinė būklė</entry>
    <entry key="espd.part4.header">IV dalis. Atrankos kriterijai</entry>
    <entry key="espd.part4.quality.assurance">D. Kokybės užtikrinimo schemos ir aplinkosaugos vadybos standartai</entry>
    <entry key="espd.part4.suitability">A. Tinkamumas</entry>
    <entry key="espd.part4.technical.professional.ability">C. Techniniai ir profesiniai pajėgumai</entry>
    <entry key="espd.part2.add.complete.missing">Be to, užpildykite trūkstamą informaciją IV dalies A, B, C arba D skirsniuose, atsižvelgdami į konkretų atvejį TIK jei to reikalaujama atitinkamame skelbime arba pirkimo dokumentuose:</entry>
    <entry key="espd.part2.all.selection.covered">d) Ar registracija ar sertifikavimas apima visus reikalaujamus atrankos kriterijus?</entry>
    <entry key="espd.part2.another.vat">Jei PVM mokėtojo kodo nėra, nurodykite kitą nacionalinį identifikacinį numerį (jei reikia ir jei toks yra)</entry>
    <entry key="espd.part2.answer.following.parts">Atsakykite į likusius šio skirsnio, šios dalies B skirsnio ir reikiamais atvejais C skirsnio klausimus, užpildykite V dalį (jei taikytina) ir bet kuriuo atveju užpildykite ir pasirašykite VI dalį.</entry>
    <entry key="espd.part2.birth.date">Gimimo data:</entry>
    <entry key="espd.part2.birth.place">Gimimo vieta:</entry>
    <entry key="espd.part2.cert.e.avaliable">b) Jei registracijos ar sertifikavimo sertifikatas prieinamas elektroniniu būdu, nurodykite:</entry>
    <entry key="espd.part2.contact.person">Asmuo ar asmenys ryšiams:</entry>
    <entry key="espd.part2.detinfo.of.represent">Prireikus pateikite išsamią informaciją apie atstovavimą (formą, aprėptį, paskirtį ir t. t.):</entry>
    <entry key="espd.part2.disworkers.details">Jei reikia, nurodykite, kuriai neįgaliųjų ar nepalankioje padėtyje esančių darbuotojų kategorijai ar kategorijoms priskiriami susiję darbuotojai.</entry>
    <entry key="espd.part2.doc.e.avaliable">Jei atitinkami dokumentai prieinami elektroniniu būdu, nurodykite:</entry>
    <entry key="espd.part2.email">E. paštas:</entry>
    <entry key="espd.part2.ensure.others.espd">Užtikrinkite, kad kiti susiję asmenys pateiktų atskirą EBVPD formą.</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.approved.cert">Jei taikoma, ar ekonominės veiklos vykdytojas įtrauktas į oficialų patvirtintų ekonominės veiklos vykdytojų sąrašą arba ar jis turi lygiavertį sertifikatą (pvz., pagal nacionalinę (išankstinę) kvalifikacijos vertinimo sistemą)?</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.group.role">a) Nurodykite ekonominės veiklos vykdytojo vaidmenį grupėje (vadovavimas, atsakomybė už konkrečias užduotis ir t. t.):</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.has.cert.soc">e) Ar ekonominės veiklos vykdytojas galės pateikti sertifikatą dėl socialinio draudimo įmokų ir mokesčių mokėjimo arba pateikti informaciją, kuri leistų perkančiajai organizacijai ar perkančiajam subjektui jį gauti tiesiogiai naudojantis prieiga prie bet kurios iš valstybių narių nemokamos nacionalinės duomenų bazės?</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.rely.other.entities">Ar siekdamas patenkinti IV dalyje nurodytus atrankos kriterijus ir V dalyje nurodytus kriterijus bei taisykles (jei tokių yra) ekonominės veiklos vykdytojas remiasi kitų subjektų pajėgumais?</entry>
    <entry key="espd.part2.first.name">Vardas:</entry>
    <entry key="espd.part2.header">II dalis. Informacija apie ekonominės veiklos vykdytoją</entry>
    <entry key="espd.part2.if.proc.reserved">Tik tuo atveju, kai pirkimas rezervuotas: ar ekonominės veiklos vykdytojas yra globojama darbo grupė (neįgaliųjų socialinė įmonė), socialinė įmonė? Ar jis vykdys sutartį pagal globojamų darbo grupių (neįgaliųjų socialinių įmonių) užimtumo programas?</entry>
    <entry key="espd.part2.info.eo">A. Informacija apie ekonominės veiklos vykdytoją</entry>
    <entry key="espd.part2.info.reliance">C. Informacija apie rėmimąsi kitų subjektų pajėgumais</entry>
    <entry key="espd.part2.info.respresent">B. Informacija apie ekonominės veiklos vykdytojo teisinius atstovus</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors">D. Informacija apie subrangovus, kurių pajėgumais ekonominės veiklos vykdytojas nesiremia</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.description">Jei taip ir tiek, kiek žinoma, išvardykite siūlomus subrangovus:</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.footer">Jei perkančioji organizacija ar perkantysis subjektas aiškiai prašo šios informacijos, šalia informacijos pagal šį skirsnį, pateikite pagal šios dalies A ir B skirsnius ir III dalį reikalaujamą informaciją apie kiekvieną susijusį subrangovą (subrangovų kategorijas).</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.header">(Skirsnį reikia pildyti, tik jei šios informacijos aiškiai reikalauja perkančioji organizacija ar perkantysis subjektas.)</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.title">Ar ekonominės veiklos vykdytojas ketina kurias nors sutarties dalis subrangos sutartimi pavesti atlikti trečiosioms šalims?</entry>
    <entry key="espd.part2.internet.addr.if.exists">Interneto adresas (jei taikoma):</entry>
    <entry key="espd.part2.is.eo.proc.together">Ar ekonominės veiklos vykdytojas pirkimo procedūroje dalyvauja kartu su kitais?</entry>
    <entry key="espd.part2.is.eo.sized">Ar ekonominės veiklos vykdytojas yra labai maža, mažoji ar vidutinė įmonė?</entry>
    <entry key="espd.part2.is.eo.sized.tooltip">Žr. 2003 m. gegužės 6 d. Komisijos rekomendaciją dėl labai mažų, mažųjų ir vidutinių įmonių apibrėžties (OL L 124, 2003 5 20, p. 36). Šios informacijos reikalaujama tik statistiniais tikslais. Labai mažos įmonės – įmonės, kuriose dirba mažiau nei 10 asmenų ir kurių metinė apyvarta ir (arba) bendras metinis balansas neviršija 2 mln. EUR. Mažosios įmonės – įmonės, kuriose dirba mažiau nei 50 asmenų ir kurių metinė apyvarta ir (arba) bendras metinis balansas neviršija 10 mln. EUR. Vidutinės įmonės – įmonės, kurios nėra nei labai mažos, nei mažosios, kuriose dirba mažiau nei 250 asmenų ir kurių metinė apyvarta neviršija 50 mln. EUR ir (arba) bendras metinis balansas neviršija 43 mln. EUR.</entry>
    <entry key="espd.part2.last.name">Pavardė:</entry>
    <entry key="espd.part2.lots.concerned">Jei taikytina, nuroda į pirkimo dalį (-is), dėl kurios (-ių) ekonominės veiklos vykdytojas nori dalyvauti konkurse:</entry>
    <entry key="espd.part2.name">Vardas ir pavardė / Pavadinimas:</entry>
    <entry key="espd.part2.name.part.group">c) Jei taikytina, dalyvaujančios grupės pavadinimas:</entry>
    <entry key="espd.part2.other.eo.part">b) Nurodykite kitus ekonominės veiklos vykdytojus, kurie kartu dalyvauja viešojo pirkimo procedūroje:</entry>
    <entry key="espd.part2.percentage.disworkers">Kokia yra atitinkama neįgalių ar nepalankioje padėtyje esančių darbuotojų procentinė dalis?</entry>
    <entry key="espd.part2.person.empowered">Jei taikytina, nurodykite asmens (-ų), įgalioto (-ų) atstovauti ekonominės veiklos vykdytojui šios pirkimo procedūros tikslais, vardą ir pavardę ir adresą:</entry>
    <entry key="espd.part2.pos.act.in.capacity">Pareigos arba statusas:</entry>
    <entry key="espd.part2.postal.adress">Pašto adresas:</entry>
    <entry key="espd.part2.provide.regnumber">a) Nurodykite atitinkamą registracijos ar sertifikavimo numerį, jei taikytina:</entry>
    <entry key="espd.part2.ref.for.cert">c) Pateikite nuorodas, kuriomis grindžiama registracija ar sertifikavimas ir, jei taikytina, klasifikavimas oficialiajame sąraše:</entry>
    <entry key="espd.part2.separate.espd.sections.a.b">Dėl kiekvieno iš susijusių subjektų pateikite atskirą, tų subjektų tinkamai užpildytą ir pasirašytą EBVPD formą su informacija, kurios reikalaujama pagal šios dalies A ir B skirsnius ir III dalį. &lt;p/&gt;Atkreipkite dėmesį, kad reikėtų įtraukti ir visus specialistus arba technines įstaigas, nepriklausomai nuo to, ar jie tiesiogiai priklauso ekonominės veiklos vykdytojo įmonei, pirmiausia atsakingus už kokybės kontrolę, o viešojo darbų pirkimo sutarčių atveju – specialistus arba technines įstaigas, į kuriuos ekonominės veiklos vykdytojas gali kreiptis, siekdamas atlikti darbą.&lt;p/&gt;Jei svarbu pranešti apie konkretų pajėgumą arba pajėgumus, kuriais remiasi ekonominės veiklos vykdytojas, IV ir V dalyse reikalaujamą informaciją pateikite apie kiekvieną susijusį subjektą.</entry>
    <entry key="espd.part2.telephone">Telefonas:</entry>
    <entry key="espd.part2.vat">PVM mokėtojo kodas, jei yra:</entry>
    <entry key="espd.part2sel.alert">Ekonominės veiklos vykdytojas turėtų teikti informaciją, tik jei perkančioji organizacija ar perkantysis subjektas atitinkamame skelbime ar skelbime nurodytuose pirkimo dokumentuose jos reikalauja apie susijusius atrankos kriterijus.</entry>
    <entry key="espd.crit.amount">Suma</entry>
    <entry key="espd.crit.amount.concerned">Susijusi suma</entry>
    <entry key="espd.crit.average.turnover">Emitentas</entry>
    <entry key="espd.crit.code">Kodas</entry>
    <entry key="espd.crit.country.member.state">Susijusi šalis ar valstybė narė</entry>
    <entry key="espd.crit.date">Data</entry>
    <entry key="espd.crit.date.of.conviction">Nuosprendžio data</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.national.bankruptcy.title">Nurodykite nuosprendžio ar sprendimo datą</entry>
    <entry key="espd.crit.decision.final.and.binding">Jei pareigų nevykdymas nustatytas teismo ar administraciniu sprendimu, ar šis sprendimas yra galutinis ir privalomas?</entry>
    <entry key="espd.crit.description">Aprašymas</entry>
    <entry key="espd.crit.do.you.allow.checks">Ar leidžiate atlikti patikras?</entry>
    <entry key="espd.crit.end.date">Metų skaičius</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.main.breaching.obligations">Direktyvos 2014/24/ES 57 straipsnio 4 dalyje nustatytos šios pašalinimo priežastys</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.main.breaching.obligations">Direktyvos 2014/24/ES 57 straipsnio 4 dalyje nustatyti šie pašalinimo pagrindai</entry>
    <entry key="espd.part3.purely.national.main">Ar taikomi išimtinai nacionaliniai pašalinimo pagrindai, nurodyti atitinkamame skelbime ar pirkimo dokumentuose?</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.grounds.criminal.conv.main.title">Direktyvos 2014/24/ES 57 straipsnio 1 dalyje nustatytos šios pašalinimo priežastys</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.grounds.criminal.conv.main.title">Direktyvos 2014/24/ES 57 straipsnio 1 dalyje nustatyti šie pašalinimo pagrindai</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.payment.taxes.main.title">Direktyvos 2014/24/ES 57 straipsnio 2 dalyje nustatytos šios pašalinimo priežastys</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.payment.taxes.main.title">Direktyvos 2014/24/ES 57 straipsnio 2 dalyje nustatytos šios pašalinimo priežastys</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.agreement.economic">Ar ekonominės veiklos vykdytojas su kitais ekonominės veiklos vykdytojais yra sudaręs susitarimų, kuriais siekta iškraipyti konkurenciją?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.arrangement.creditors">Ar ekonominės veiklos vykdytojas yra sudaręs susitarimą su kreditoriais?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.bankrupt">Ar ekonominės veiklos vykdytojas yra bankrutavęs?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.breaching.obligations.environmental">Ar ekonominės veiklos vykdytojas, kiek jam žinoma, pažeidė savo pareigas aplinkos teisės srityje? Kaip šio pirkimo tikslu nurodyta nacionalinėje teisėje, atitinkamame skelbime ar pirkimo dokumentuose arba Direktyvos 2014/18/ES 24 straipsnio 2 dalyje.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.breaching.obligations.labour">Ar ekonominės veiklos vykdytojas, kiek jam žinoma, pažeidė savo pareigas darbo teisės srityje? Kaip šio pirkimo tikslu nurodyta nacionalinėje teisėje, atitinkamame skelbime ar pirkimo dokumentuose arba Direktyvos 2014/18/ES 24 straipsnio 2 dalyje.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.breaching.obligations.social">Ar ekonominės veiklos vykdytojas, kiek jam žinoma, pažeidė savo pareigas socialinės teisės srityje? Kaip šio pirkimo tikslu nurodyta nacionalinėje teisėje, atitinkamame skelbime ar pirkimo dokumentuose arba Direktyvos 2014/18/ES 24 straipsnio 2 dalyje.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.child.labour">Ar pats ekonominės veiklos vykdytojas ar bet kuris asmuo, kuris yra jo administracijos, valdymo ar priežiūros organo narys arba turi atstovavimo, sprendimo ar kontrolės įgaliojimus to ekonominės veiklos vykdytojo atžvilgiu, buvo nuteistas galutiniu teismo sprendimu už vaikų darbą arba kitas prekybos žmonėmis formas, o nuosprendis priimtas prieš ne daugiau kaip penkerius metus arba kai nuosprendyje aiškiai nustatytas pašalinimo laikotarpis tebesitęsia? Kaip apibrėžta 2011 m. balandžio 5 d. Europos Parlamento ir Tarybos direktyvos 2011/36/ES dėl prekybos žmonėmis prevencijos, kovos su ja ir aukų apsaugos, pakeičiančios Tarybos pamatinį sprendimą 2002/629/TVR, 2 straipsnyje (OL L 101, 2011 4 15, p. 1).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.conflict.interest">Ar ekonominės veiklos vykdytojas žino apie kokius nors interesų konfliktus, kaip nurodyta nacionalinėje teisėse, atitinkamame skelbime ar pirkimo dokumentuose, kylančius dėl jo dalyvavimo pirkimo procedūroje?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.corruption">Ar pats ekonominės veiklos vykdytojas ar bet kuris asmuo, kuris yra jo administracijos, valdymo ar priežiūros organo narys arba turi atstovavimo, sprendimo ar kontrolės įgaliojimus to ekonominės veiklos vykdytojo atžvilgiu, buvo nuteistas galutiniu teismo sprendimu už korupciją, o nuosprendis priimtas prieš ne daugiau kaip penkerius metus arba kai nuosprendyje aiškiai nustatytas pašalinimo laikotarpis tebesitęsia? Kaip apibrėžta Konvencijos dėl kovos su korupcija, susijusia su Europos Bendrijų pareigūnais ar Europos Sąjungos valstybių narių pareigūnais, 3 straipsnyje (OL C 195, 1997 6 25, p. 1) ir 2003 m. liepos 22 d. Tarybos pamatinio sprendimo 2003/568/TVR dėl kovos su korupcija privačiame sektoriuje 2 straipsnio 1 dalyje (OL L 192, 2003 7 31, p. 54). Į pašalinimo pagrindus taip pat įtraukta korupcija, kaip apibrėžta perkančiosios organizacijos (perkančiojo subjekto) arba ekonominės veiklos vykdytojo nacionalinėje teisėje.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.early.termination">Ar ekonominės veiklos vykdytojas turėjo tokios patirties: ankstesnė viešoji sutartis, ankstesnė sutartis su perkančiuoju subjektu arba ankstesnė koncesijos sutartis buvo nutraukta anksčiau laiko; arba buvo pareikalauta atlyginti su ankstesne sutartimi susijusią žalą ar skirtos kitos panašios sankcijos?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.fraud">Ar pats ekonominės veiklos vykdytojas ar bet kuris asmuo, kuris yra jo administracijos, valdymo ar priežiūros organo narys arba turi atstovavimo, sprendimo ar kontrolės įgaliojimus to ekonominės veiklos vykdytojo atžvilgiu, buvo nuteistas galutiniu teismo sprendimu už sukčiavimą, o nuosprendis priimtas prieš ne daugiau kaip penkerius metus arba kai nuosprendyje aiškiai nustatytas pašalinimo laikotarpis tebesitęsia? Pagal Europos Bendrijų finansinių interesų apsaugos konvencijos 1 straipsnį (OL C 316, 1995 11 27, p. 48).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.grounds.criminal.conv">Ar pats ekonominės veiklos vykdytojas ar bet kuris asmuo, kuris yra jo administracijos, valdymo ar priežiūros organo narys arba turi atstovavimo, sprendimo ar kontrolės įgaliojimus to ekonominės veiklos vykdytojo atžvilgiu, buvo nuteistas galutiniu teismo sprendimu už dalyvavimą nusikalstamos organizacijos veikloje, o nuosprendis priimtas prieš ne daugiau kaip penkerius metus arba kai nuosprendyje aiškiai nustatytas pašalinimo laikotarpis tebesitęsia? Kaip apibrėžta 2008 m. spalio 24 d. Tarybos pamatinio sprendimo 2008/841/TVR dėl kovos su organizuotu nusikalstamumu 2 straipsnyje (OL L 300, 2008 11 11, p. 42).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.guilty.misconduct">Ar ekonominės veiklos vykdytojas yra pripažintas kaltu dėl sunkaus profesinio nusižengimo? Jei taikytina, žr. nacionalinėje teisėje, atitinkamame skelbime ar pirkimo dokumentuose pateiktas apibrėžtis.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.guilty.misinterpretation">Ar ekonominės veiklos vykdytojas yra susijęs su vienu iš šių atvejų, kai jis :&lt;p/&gt;a) buvo labai iškreipęs faktus pateikdamas informaciją, reikalingą patikrinti, ar nėra pagrindų pašalinti, arba patikrinti atitiktį atrankos kriterijams;&lt;p/&gt;b) slėpė tokią informaciją;&lt;p/&gt;c) delsė pateikti patvirtinamuosius dokumentus, kurių reikalavo perkančioji organizacija ar perkantysis subjektas, ir &lt;p/&gt;d) siekė daryti neteisėtą įtaką perkančiosios organizacijos ar perkančiojo subjekto sprendimų priėmimo procesui, kad gautų konfidencialios informacijos, dėl kurios per pirkimo procedūrą įgytų nepagrįstą pranašumą, arba tyčia teikti klaidinančios informacijos, kuri gali turėti esminės įtakos sprendimams dėl pašalinimo, atrankos ar sutarties skyrimo?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.insolvency">Ar ekonominės veiklos vykdytojui taikoma nemokumo ar likvidavimo procedūra?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.involvement">Ar ekonominės veiklos vykdytojas arba su juo susijusi įmonė konsultavo perkančiąją organizaciją ar perkantįjį subjektą arba kitaip dalyvavo rengiant pirkimo procedūrą?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.liquidator">Ar ekonominės veiklos vykdytojo turtą administruoja likvidatorius arba teismas?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.money.laundering">Ar pats ekonominės veiklos vykdytojas ar bet kuris asmuo, kuris yra jo administracijos, valdymo ar priežiūros organo narys arba turi atstovavimo, sprendimo ar kontrolės įgaliojimus to ekonominės veiklos vykdytojo atžvilgiu, buvo nuteistas galutiniu teismo sprendimu už pinigų plovimą arba teroristų finansavimą, o nuosprendis priimtas prieš ne daugiau kaip penkerius metus arba kai nuosprendyje aiškiai nustatytas pašalinimo laikotarpis tebesitęsia? Kaip apibrėžta 2005 m. spalio 26 d. Europos Parlamento ir Tarybos direktyvos 2005/60/EB dėl finansų sistemos apsaugos nuo jos panaudojimo pinigų plovimui ir teroristų finansavimui 1 straipsnyje (OL L 309, 2005 11 25, p. 15).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.national.bankruptcy">Ar ekonominės veiklos vykdytojas yra bet kokioje bankrotui prilygstančioje situacijoje, susiklosčiusioje dėl panašios nacionaliniuose įstatymuose ir kituose teisės aktuose nustatytos procedūros?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.payment.social.security">Ar ekonominės veiklos vykdytojas pažeidė savo pareigas, susijusias su socialinio draudimo įmokų mokėjimu, tiek šalyje, kurioje yra įsisteigęs, tiek perkančiosios organizacijos ar perkančiojo subjekto valstybėje narėje, jei tai nėra jo įsisteigimo šalis?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.payment.taxes">Ar ekonominės veiklos vykdytojas pažeidė savo pareigas, susijusias su mokesčių mokėjimu, tiek šalyje, kurioje yra įsisteigęs, tiek perkančiosios organizacijos ar perkančiojo subjekto valstybėje narėje, jei tai nėra jo įsisteigimo šalis?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.purely.national">Kiti pašalinimo pagrindai, kurie gali būti numatyti perkančiosios organizacijos ar perkančiojo subjekto valstybės narės nacionalinės teisės aktuose. Ar taikomi išimtinai nacionaliniai pašalinimo pagrindai, nurodyti atitinkamame skelbime ar pirkimo dokumentuose?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.suspended.business">Ar ekonominės veiklos vykdytojo verslo veikla yra sustabdyta?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.terrorist">Ar pats ekonominės veiklos vykdytojas ar bet kuris asmuo, kuris yra jo administracijos, valdymo ar priežiūros organo narys arba turi atstovavimo, sprendimo ar kontrolės įgaliojimus to ekonominės veiklos vykdytojo atžvilgiu, buvo nuteistas galutiniu teismo sprendimu už teroristinius nusikaltimus arba su teroristine veikla susijusius nusikaltimus, o nuosprendis priimtas prieš ne daugiau kaip penkerius metus arba kai nuosprendyje aiškiai nustatytas pašalinimo laikotarpis tebesitęsia? Kaip apibrėžta 2002 m. birželio 13 d. Tarybos pamatinio sprendimo dėl kovos su terorizmu 1 ir 3 straipsniuose (OL L 164, 2002 6 22, p. 3). Į pašalinimo pagrindus taip pat įtrauktas nusikalstamos veikos kurstymas, pagalba ar bendrininkavimas ją vykdant arba kėsinimasis ją įvykdyti, kaip nurodyta to pamatinio sprendimo 4 straipsnyje.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.agreement.economic">Su kitais ekonominės veiklos vykdytojais sudaryti susitarimai, kuriais siekta iškraipyti konkurenciją</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.arrangement.creditors">Susitarimas su kreditoriais</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.bankrupt">Bankrotas</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.bankrupt.eo">Ar jūsų organizacija yra bankrutavusi, ar jai taikoma nemokumo ar likvidavimo procedūra, ar ji yra sudariusi susitarimą su kreditoriais arba yra patekusi į bet kokią analogišką situaciją, susiklosčiusią dėl panašios nacionaliniuose įstatymuose ir kituose teisės aktuose nustatytos procedūros?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.environmental">Pareigų aplinkos teisės srityje pažeidimas</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.environmental.eo">Pareigų aplinkos teisės srityje pažeidimas</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.labour">Pareigų darbo teisės srityje pažeidimas</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.social">Pareigų socialinės teisės srityje pažeidimas</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.child.labour">Vaikų darbas ir kitos prekybos žmonėmis formos</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.conflict.interest">Interesų konfliktas dėl dalyvavimo pirkimo procedūroje</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.conflict.interest.eo">Ar jūsų organizacija turi kokių nors interesų konfliktų dėl jos dalyvavimo pirkimo procedūroje?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.corruption">Korupcija</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.early.termination">Sutarties nutraukimas anksčiau laiko, žala ar kitos panašios sankcijos</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.fraud">Sukčiavimas</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.grounds.criminal.conv">Dalyvavimas nusikalstamos organizacijos veikloje</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.guilty.misconduct">Pripažinimas kaltu dėl sunkaus profesinio nusižengimo</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.guilty.misconduct.eo">Ar  jūsų organizacija yra pripažinta kalta dėl sunkaus profesinio nusižengimo?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.guilty.misinterpretation">Pripažinimas kaltu dėl faktų iškraipymo, informacijos nuslėpimo, negalėjimas pateikti reikalaujamų dokumentų ir su šia procedūra susijusios konfidencialios informacijos gavimas</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.insolvency">Nemokumas</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.involvement">Tiesioginis arba netiesioginis dalyvavimas rengiant šią pirkimo procedūrą</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.involvement.eo">Ar jūsų organizacija arba su ja susijusi įmonė konsultavo perkančiąją organizaciją arba kitaip dalyvavo rengiant pirkimo procedūrą?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.liquidator">Likvidatoriaus administruojamas turtas</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.money.laundering">Pinigų plovimas arba teroristų finansavimas</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.national.bankruptcy">Bankrotui prilygstanti situacija pagal nacionalinius įstatymus</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.payment.social.security">Socialinio draudimo įmokų mokėjimas</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.payment.taxes">Mokesčių mokėjimas</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.purely.national">Išimtinai nacionaliniai pašalinimo pagrindai</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.suspended.business">Sustabdyta verslo veikla</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.terrorist">Teroristiniai nusikaltimai arba su teroristine veikla susiję nusikaltimai</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.national.bankruptcy.description">Jei taikytina, žr. nacionalinėje teisėje, atitinkamame skelbime ar pirkimo dokumentuose pateiktas apibrėžtis.</entry>
    <entry key="espd.crit.explain.certificates.independent.environmental.description">Jei ne, paaiškinkite kodėl ir patikslinkite, kokių kitų įrodymų dėl aplinkosaugos vadybos sistemų ar standartų galite pateikti:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.explain.certificates.independent.quality.description">Jei ne, paaiškinkite kodėl ir patikslinkite, kokių kitų įrodymų dėl kokybės užtikrinimo schemų galite pateikti:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.explain.supply.contracts.quality.description">Jei ne, paaiškinkite kodėl ir nurodykite, kokių kitų įrodymų galite pateikti:</entry>
    <entry key="espd.crit.information.available.electronically">Ar ši informacija ES valstybės narės duomenų bazėje nemokamai prieinama valdžios institucijoms?</entry>
    <entry key="espd.crit.issuer">Parsisiųsdinti kaip</entry>
    <entry key="espd.crit.length.period.exclusion">Kaip aiškiai nustatyta nuosprendyje, pašalinimo laikotarpio trukmė.</entry>
    <entry key="espd.crit.number">Skaičius</entry>
    <entry key="espd.crit.number.of.years">Vidutinė apyvarta</entry>
    <entry key="espd.crit.other.than.judicial.or.administrative.decision">Ar pareigų nevykdymas nustatytas kitais būdais nei teismo ar administraciniu sprendimu?</entry>
    <entry key="espd.crit.please.describe.them">Aprašykite jas</entry>
    <entry key="espd.crit.please.specify">Nurodykite</entry>
    <entry key="espd.crit.ratio">Santykis</entry>
    <entry key="espd.crit.reason">Priežastis</entry>
    <entry key="espd.crit.reasons.nevertheless.contract">Nurodykite priežastis, pagrindžiančias, kad galite įvykdyti sutartį. Šios informacijos nereikia pateikti, jei pagal taikomą nacionalinę teisę šiuo atveju ekonominės veiklos vykdytojus privaloma pašalinti be jokios galimybės pritaikyti nukrypti leidžiančią nuostatą, net jei ekonominės veiklos vykdytojas vis tiek gali įvykdyti sutartį.</entry>
    <entry key="espd.crit.recipients">Gavėjai</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.ca.declares.that">Dėl atrankos kriterijų  perkančioji organizacija prašo ekonominės veiklos vykdytojas patvirtinti, kad</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.ca.economic.article">Direktyvos 2014/24/ES 58 straipsnio 3 dalyje nustatyti šie atrankos kriterijai</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.declares.that.tooltip">Ekonominės veiklos vykdytojas šį laukelį turėtų užpildyti, tik jei perkančioji organizacija ar perkantysis subjektas atitinkamame skelbime ar skelbime nurodytuose pirkimo dokumentuose nurodė, kad ekonominės veiklos vykdytojas gali apsiriboti ir užpildyti tik šį IV dalies skirsnį ir neprivalo pildyti IV dalies A, B, C arba D skirsnių:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.average.yearly.turnover.description">Jo vidutinė metinė apyvarta visais atitinkamame skelbime ar pirkimo dokumentuose ar EBVPD reikalaujamais metais yra tokia:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.average.yearly.turnover.main">Vidutinė metinė apyvarta</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.financial.ratio.description">Dėl finansinio santykio (pvz., turto ir įsipareigojimų santykio), nurodyto atitinkamame skelbime, pirkimo dokumentuose ar EBVPD, ekonominės veiklos vykdytojas pareiškia, kad reikalaujamo santykio faktinės vertės yra tokios:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.financial.ratio.main">Finansinis santykis</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.financial.standing.article.tooltip">Ekonominės veiklos vykdytojas turėtų teikti informaciją, tik jei perkančioji organizacija ar perkantysis subjektas atitinkamame skelbime ar skelbime nurodytuose pirkimo dokumentuose jos reikalauja apie susijusius atrankos kriterijus.-</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.general.yearly.turnover.description">Jo bendra metinė apyvarta visais atitinkamame skelbime ar pirkimo dokumentuose ar EBVPD reikalaujamais finansiniais metais yra tokia:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.general.yearly.turnover.main">Bendra metinė apyvarta</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.other.financial.requirements.description">Dėl kitų ekonominių ar finansinių reikalavimų, jei tokių yra, kurie galėjo būti nurodyti atitinkamame skelbime ar pirkimo dokumentuose, ekonominės veiklos vykdytojas pareiškia, kad:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.other.financial.requirements.main">Kiti ekonominiai ar finansiniai reikalavimai</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.professional.risk.insurance.description">Suma, kuria apdrausta profesinės rizikos civilinė atsakomybė, yra:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.professional.risk.insurance.main">Profesinės rizikos civilinės atsakomybės draudimas</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.setup.eo.description">Jei nėra galimybės pateikti informacijos apie apyvartą visu reikalaujamu laikotarpiu, nurodykite ekonominės veiklos vykdytojo įsteigimo ar prekybos pradžios datą:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.setup.eo.main">Ekonominės veiklos vykdytojo įsteigimas</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.average.turnover.description">Jo konkreti vidutinė apyvarta verslo srityje, kuriai taikoma sutartis, visais atitinkamame skelbime ar pirkimo dokumentuose ar EBVPD reikalaujamais metais yra tokia:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.average.turnover.main">Konkreti vidutinė apyvarta</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.yearly.turnover.description">Jo konkreti metinė apyvarta verslo srityje, kuriai taikoma sutartis, visais atitinkamame skelbime ar pirkimo dokumentuose ar EBVPD reikalaujamais finansiniais metais yra tokia:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.yearly.turnover.main">Konkreti metinė apyvarta</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.declares.that">Dėl atrankos kriterijų ekonominės veiklos vykdytojas pareiškia, kad</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.declares.that.tooltip">Ekonominės veiklos vykdytojas šį laukelį turėtų užpildyti, tik jei perkančioji organizacija ar perkantysis subjektas atitinkamame skelbime ar skelbime nurodytuose pirkimo dokumentuose nurodė, kad ekonominės veiklos vykdytojas gali apsiriboti ir užpildyti tik šį IV dalies skirsnį ir neprivalo pildyti IV dalies A, B, C arba D skirsnių:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.article">Direktyvos 2014/24/ES 58 straipsnio 3 dalyje nustatyti šie atrankos kriterijai</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.article.tooltip">Ekonominės veiklos vykdytojas turėtų teikti informaciją, tik jei perkančioji organizacija ar perkantysis subjektas atitinkamame skelbime ar skelbime nurodytuose pirkimo dokumentuose jos reikalauja apie susijusius atrankos kriterijus.-</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.enrolement.description">Jis įtrauktas į susijusius profesinius ar prekybos registrus, naudojamus  įsisteigimo valstybėje narėje</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.enrolement.main">Įtraukimas į profesinius arba prekybos registrus</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.service.contracts.description">Ar reikia konkretaus leidimo arba narystės konkrečioje organizacijoje, kad ekonominės veiklos vykdytojas galėtų teikti atitinkamą paslaugą savo įsisteigimo šalyje?</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.service.contracts.main">Paslaugų pirkimo sutarčių atveju: reikalingas leidimas arba narystė</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.satisfies.all.criteria">Jis atitinka visus reikalaujamus atrankos kriterijus</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.article">Direktyvos 2014/24/ES 58 straipsnio 2 dalyje nustatyti šie atrankos kriterijai</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.article.tooltip">Ekonominės veiklos vykdytojas turėtų teikti informaciją, tik jei perkančioji organizacija ar perkantysis subjektas atitinkamame skelbime ar skelbime nurodytuose pirkimo dokumentuose jos reikalauja apie susijusius atrankos kriterijus.-</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.enrolment.description">Jis įtrauktas į susijusius profesinius ar prekybos registrus, naudojamus  įsisteigimo valstybėje narėje</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.enrolment.main">Įtraukimas į profesinius arba prekybos registrus</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.service.contracts.description">Ar reikia konkretaus leidimo arba narystės konkrečioje organizacijoje, kad ekonominės veiklos vykdytojas galėtų teikti atitinkamą paslaugą savo įsisteigimo šalyje?</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.service.contracts.main">Paslaugų pirkimo sutarčių atveju: reikalingas leidimas arba narystė</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.quality.assurance.article">Direktyvos 2014/24/ES 62 straipsnio 2 dalyje nustatyti šie atrankos kriterijai</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.quality.assurance.tooltip">Ekonominės veiklos vykdytojas turėtų teikti informaciją, tik jei perkančioji organizacija ar perkantysis subjektas atitinkamame skelbime ar skelbime nurodytuose pirkimo dokumentuose jos reikalauja apie susijusius atrankos kriterijus.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.environmental.description">Ar ekonominės veiklos vykdytojas galės pateikti nepriklausomų įstaigų išduotus sertifikatus, kuriais patvirtinama, kad ekonominės veiklos vykdytojas atitinka reikiamas aplinkosaugos vadybos sistemas ar standartus?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.environmental.main">Nepriklausomų įstaigų išduoti sertifikatai, kuriais patvirtinama atitiktis aplinkosaugos vadybos sistemoms ar standartams</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.quality.description">Ar ekonominės veiklos vykdytojas galės pateikti nepriklausomų įstaigų išduotus sertifikatus, kuriais patvirtinama, kad ekonominės veiklos vykdytojas atitinka reikiamus kokybės užtikrinimo standartus, įskaitant prieinamumo neįgaliesiems standartus?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.quality.main">Nepriklausomų įstaigų išduoti sertifikatai, kuriais patvirtinama atitiktis kokybės užtikrinimo standartams</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.satisfies.all.criteria">Jis atitinka visus reikalaujamus atrankos kriterijus, nurodytus atitinkamame skelbime arba skelbime nurodytuose pirkimo dokumentuose.</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.suitability.article">Direktyvos 2014/24/ES 58 straipsnio 2 dalyje nustatyti šie atrankos kriterijai</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.suitability.article.tooltip">Ekonominės veiklos vykdytojas šį laukelį turėtų užpildyti, tik jei perkančioji organizacija ar perkantysis subjektas atitinkamame skelbime ar skelbime nurodytuose pirkimo dokumentuose nurodė, kad ekonominės veiklos vykdytojas gali apsiriboti ir užpildyti tik IV dalies  skirsnį ir neprivalo pildyti jokio kito IV dalies skirsnio:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.professional.register.description">Jis įtrauktas į susijusius profesinius registrus, naudojamus įsisteigimo valstybėje narėje, kaip aprašyta Direktyvos 2014/24/ES XI priede; tam tikrų valstybių narių ekonominės veiklos vykdytojai gali turėti tenkinti kitus tame priede nustatytus reikalavimus.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.professional.register.main">Įtraukimas į susijusį profesinį registrą</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.trade.register.description">Jis įtrauktas į susijusius prekybos registrus, naudojamus įsisteigimo valstybėje narėje, kaip aprašyta Direktyvos 2014/24/ES XI priede; tam tikrų valstybių narių ekonominės veiklos vykdytojai gali turėti tenkinti kitus tame priede nustatytus reikalavimus.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.trade.register.main">Įtraukimas į prekybos registrą</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.auth.description">Ar reikia konkretaus leidimo, kad ekonominės veiklos vykdytojas galėtų teikti atitinkamą paslaugą savo įsisteigimo šalyje?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.auth.main">Paslaugų pirkimo sutarčių atveju: reikia konkretaus leidimo</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.membership.description">Ar reikia narystės konkrečioje organizacijoje, kad ekonominės veiklos vykdytojas galėtų teikti atitinkamą paslaugą savo įsisteigimo šalyje?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.membership.main">Paslaugų pirkimo sutarčių atveju: reikalinga narystė konkrečioje organizacijoje</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.allowance.of.checks.description">Jei tiektini produktai arba teiktinos paslaugos yra sudėtingi arba, išimtiniais atvejais, jie yra skirti specialiam tikslui: ar ekonominės veiklos vykdytojas leis atlikti jo gamybos pajėgumų arba techninio pajėgumo ir, kai reikia, jam prieinamų tyrimų ir mokslinių tyrimų priemonių bei kokybės kontrolės priemonių patikrą? Patikrą turi atlikti perkančioji organizacija arba, jei ji sutinka, jos vardu šalies, kurioje įsisteigęs produktų tiekėjas ar paslaugų teikėjas, kompetentinga oficiali įstaiga.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.allowance.of.checks.main">Leidimas atlikti patikrą</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.average.annual.manpower.description">Ekonominės veiklos vykdytojo vidutinis metinis darbuotojų skaičius praėjusiais trejais metais buvo toks:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.average.annual.manpower.main">Vidutinis metinis darbuotojų skaičius</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.educational.professional.qualifications.description">Toliau nurodytą išsilavinimą ir profesinę kvalifikaciją turi pats paslaugos teikėjas ar rangovas ir (arba) (priklausomai nuo atitinkamame skelbime ar pirkimo dokumentuose nustatytų reikalavimų) jo vadovaujantysis personalas.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.educational.professional.qualifications.main">Išsilavinimas ir profesinė kvalifikacija</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.environment.management.features.description">Vykdydamas sutartį ekonominės veiklos vykdytojas galės taikyti šias aplinkosaugos vadybos priemones:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.environment.management.features.main">Aplinkosaugos vadybos priemonės</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.number.managerial.staff.description">Ekonominės veiklos vykdytojo vadovaujančiojo personalo skaičius praėjusiais trejais metais buvo toks:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.number.managerial.staff.main">Vadovaujančiojo personalo skaičius</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.technical.professional.ability.article">Direktyvos 2014/24/ES 58 straipsnio 4 dalyje nustatyti šie atrankos kriterijai</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.technical.professional.ability.article.tooltip">Ekonominės veiklos vykdytojas turėtų teikti informaciją, tik jei perkančioji organizacija ar perkantysis subjektas atitinkamame skelbime ar skelbime nurodytuose pirkimo dokumentuose jos reikalauja apie susijusius atrankos kriterijus.-</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.service.contracts.performance.services.description">Tik viešojo paslaugų pirkimo sutarčių atveju: per ataskaitinį laikotarpį ekonominės veiklos vykdytojas suteikė šias pagrindines nurodyto tipo paslaugas. Perkančiosios organizacijos gali reikalauti nurodyti pastarųjų trejų metų patirtį ir leisti įtraukti senesnę patirtį.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.service.contracts.performance.services.main">Paslaugų pirkimo sutarčių atveju: nurodyto tipo paslaugų teikimas</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.study.research.facilities.description">Jo galimybės atlikti tyrimus bei mokslinius tyrimus:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.study.research.facilities.main">Galimybės atlikti tyrimus bei mokslinius tyrimus</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.subcontracting.proportion.description">Ekonominės veiklos vykdytojas ketina perduoti vykdyti pagal subrangos sutartį tokią (procentinę) sutarties dalį: Atkreipkite dėmesį į tai, kad jei ekonominės veiklos vykdytojas nusprendė sutarties dalį perduoti vykdyti pagal subrangos sutartį ir remiasi subrangovo pajėgumais, kad įvykdytų tą sutarties dalį, kiekvienam tokiam subrangovui reikia užpildyti atskirą EBVPD, žr. pirmiau II dalies C skirsnį.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.subcontracting.proportion.main">Subrangos procentinė dalis</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.chain.management.description">Vykdydamas sutartį jis galės naudoti šias tiekimo grandinės valdymo ir lokalizavimo sistemas:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.chain.management.main">Tiekimo grandinės valdymas</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.certificate.quality.description">Ar ekonominės veiklos vykdytojas gali pateikti reikiamus oficialių kokybės kontrolės institucijų arba pripažintos kompetencijos agentūrų parengtus sertifikatus, kuriais patvirtinama produktų, aiškiai atpažįstamų iš atitinkamame skelbime ar pirkimo dokumentuose pateiktų nuorodų į technines specifikacijas ar standartus, atitiktis?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.certificate.quality.main">Prekių pirkimo sutarčių atveju: kokybės kontrolės institucijų sertifikatai</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.performance.deliveries.description">Tik viešojo prekių pirkimo sutarčių atveju: per ataskaitinį laikotarpį ekonominės veiklos vykdytojas pristatė šias svarbiausias nurodyto tipo prekes. Perkančiosios organizacijos gali reikalauti nurodyti pastarųjų trejų metų patirtį ir leisti įtraukti senesnę patirtį.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.performance.deliveries.main">Prekių pirkimo sutarčių atveju: nurodyto tipo prekių pristatymas</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.with.ca.description">Tik viešojo prekių pirkimo sutarčių atveju: ekonominės veiklos vykdytojas pateiks reikalaujamus tiektinų produktų pavyzdžius, aprašymus ar nuotraukas ir prireikus pateiks autentiškumo sertifikatus.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.with.ca.main">Prekių pirkimo sutarčių atveju: tiektinų produktų, su kuriais reikia pateikti autentiškumo sertifikatą, pavyzdžiai, aprašymai ar nuotraukos</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.without.ca.description">Tik viešojo prekių pirkimo sutarčių atveju: ekonominės veiklos vykdytojas pateiks reikalaujamus tiektinų produktų, su kuriais nereikia pateikti autentiškumo sertifikato, pavyzdžius, aprašymus ar nuotraukas.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.without.ca.main">Prekių pirkimo sutarčių atveju: tiektinų produktų, su kuriais nereikia pateikti autentiškumo sertifikato, pavyzdžiai, aprašymai ar nuotraukos</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technical.facilities.measures.description">Jis naudojasi šia technine įranga ir priemonėmis kokybei užtikrinti, o jo galimybės atlikti tyrimus bei mokslinius tyrimus yra tokios:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technical.facilities.measures.main">Techninė įranga ir priemonės kokybei užtikrinti</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technicians.technical.bodies.description">Jis gali kreiptis į šiuos specialistus arba technines įstaigas, ypač  atsakingus už kokybės kontrolę. Informacija apie specialistus arba technines įstaigas, kurie tiesiogiai nepriklauso ekonominės veiklos vykdytojo įmonei, bet kurių pajėgumais ekonominės veiklos vykdytojas remiasi, kaip nustatyta II dalies C skirsnyje, turi būti pateikta atskirose EBVPD formose.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technicians.technical.bodies.main">Už kokybės kontrolę atsakingi specialistai ir techninės įstaigos</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.tools.plant.description">Vykdydamas sutartį jis galės naudotis šiais įrankiais, įrenginiais ar technine įranga:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.tools.plant.main">Įrankiai, įrenginiai ar techninė įranga</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.performance.works.description">Tik viešojo darbų pirkimo sutarčių atveju: per ataskaitinį laikotarpį ekonominės veiklos vykdytojas atliko šiuos nurodyto tipo darbus. Perkančiosios organizacijos gali reikalauti nurodyti pastarųjų penkerių metų patirtį ir leisti įtraukti senesnę patirtį.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.performance.works.main">Darbų pirkimo sutarčių atveju: nurodyto tipo darbų atlikimas</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.technicians.description">Viešojo darbų pirkimo sutarčių atveju ekonominės veiklos vykdytojas, siekdamas atlikti darbą, galės kreiptis į šiuos specialistus arba technines įstaigas:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.technicians.main">Darbų pirkimo sutarčių atveju: specialistai arba techninės įstaigos, susiję su darbų atlikimu</entry>
    <entry key="espd.crit.start.date">Pabaigos data</entry>
    <entry key="espd.crit.taken.self.cleaning.measures">Ar ėmėtės priemonių, kad įrodytumėte savo patikimumą (reputacijos susigrąžinimas)</entry>
    <entry key="espd.crit.taxes.eo.fulfilled.obligations">Ar ekonominės veiklos vykdytojas įvykdė savo pareigas sumokėdamas mokesčius ar socialinio draudimo įmokas arba sudarydamas privalomą susitarimą, kuriuo įsipareigoja sumokėti mokėtinus mokesčius ar socialinio draudimo įmokas, įskaitant, jei taikytina, susikaupusias palūkanas ar baudas?</entry>
    <entry key="espd.crit.taxes.length.period.of.exclusion">Jei priimtas nuosprendis, jeigu jame tai tiesiogiai nustatyta, pašalinimo laikotarpio trukmę</entry>
    <entry key="espd.crit.taxes.means.description">Aprašykite taikytus būdus</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.grounds.criminal.conv.top.title">A. Su baudžiamaisiais nuosprendžiais susiję pagrindai</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.top.grounds.payment.taxes.title">B. Su mokesčių ar socialinio draudimo įmokų mokėjimu susiję pagrindai</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.insolvency.conflicts.top.title">C. Su nemokumu, interesų konfliktu ar profesiniais nusižengimais susiję pagrindai</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.purely.national.top.title">D. Išimtinai nacionaliniai pašalinimo pagrindai</entry>
    <entry key="espd.crit.url">URL</entry>
    <entry key="espd.crit.who.convicted">Kas buvo nuteistas</entry>
    <entry key="espd.crit.year">Metai</entry>
    <entry key="espd.crit.your.answer">Jūsų atsakymas</entry>
    <entry key="espd.gui.download.as">Parsisiųsdinti kaip</entry>
    <entry key="espd.gui.download.pdf">PDF formato rinkmeną</entry>
    <entry key="espd.gui.download.xml">XML formato rinkmeną</entry>
    <entry key="espd.gui.download.zip">Abiejų formatų rinkmenas</entry>
    <entry key="espd.gui.ec">Europos Komisija</entry>
    <entry key="espd.ecertis.404">ECERTIS duomenų nėra</entry>
    <entry key="espd.ecertis.issued">Išdavė</entry>
    <entry key="espd.ecertis.language">Kalba</entry>
    <entry key="espd.ecertis.loading">Įkeliama iš ECERTIS</entry>
    <entry key="espd.ecertis.no.evidences">Įrodymų nėra</entry>
    <entry key="espd.gui.error.ted.notice.not.supported">Įkelta rinkmena yra pranešimas, o ne EBVPD, todėl ji negali būti naudojama naudojantis šia paslauga</entry>
    <entry key="espd.gui.espd">Įkeltos rinkmenos nebuvo galima skaityti. Ar tai tinkamas EBVPD prašymas ar atsakymas?</entry>
    <entry key="espd.gui.espd.upload.error">Įkeltos rinkmenos nebuvo galima skaityti. Ar tai tinkamas EBVPD prašymas?</entry>
    <entry key="espd.gui.espd.upload.request.error">Įkeltos rinkmenos nebuvo galima skaityti. Ar tai tinkamas EBVPD atsakymas?</entry>
    <entry key="espd.gui.espd.upload.response.error">Europos bendrasis viešųjų pirkimų dokumentas</entry>
    <entry key="espd.gui.europa">Europa</entry>
    <entry key="espd.gui.expire.reminder.message">EBVPD paslaugos puslapyje beveik vieną valandą neatlikote jokių veiksmų.    Išsaugokite e. EBVPD tam, kad neprarastumėte duomenų.    Bet kuriuo metu galite importuoti (iš naujo naudoti) e. EBVPD ir tęsti darbą.</entry>
    <entry key="espd.gui.export">Išsaugoti</entry>
    <entry key="espd.gui.faq.leaflet">DUK</entry>
    <entry key="espd.gui.faq.text.answers">Jei norite gauti atsakymus į dažniausiai užduodamus klausimus apie EBVPD, ieškokite</entry>
    <entry key="espd.gui.faq.text.more.info">Dėl išsamesnės informacijos apie EBVPD</entry>
    <entry key="espd.init.alert.part1">Europos bendrasis viešųjų pirkimų dokumentas (EBVPD) – įmonių finansinės padėties, pajėgumų ir tinkamumo viešųjų pirkimų procedūrai savideklaracija. Jis parengtas visomis ES kalbomis ir naudojamas kaip preliminarus įrodymas, kad pareiškėjas tenkina būtinas ES viešųjų pirkimų procedūrų sąlygas. Kadangi dabar yra EBVPD, konkurso dalyviams nebereikia pateikti visų įrodomųjų dokumentų ir skirtingų formų, naudojamų ES viešuosiuose pirkimuose, o tai reiškia, kad tarpvalstybinėmis viešųjų pirkimų procedūromis naudotis tapo lengviau. Nuo 2018 m. spalio mėn. EBVPD bus teikiamas tik elektronine forma.</entry>
    <entry key="espd.init.alert.part2">Elektronine forma galima užpildyti, spausdinti ir kartu su pasiūlymu nusiųsti pirkėjui. Jei procedūra vykdoma elektroniniu būdu, EBVPD galima eksportuoti, saugoti ir pateikti elektroniniu būdu. Ankstesnėje viešųjų pirkimų procedūroje pateiktą EBVPD galima pakartotinai panaudoti tol, kol informacija išlieka teisinga. Jei pildydami EBVPD konkurso dalyviai labai iškraipė informaciją, ją nuslėpė ar negali pateikti patvirtinamųjų dokumentų, jie gali būti pašalinti iš procedūros arba jiems gali būti iškelta baudžiamoji byla.</entry>
    <entry key="espd.init.create.espd">Sukurti naują EBVPD</entry>
    <entry key="espd.init.create.response">Sukurti atsakymą</entry>
    <entry key="espd.init.header">Sveiki atvykę į EBVPD paslaugos puslapį.</entry>
    <entry key="espd.init.i.am.ca">Esu perkančioji organizacija</entry>
    <entry key="espd.init.i.am.ce">Esu perkantysis subjektas</entry>
    <entry key="espd.init.i.am.eop">Esu ekonominės veiklos vykdytojas</entry>
    <entry key="espd.init.import.espd">Importuoti EBVPD</entry>
    <entry key="espd.init.merge.espds">Sujungti du EBVPD</entry>
    <entry key="espd.init.reuse.espd">Pakartotinai panaudoti esamą EBVPD</entry>
    <entry key="espd.init.review.espd">Peržiūrėti EBVPD</entry>
    <entry key="espd.init.select.country">Pasirinkite šalį</entry>
    <entry key="espd.init.ted.reception.id.placeholder">Nurodykite gautą pranešimo numerį</entry>
    <entry key="espd.init.upload.document">Įkelti dokumentą</entry>
    <entry key="espd.init.upload.documents">Įkelti dokumentus</entry>
    <entry key="espd.init.upload.request">Įkelkite EBVPD prašymą arba EBVPD atsakymą</entry>
    <entry key="espd.init.upload.request.response">Įkelkite perkančiosios organizacijos EBVPD prašymą</entry>
    <entry key="espd.init.upload.response">Įkelkite ankstesnį jūsų EBVPD atsakymą</entry>
    <entry key="espd.init.what.you.do">Kokį veiksmą norite atlikti?</entry>
    <entry key="espd.init.where.are.you.from.ca">Kur įsteigta jūsų perkančioji organizacija?</entry>
    <entry key="espd.init.where.are.you.from.eo">Kur įsteigtas jūsų verslas?</entry>
    <entry key="espd.init.who.are.you">Kas esate?</entry>
    <entry key="espd.gui.footer.last.update">Paskutinis atnaujinimas:</entry>
    <entry key="espd.gui.grow">Vidaus rinkos, pramonės, verslumo ir MVĮ GD</entry>
    <entry key="espd.ecertis.information.for.country">{0} skirta informacija apie „e-Certis“</entry>
    <entry key="espd.gui.legal.notice">Teisinis pranešimas</entry>
    <entry key="espd.ecertis.less.information">Rodyti mažiau informacijos </entry>
    <entry key="espd.ecertis.more.information">Rodyti daugiau informacijos</entry>
    <entry key="espd.gui.next">Pirmyn</entry>
    <entry key="espd.gui.no">Ne</entry>
    <entry key="espd.gui.not.applicable">Netaikoma</entry>
    <entry key="espd.gui.place">Vieta</entry>
    <entry key="espd.gui.previous">Atgal</entry>
    <entry key="espd.gui.print">Apžvalga</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.exclusion">Pašalinimas</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.finish">Pabaiga</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.procedure">Procedūra</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.selection">Atranka</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.start">Pradžia</entry>
    <entry key="espd.gui.question.to.use.alpha">Ar norite naudoti A–D atrankos kriterijus?</entry>
    <entry key="espd.gui.report.appliction.issue">Kilus klausimų dėl EBVPD taikymo, kreipkitės į</entry>
    <entry key="espd.gui.report.security.incident">Dėl saugumo incidento kreipkitės į Europos Komisiją per</entry>
    <entry key="espd.gui.report.security.incident.title">Praneškite apie informacijos saugumo pažeidimą</entry>
    <entry key="espd.gui.role.ca">Funkcija: Perkančioji organizacija (PO)</entry>
    <entry key="espd.gui.role.eo">Funkcija: Ekonominės veiklos vykdytojas (EVV)</entry>
    <entry key="espd.gui.search">Paieška</entry>
    <entry key="espd.gui.signature">Parašas</entry>
    <entry key="espd.gui.tools">Priemonės</entry>
    <entry key="espd.init.ca.can.create.espd.tooltip">Perkančioji organizacija gali sukurti EBVPD nuo nulio. Tokiu atveju perkančioji organizacija turi užpildyti EBVPD formą, nurodydama visą reikalingą informaciją.</entry>
    <entry key="espd.init.ca.can.import.espd.tooltip">Jei perkančioji organizacija EBVPD paslauga yra pasinaudojusi vykdydama kitą pirkimo procedūrą, ji gali importuoti vietos tinkle saugomą EBVPD. Šiuo atveju EBVPD nereikia pildyti nuo nulio, tačiau atsižvelgiant į naują pirkimo procedūrą būtina atnaujinti kai kuriuos duomenis.</entry>
    <entry key="espd.init.ca.ref.buyer.tooltip">Terminas „perkančioji organizacija“ reiškia pirkėją.</entry>
    <entry key="espd.init.ce.ref.buyer.tooltip"> Terminas „perkantysis subjektas“ reiškia pirkėją, kuris vykdo veiklą vandentvarkos, energetikos, transporto ar pašto paslaugų sektoriuje. Perkančiosios organizacijos, kurios taip pat vykdo veiklą anksčiau minėtuose sektoriuose, turi pasirinkti  „Esu perkančioji organizacija“</entry>
    <entry key="espd.init.eo.can.reuse.espd.tooltip">Ekonominės veiklos vykdytojas gali pakartotinai panaudoti informaciją, kuri buvo pateikta EBVPD per ankstesnę viešųjų pirkimų procedūrą (ankstesnis  EBVPD). EBVPD paslauga sujungs ankstesnio EBVPD formą su nauja forma, kurią šiai pirkimo procedūrai parengė perkančioji organizacija.</entry>
    <entry key="espd.init.eo.ref.suppl.tooltip">Terminas „ekonominės veiklos vykdytojas“ reiškia tiekėją ir (arba) konkurso dalyvį.</entry>
    <entry key="espd.init.espd.used.both.ca.eo.tooltip">EBVPD paslauga gali naudotis ir perkančiosios organizacijos, ir ekonominės veiklos vykdytojai. Pasirinkite parinktį, atitinkančią jūsų vaidmenį šioje viešųjų pirkimų procedūroje.</entry>
    <entry key="espd.init.filter.create.response.tooltip">Sukurti naują EBVPD atsakymą</entry>
    <entry key="espd.init.filter.eo.can.import.espd.tooltip">Ekonominės veiklos vykdytojas gali importuoti EBVPD rinkmeną, kuri yra perkančiosios organizacijos iš anksto užpildyta šios viešųjų pirkimų procedūros duomenimis ir paskelbta kartu su skelbimu apie pirkimą.</entry>
    <entry key="espd.init.filter.eo.merge.espds.tooltip">The ESPD service will merge the 'old' ESPD with the new form prepared by the contracting authority for this procurement procedure.</entry>
    <entry key="espd.init.overview.received.espds.tooltip">Naudojant šią funkciją pateikiama lentelė, kurioje apžvelgiami visuose EBVPD konkurso dalyvių pateikti atsakymai, susiję su atitinkama pirkimo procedūra.</entry>
    <entry key="espd.init.review.espd.tooltip">Perkančioji organizacija gali patikrinti ir (arba) peržiūrėti elektroninį EBVPD, kurį pateikė ekonominės veiklos vykdytojas.</entry>
    <entry key="espd.init.ted.reception.id.tooltip">Pateikusi skelbti skirtą pranešimą perkančioji organizacija gaus e. laišką iš Leidinių biuro. Šiame e. laiške pateikiamas identifikacinis kodas, kurį galima įrašyti pildant informaciją apie procedūrą ir instituciją.</entry>
    <entry key="espd.validator.accept">Įrašykite reikšmę su tinkamu plėtiniu.</entry>
    <entry key="espd.validator.creditcard">Įrašykite kreditinės kortelės numerį.</entry>
    <entry key="espd.validator.date">Įrašykite datą.</entry>
    <entry key="espd.validator.dateISO">Įrašykite datą (ISO).</entry>
    <entry key="espd.validator.digits">Įrašykite tik skaitmenis.</entry>
    <entry key="espd.validator.email">Įrašykite galiojantį e. pašto adresą.</entry>
    <entry key="espd.validator.equalTo">Dar kartą įrašykite tą pačią reikšmę.</entry>
    <entry key="espd.validator.max">Įrašykite reikšmę, kuri yra ne didesnė kaip {0}.</entry>
    <entry key="espd.validator.maxlength">Įrašykite ne daugiau kaip {0} ženklus (-ų).</entry>
    <entry key="espd.validator.min">Įrašykite reikšmę, kuri yra didesnė kaip {0}.</entry>
    <entry key="espd.validator.minlength">Įrašykite bent {0} ženklus (-ų).</entry>
    <entry key="espd.validator.number">Įrašykite numerį.</entry>
    <entry key="espd.validator.range">Įrašykite reikšmę, kuri yra nuo {0} iki {1} .</entry>
    <entry key="espd.validator.rangelength">Įrašykite reikšmę, kuri yra nuo {0} iki {1} ženklų.</entry>
    <entry key="espd.validator.remote">Pataisykite šį lauką.</entry>
    <entry key="espd.validator.required">Šis laukas privalomas.</entry>
    <entry key="espd.validator.url">Įrašykite galiojantį interneto adresą (URL).</entry>
    <entry key="espd.gui.view.ca">Rodyti: (PO)</entry>
    <entry key="espd.gui.view.eo">Rodyti: (EVV)</entry>
    <entry key="espd.gui.yes">Taip</entry>
    <entry key="espd.gui.zip.instructions.part1">Tai – trumpas EBVPD rinkmenų, kurias rasite šiame ZIP aplanke, aprašymas.</entry>
    <entry key="espd.gui.zip.instructions.part2">XML: XML rinkmena – tai mūsų EBVPD paslaugoms arba kitoms su EBVPD suderinamoms paslaugoms suprantama rinkmena. Naudojimosi e. EBVPD kaip XML rinkmenos pranašumas yra tai, kad pirkėjai ir bendrovės galės ją panaudoti kitoms procedūroms ateityje. Ji turėtų būti siunčiama kartu su viešųjų pirkimų dokumentais (organizacija bendrovei) arba kaip pasiūlymo dalis (bendrovė organizacijai).</entry>
    <entry key="espd.gui.zip.instructions.part3">PDF: PDF rinkmena – tai žmonėms suprantama e. EBVPD rinkmena. Taip pat siūlome naudoti  ją kaip informacinį dokumentą kartu su XML formatu teikiant viešųjų pirkimų dokumentus (organizacija bendrovei) arba kaip pasiūlymo dalį (bendrovė organizacijai).</entry>
    <entry key="espd.gui.zip.instructions.part4">Jei turite klausimų apie rinkmenas, nedvejodami susisiekite su mumis šiuo e. pašto adresu: grow-espd@ec.europa.eu.</entry>
    <entry key="espd.crit.entity.name">Name of the entity</entry>
    <entry key="espd.crit.entity.ID">ID of the entity</entry>
    <entry key="espd.crit.entity.Activity">Activity of the entity</entry>
    <entry key="espd.crit.reg.number">Registration number</entry>
    <entry key="espd.crit.reasons">Reasons why your are not registered</entry>
    <entry key="espd.crit.ave.period">Average for the required period</entry>
    <entry key="espd.crit.add.information">Additional information</entry>
    <entry key="espd.crit.provide.ratio">Please provide your ratio</entry>
    <entry key="espd.crit.obtain.minimum">As an EO I will commit to obtain the minimum amount required</entry>
    <entry key="espd.crit.exempt">I am exempt</entry>
    <entry key="espd.crit.rating">Rating</entry>
    <entry key="espd.crit.lot.to">Lots these references apply to</entry>
    <entry key="espd.crit.lot.IDs">Lots IDs</entry>
    <entry key="espd.crit.ref.description">Reference description</entry>
    <entry key="espd.crit.total.amount">Total amount</entry>
    <entry key="espd.crit.eo.activity">Activity of the economic operator</entry>
    <entry key="espd.crit.specific.amount">Specific amount</entry>
    <entry key="espd.crit.confidential">Confidential</entry>
    <entry key="espd.crit.rec.name">Recipient name</entry>
    <entry key="espd.crit.technician">Technician</entry>
    <entry key="espd.crit.profession">Profession</entry>
    <entry key="espd.crit.experience">Experience</entry>
    <entry key="espd.crit.other.information">Other information</entry>
    <entry key="espd.crit.how.long.eo">How long with  EO</entry>
    <entry key="espd.crit.technical.body">Technical body</entry>
    <entry key="espd.crit.experience.area">Experience area</entry>
    <entry key="espd.crit.eo.group.role">Please indicate the role of the economic operator in the group (leader, responsible for specific tasks...)</entry>
    <entry key="espd.crit.other.eo.part">Please identify the other economic operators participating in the procurement procedure together</entry>
    <entry key="espd.crit.name.part.group">Where applicable, name of the participating group:</entry>
    <entry key="espd.crit.provide.regnumber">Please provide the name of the list or certificate and the relevant registration or certification number, if applicable</entry>
    <entry key="espd.crit.cert.e.avaliable">If the certificate of registration or certification is available electronically, please state where</entry>
    <entry key="espd.crit.ref.for.cert">Please state the references on which the registration or certification is based, and, where applicable, the classification obtained in the official list</entry>
    <entry key="espd.crit.all.selection.covered">Does the registration or certification cover all of the required selection criteria?</entry>
    <entry key="espd.crit.eo.has.cert.soc">Will the economic operator be able to provide a certificate with regard to the payment of social security contributions and taxes or provide information enabling the contracting authority or contracting entity to obtaining it directly by accessing a national database in any Member State that is available free of charge?</entry>
    <entry key="espd.crit.lots.indication">Where applicable, indication of the lot(s) for which the economic operator wishes to tender</entry>
    <entry key="espd.crit.allow.checks">Do you allow checks?</entry>
    <entry key="espd.crit.describe.educational">Please describe the educational or professional qualification</entry>
    <entry key="espd.crit.esco.code">If possible please indicate the ESCO code of this qualification</entry>
    <entry key="espd.crit.esco.description">If possible please describe the ESCO qualification</entry>
    <entry key="espd.crit.qualification.name">Qualification name</entry>
    <entry key="espd.crit.qualification.number">Qualification number</entry>
    <entry key="espd.crit.qualification.issuing.date">Qualification issuing date</entry>
    <entry key="espd.crit.qualification.issuing.body">Qualification issuing body</entry>
    <entry key="espd.crit.threshold">Threshold</entry>
    <entry key="espd.crit.register name">Register name</entry>
    <entry key="espd.crit.minimum.requirement">Minimum requirement</entry>
    <entry key="espd.crit.number.fiscal.years">Number of fiscal years</entry>
    <entry key="espd.crit.business.domain.description">Business domain description</entry>
    <entry key="espd.crit.cpvs">CPVs:</entry>
    <entry key="espd.crit.cpv.code">CPV Codes:</entry>
    <entry key="espd.crit.applicable.ratios">Select the periods applicable for all ratios</entry>
    <entry key="espd.crit.ratio.type">Ratio Type</entry>
    <entry key="espd.crit.definition">Definition</entry>
    <entry key="espd.crit.type.insurance">Type of insurance</entry>
    <entry key="espd.crit.type.requirement">Select the type of requirement</entry>
    <entry key="espd.crit.description.requirement">Description of the economic or financial requirement</entry>
    <entry key="espd.crit.minimum.rating">Minimum rating</entry>
    <entry key="espd.crit.rating.scheme">Rating scheme</entry>
    <entry key="espd.crit.minimum.references">Minimum number of references</entry>
    <entry key="espd.crit.requirement">Requirement </entry>
    <entry key="espd.crit.requirement.lots">The following requirements apply to lots</entry>
    <entry key="espd.crit.criterion.weighted">This criterion will be weighted</entry>
    <entry key="espd.crit.minimum.years">Minimum number of years</entry>
    <entry key="espd.crit.tenders">Tenders may be submitted for</entry>
    <entry key="espd.crit.maximum.lots">Maximum number of lots</entry>
    <entry key="espd.crit.maximum.lots.tenderers">Maximum number of lots that may be awarded to one tenderer</entry>
    <entry key="espd.crit.minimum.amount">Minimum amount</entry>
    <entry key="espd.crit.subcrit.name">Name of the national subcriterion</entry>
    <entry key="espd.crit.subcrit.description">Description of the national subcriterion</entry>
    <entry key="espd.crit.subcrit.additional.information">Additional information; e.g. no evidences online</entry>
    <entry key="espd.validator.numberOjs">Please enter a publication number in the valid format Chr(92)Chr(34)yyyy/S sss-nnnnnnChr(92)Chr(34)</entry>
    <entry key="espd.validator.matDatepickerParse">Please enter a valid date in DD/MM/YYYY format.</entry>
    <entry key="espd.validator.phoneNumber">Please enter a valid phone number.</entry>
    <entry key="espd.validator.percentage">Please enter a percentage in valid format, e. g. Chr(92)Chr(34)1.23Chr(92)Chr(34)</entry>
    <entry key="espd.validator.vatNumber">Please enter a valid VAT identification number.</entry>
    <entry key="espd.validator.amount">Please enter a valid amount.</entry>
    <entry key="espd.part1.objects.of.contracts">Objects of Contracts:</entry>
    <entry key="espd.part2.role">Role:</entry>
    <entry key="espd.part2.number.employees">Number of Employees:</entry>
    <entry key="espd.part2.turnover">Turnover:</entry>
    <entry key="espd.part2.currency">Currency</entry>
    <entry key="espd.part2.number.lots">Number of Lots:</entry>
    <entry key="espd.init.reg.or.self">Is the ESPD Chr(34)RegulatedChr(34) or Chr(34)Self-ContainedChr(34)?</entry>
    <entry key="espd.init.create.requlated">Create Regulated</entry>
    <entry key="espd.init.create.selfcontained">Create Self-Contained</entry>
    <entry key="espd.init.dataloss.warning">Warning: Starting a new procedure will result on losing the previously filled in data.</entry>
    <entry key="espd.select.version">Select Version</entry>
    <entry key="espd.init.create.v1">Create v1</entry>
    <entry key="espd.create.v2">Create v2</entry>
    <entry key="espd.part6.concluding.statements">Part VI: Concluding statements</entry>
    <entry key="espd.part6.date">Date</entry>
    <entry key="espd.part6.place">Place</entry>
    <entry key="espd.part.6.signature">Signature:</entry>
    <entry key="espd.ojs.hint">Hint: The format corresponds to the schema Chr(92)Chr(34)yyyy/S sss-nnnnnnChr(92)Chr(34)</entry>
    <entry key="espd.eo.companyname">Please enter your company name.</entry>
    <entry key="espd.button.resume_espdWizard">Resume ESPD wizard</entry>
    <entry key="espd.button.show.request">Show ESPD request</entry>
    <entry key="espd.button.examine.response">Show ESPD response</entry>
    <entry key="espd.mapping.response_prefilled">This ESPD response is preffilled.</entry>
    <entry key="espd.part1.type.of.document">Type of Document:</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.accelerated.negotiated.procedure">Accelerated negotiated procedure</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.accelerated.restricted.procedure">Accelerated restricted procedure</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.expressions.of.interest">Call for expressions of interest</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.concession.award.procedure">Concession award procedure</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.without.prior.publication">Contract award without prior publication</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.contract.awards">Contract awards</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.design.contest">Design contest</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.direct.award">Direct Award</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.general.information">General information</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.negotiated.procedure.low">Negotiated Procedure for low value contracts</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.negotiated.procedure">Negotiated procedure</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.not.applicable">Not applicable</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.not.specified">Not specified</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.open.procedure.recurring">Open procedure with recurring quantities</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.other">Other</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.prior.information">Prior information or periodic indicative notice</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.qualification.system">Qualification system</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.results.design.contests">Results of design contests</entry>
    <entry key="espd.part1.procedure.vendors.list">Vendor's list</entry>
    <entry key="espd.part1.objects.public.works.concession">Public Works Concession</entry>
    <entry key="espd.part1.objects.service.concession">Service Concession</entry>
    <entry key="espd.gui.none">None</entry>
    <entry key="espd.part2.role.group.member">Group member</entry>
    <entry key="espd.part2.role.not.relied.entity">Other entity (not relied upon)</entry>
    <entry key="espd.part2.role.relied.entity">Other entity (relied upon)</entry>
    <entry key="espd.part2.sole.contractor">Sole contractor / Lead entity</entry>
    <entry key="espd.crit.id.bris">BRIS ( Buisness Registry European Unique Identifier )</entry>
    <entry key="espd.crit.id.duns">DUNS ( Duns &amp; Bradstreet number )</entry>
    <entry key="espd.crit.id.lei">LEI ( Legal Entity Identifier )</entry>
    <entry key="espd.crit.id.national">NATIONAL ( National Identifier )</entry>
    <entry key="espd.crit.id.vat">VAT ( VAT Number )</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.weigthing.criteria">One or More Criteria will be weighted</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.weigthing.type.title">Criterion Weighting Type:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.weighting.type">Weighting Type</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.weigthing.method">Provide the general method used to score and evaluate the weighted criteria:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.weighting.score">Weighting Scoring methodology note</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.weighting.numeric">NUMERIC</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.weighting.percentage">PERCENTAGE</entry>
    <entry key="espd.ecertis.jurisdiction_level">Jurisdiction level</entry>
    <entry key="espd.ecertis.legislation_reference">Legislation reference</entry>
    <entry key="espd.ecertis.legislation_article">Article</entry>
    <entry key="espd.ecertis.national_mapping">eCertis National Mapping</entry>
    <entry key="espd.ecertis.show">Show eCertis-Data</entry>
    <entry key="espd.mapping.prefill_suggestion">We suggest to use {0} as evidence for this criterion.</entry>
    <entry key="espd.mapping.prefill_no_fitting_suggestions_found">No fitting documents found for this criterion.</entry>
    <entry key="espd.common.warn.browser.pdferror">Your Browser can't preview PDF. Click the following Link to download the PDF.</entry>
    <entry key="espd.info.no_preview_available">No preview available.</entry>
    <entry key="espd.button.display">Display</entry>
    <entry key="espd.warn.related_document.not_loaded">A document, which is used in the ESPD, couldn't be loaded</entry>
    <entry key="espd.warn.related_document.not_found">Other documents, which are used in this ESPD, not found</entry>
    <entry key="espd.title.upload_artifact_dnd">Upload by drag and drop</entry>
    <entry key="espd.title.create.response.upload_artifact">Create a ESPD Response by importing an existing ESPD Artifact</entry>
    <entry key="espd.info.artefact_valid">Uploaded artefact is valid.</entry>
    <entry key="espd.info.artefact_schema_conform">Uploaded artifact conforms to scheme.</entry>
    <entry key="espd.info.artefact_imported">ESPD file imported.</entry>
    <entry key="espd.document.required.name">Please enter a explanatory title for the document. (between 8 and 255 letters).</entry>
    <entry key="espd.document.pick">Choose a document:</entry>
    <entry key="espd.document.hint">Note: Upload is only possible after provision of a document title.</entry>
    <entry key="espd.document.choosedescription">Please pick a document or upload a new document:</entry>
    <entry key="espd.document.change">Change document</entry>
    <entry key="espd.document.add">Add a document</entry>
    <entry key="espd.label.document.state">Document state</entry>
    <entry key="espd.label.document.title">Document title</entry>
    <entry key="espd.label.document.issueDate">Issue date</entry>
    <entry key="espd.label.document.type">Document type</entry>
    <entry key="espd.wizard_name.response">Wizard for ESPD response {0}</entry>
    <entry key="espd.wizard.upload.espd_artefact.help">Click here to upload an ESPD request or response (wizard will be restarted).</entry>
    <entry key="espd.wizard.text.upload.info">You must first import an ESPD XML Artifact. The criteria and procurement details will be imported from an ESPD Request. When importing an ESPD Response, the critera, procurement and Economic Operator details will be imported.</entry>
    <entry key="espd.wizard.step.CRITERION.EXCLUSION.MISCONDUCT.header.caption">{0} Misconduct</entry>
    <entry key="espd.wizard.step.CRITERION.EXCLUSION.CONFLICT_OF_INTEREST.header.caption">{0} Conflict of Interest</entry>
    <entry key="espd.wizard.save.espd_wizard.help">Click here to save current state and continue later.</entry>
    <entry key="espd.wizard.name">Wizard-name</entry>
    <entry key="espd.wizard.label.prefill_masterdata">Prefill ESPD with masterdata</entry>
    <entry key="espd.wizard.label.prefill_criteria">Prefill ESPD criteria</entry>
    <entry key="espd.wizard.label.evidence_scope">Regulatory scope of evidence documents</entry>
    <entry key="espd.wizard.label.company_select">For which company this ESPD is created?</entry>
    <entry key="espd.cookie_page.cookieHead">We need your permission</entry>
    <entry key="espd.cookie_page.sayNo">Refuse using cookies</entry>
    <entry key="espd.cookie_page.sayYes">Allow using cookies</entry>
    <entry key="espd.cookie_page.dataSafeLink">Our privacy policy</entry>
    <entry key="espd.cookie_page.titleText">ESPD system, prequalification system and customer intranet</entry>
    <entry key="espd.cookie_page.dataSafe">Further information on cookies can be found in our privacy policy.</entry>
    <entry key="espd.cookie_page.text">In order to optimize our website for you and to be able to continuously improve it, we use cookies. If you want to continue with using our website, we need you to agree to the use of cookies.</entry>
    <entry key="espd.cookies_disabled_page.dataSafe">Your browser is set up to block cookies. You must allow cookies to use this system.</entry>
    <entry key="espd.cookies_disabled_page.cookieHead">Your browser forbids the usage of cookies.</entry>
    <entry key="espd.cookies_disabled_page.thirdText">Cookies are small text files that are stored on your computer and tell us whether you are logged in. Information on how to allow cookies can be found in the online help of your web browser.</entry>
    <entry key="espd.title.login">Registration</entry>
    <entry key="espd.label.username">Username</entry>
    <entry key="espd.label.password">Password</entry>
    <entry key="espd.validation.password.required">Password is required.</entry>
    <entry key="espd.link.password.forgot">Forgot password?</entry>
    <entry key="espd.error.login.bad_credentials">Wrong password or username.</entry>
    <entry key="espd.error.login.exception">Authentication failed, please contact the support team.</entry>
    <entry key="espd.departure_page.text">You were successfully logged out from our System.</entry>
    <entry key="espd.departure_page.head">Log out successfull</entry>
    <entry key="espd.landing_page.learnMore">Learn more about the EPSD and the prequalification for construction services.</entry>
    <entry key="espd.landing_page.directLinks_first_ESPD">Login to create an ESPD</entry>
    <entry key="espd.landing_page.directLinks_second_ESPD">Click here for free access to our ESPD tool</entry>
    <entry key="espd.landing_page.directLinks_second_intra">Login as customer or test the platform.</entry>
    <entry key="espd.crit.type.id">Type of ID</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.weighting.allocated">Weight allocated to this criterion</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.weigthing.information">Provide complementary information about the evaluation of the criterion</entry>
</properties>
