<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!--
Es wir hier explizit auf einen DocType verzichten um diese Datei in der Transformation nutzen zu koennen, ohne das sie gegen die properties.dtd geprüft wird.
Wenn die Datei als Properties gezogen wird, wird ein DocType zur Laufzeit eingetragen.
-->
<properties>
    <entry key="espd.gui.about">Относно</entry>
    <entry key="espd.part4.all.selection.switch">ɑ: Общо указание за всички критерии за подбор</entry>
    <entry key="espd.gui.app.environment">Уважаеми потребители, в момента използвате нашата тестова среда. Моля, използвайте</entry>
    <entry key="espd.gui.app.subtitle">Система за попълване и повторно използване на ЕЕДОП</entry>
    <entry key="espd.gui.app.title">Единен европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП)</entry>
    <entry key="espd.gui.back.to.main">Назад към основната страница</entry>
    <entry key="espd.gui.cancel">Отказ</entry>
    <entry key="espd.gui.click.here">натиснете тук</entry>
    <entry key="espd.gui.contact">За контакт</entry>
    <entry key="espd.gui.contact.header">За контакт</entry>
    <entry key="espd.gui.contact.info">European Commission Directorate General Internal Market, Industry, Entrepreneurship and SMEs Avenue d'Auderghem 45 / Oudergemselaan 45 B-1049 Brussels Belgium</entry>
    <entry key="espd.gui.cookies">Бисквитки</entry>
    <entry key="espd.gui.correct.errors">Преди да продължите, трябва да отстраните всички грешки.</entry>
    <entry key="espd.part1.city">Град:</entry>
    <entry key="espd.part1.confirm.email">Потвърдете ел. поща:</entry>
    <entry key="espd.part1.confirm.telephone">Потвърдете телефон:</entry>
    <entry key="espd.part1.contact.details.ca">Идентифициране на възложителя</entry>
    <entry key="espd.part1.contact.person">Лице за контакт:</entry>
    <entry key="espd.part1.correct.errors">Преди да продължите, трябва да отстраните всички грешки.</entry>
    <entry key="espd.part1.country">Държава:</entry>
    <entry key="espd.part1.email">Ел. поща:</entry>
    <entry key="espd.part1.fax">fax</entry>
    <entry key="espd.part1.file.ref.ca">Референтен номер на досието, определен от възлагащия орган или възложителя (ако е приложимо):</entry>
    <entry key="espd.part1.header">Част I: Информация за процедурата за възлагане на обществена поръчка и за възлагащия орган или възложителя</entry>
    <entry key="espd.part1.info.procedure">процедура</entry>
    <entry key="espd.part1.info.procurement.proc">Информация относно процедурата за възлагане на обществена поръчка</entry>
    <entry key="espd.part1.info.pub">Информация за публикацията</entry>
    <entry key="espd.part1.name">Официално наименование:</entry>
    <entry key="espd.part1.nat.regnum">Национален регистрационен номер (ако е известен):</entry>
    <entry key="espd.part1.official.journal.alert">Когато не се публикува покана за участие в състезателна процедура в Официален вестник на Европейския съюз или ако не е длъжен да публикува там, възлагащият орган или възложителят трябва да посочи информацията, която позволява процедурата за възлагане на обществена поръчка да бъде недвусмислено идентифицирана (напр. препратка към публикация на национално равнище)</entry>
    <entry key="espd.part1.ojs.label">Номер на обявлението в ОВ S:</entry>
    <entry key="espd.part1.ojs.url">OJS URL</entry>
    <entry key="espd.part1.postcode">Пощенски код:</entry>
    <entry key="espd.part1.procurer.name">Наименование:</entry>
    <entry key="espd.part1.street.and. num">Улица и номер:</entry>
    <entry key="espd.part1.ted.reception.id">Получен номер на обявлението</entry>
    <entry key="espd.part1.telephone">Телефон:</entry>
    <entry key="espd.part1.title.or.short.desc">Кратко описание:</entry>
    <entry key="espd.part1.to.be.filled.alert">При процедурите за възлагане на обществени поръчки, за които в Официален вестник на Европейския съюз се публикува покана за участие в състезателна процедура, информацията, изисквана съгласно част I, ще бъде извлечена автоматично, при условие че ЕЕДОП е създаден и попълнен чрез посочената по-горе електронна система за ЕЕДОП. Препратка към публикуваното обявление в Официален вестник на Европейския съюз:</entry>
    <entry key="espd.part1.website">Уебсайт (ако е приложимо):</entry>
    <entry key="espd.part3.grounds.criminal.conv">Основания, свързани с наказателни присъди</entry>
    <entry key="espd.part3.header">Част III: Основания за изключване</entry>
    <entry key="espd.part3.insolvency.conflicts">Основания, свързани с несъстоятелност, конфликти на интереси или професионално нарушение</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements">Част VI: Заключителни положения</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements.signature">Дата, място и — когато се изисква или е необходимо — подпис(и):</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements.text">Долуподписаният декларира, че информацията, посочена в части II — V по-горе, е вярна и точна и че е представена с ясното разбиране на последствията при представяне на неверни данни. Долуподписаният официално декларира, че е в състояние при поискване и без забава да представи указаните сертификати и други документални доказателства, освен в случаите, когато: а) възлагащият орган или възложителят може да получи придружаващите документи чрез пряк достъп до съответната национална база данни във всяка държава членка, която е достъпна безплатно (при условие че икономическият оператор е предоставил необходимата информация (уеб адрес, орган или организация, издали документа, точна информация за документа), за да може възлагащият орган или възложителят да направят това. Когато има такова изискване, информацията трябва да бъде придружена със съответното съгласие за достъп до документите), или б) считано от 18 октомври 2018 г. най-късно (в зависимост от изпълнението на член 59, параграф 5, втора алинея от Директива 2014/24/ЕС на национално равнище), възлагащият орган или възложителят вече притежава съответната документация.  Долуподписаният дава официално съгласие [посочете възлагащия орган или възложителя съгласно част I, раздел А] да получи достъп до документите, подкрепящи информацията, която е предоставена в [посочете съответната част/раздел/точка или точки] от настоящия единен европейски документ за обществени поръчки за целите на [посочете процедурата за възлагане на обществена поръчка:  (кратко описание, препратка към публикацията в Официален вестник на Европейския съюз, референтен номер)].</entry>
    <entry key="espd.part5.export">Изтегляне</entry>
    <entry key="espd.part5.export.content">Вече можете да натиснете бутона „Изтегляне“, за да изтеглите и да запазите ЕЕДОП на компютъра си. Възлагащите органи са длъжни да гарантират, че настоящият файл с ЕЕДОП е на разположение на икономическите оператори заедно с останалата документация за обществената поръчка.</entry>
    <entry key="espd.part5.header">Край</entry>
    <entry key="espd.part5.reduction">Част V: Намаляване на броя на квалифицираните кандидати</entry>
    <entry key="espd.part5.reduction.question">Икономическият оператор декларира, че:</entry>
    <entry key="espd.part5.text.eo.declares.that">Ако някои от тези сертификати или документални доказателства са на разположение в електронен формат, посочете за всеки от тях:</entry>
    <entry key="espd.part5.title.eo.declares.that">Изпълнява обективните и недискриминационни критерии или правила, които трябва да бъдат приложени, за да се ограничи броят на кандидатите по следния начин: В случай че се изискват определени сертификати или други документални доказателства, посочете за всеки от тях дали икономическият оператор разполага с изискваните документи:</entry>
    <entry key="espd.part5.toptext">Икономическият оператор следва да предостави информация само когато възлагащият орган или възложителят е посочил обективните и недискриминационни критерии или правила, които трябва да бъдат приложени с цел ограничаване броя на кандидатите, които ще бъдат поканени за представяне на оферти или за провеждане на диалог. Тази информация, за която може да има изисквания относно видовете сертификати или документални доказателства, които трябва да бъдат представени, ако има такива, се съдържа в обявлението или в документацията за обществената поръчка. Само при ограничени процедури, състезателни процедури с договаряне, процедури за състезателен диалог и партньорства за иновации:</entry>
    <entry key="espd.part4.alert">Възлагащите органи са длъжни да посочат кои критерии за подбор ще бъдат приложени, чрез отметка в полето пред съответния критерий.</entry>
    <entry key="espd.part4.economic.and.financial.standing">Б: Икономическо и финансово състояние</entry>
    <entry key="espd.part4.header">Част IV: Критерии за подбор</entry>
    <entry key="espd.part4.quality.assurance">Г: Схеми за осигуряване на качеството и стандарти за екологично управление</entry>
    <entry key="espd.part4.suitability">А: Годност</entry>
    <entry key="espd.part4.technical.professional.ability">В: Технически и професионални способности</entry>
    <entry key="espd.part2.add.complete.missing">Попълнете също така липсващата информация в част ІV, раздели А, Б, В или Г според случая САМО ако това се изисква в съответното обявление или в документацията за обществената поръчка</entry>
    <entry key="espd.part2.all.selection.covered">г) Регистрацията или сертифицирането обхваща ли всички задължителни критерии за подбор?</entry>
    <entry key="espd.part2.another.vat">Ако не е приложимо, посочете друг национален идентификационен номер, ако се изисква и е приложимо.</entry>
    <entry key="espd.part2.answer.following.parts">Отговорете на въпросите в останалите части от този раздел, в раздел Б и когато е приложимо — в раздел В от тази част; попълнете част V, когато е приложимо, и при всички случаи попълнете и подпишете част VI.</entry>
    <entry key="espd.part2.birth.date">Дата на раждане</entry>
    <entry key="espd.part2.birth.place">Място на раждане</entry>
    <entry key="espd.part2.cert.e.avaliable">б) Ако удостоверението за регистрация или сертифициране е налично в електронен формат, посочете:</entry>
    <entry key="espd.part2.contact.person">Лице или лица за контакт:</entry>
    <entry key="espd.part2.detinfo.of.represent">Ако е необходимо, посочете подробна информация за представителството (форми, обхват, цел...):</entry>
    <entry key="espd.part2.disworkers.details">Ако се изисква, посочете по-специално към коя категория или категории работници с увреждания или в неравностойно положение спадат въпросните служители.</entry>
    <entry key="espd.part2.doc.e.avaliable">Ако съответната документация е достъпна в електронен формат, посочете:</entry>
    <entry key="espd.part2.email">Ел. поща:</entry>
    <entry key="espd.part2.ensure.others.espd">Уверете се, че останалите участващи оператори представят отделен ЕЕДОП.</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.approved.cert">Ако е приложимо, посочете дали икономическият оператор е регистриран в официален списък на одобрени икономически оператори или дали има еквивалентен сертификат (напр. съгласно национална квалификационна система или система за предварително класиране)?</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.group.role">а) Посочете ролята на икономическия оператор в групата (ръководител на групата, отговорник за конкретни задачи...):</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.has.cert.soc">д) Икономическият оператор може ли да представи удостоверение за платени социалноосигурителни вноски и данъци или информация, която ще позволи на възлагащия орган или възложителя да получи удостоверението чрез пряк безплатен достъп до национална база данни в съответната държава членка?</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.rely.other.entities">Икономическият оператор ще използва ли капацитета на други субекти, за да изпълни критериите за подбор, посочени в част IV, и критериите и правилата (ако има такива), посочени в част V по-долу?</entry>
    <entry key="espd.part2.first.name">Собствено име</entry>
    <entry key="espd.part2.header">Част II: Информация за икономическия оператор</entry>
    <entry key="espd.part2.if.proc.reserved">Само в случай че поръчката е запазена: икономическият оператор защитено предприятие ли е или социално предприятие, или ще осигури изпълнението на поръчката в контекста на програми за създаване на защитени работни места?</entry>
    <entry key="espd.part2.info.eo">A: Информация за икономическия оператор</entry>
    <entry key="espd.part2.info.reliance">В: Информация относно използването на капацитета на други субекти</entry>
    <entry key="espd.part2.info.respresent">Б: Информация за представителите на икономическия оператор</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors">Г: Информация за подизпълнители, чийто капацитет икономическият оператор няма да използва</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.description">Ако да и доколкото е известно, приложете списък на предлаганите подизпълнители:</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.footer">Ако възлагащият орган или възложителят изрично изисква тази информация в допълнение към информацията съгласно част I, предоставете информацията, изисквана съгласно раздели А и Б от настоящата част и част ІІІ, за всеки подизпълнител/за всяка от съответните категории подизпълнители.</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.header">(Разделът се попълва само ако тази информация се изисква изрично от възлагащия орган или възложителя.)</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.title">Икономическият оператор възнамерява ли да възложи на трети страни изпълнението на част от поръчката?</entry>
    <entry key="espd.part2.internet.addr.if.exists">Интернет адрес (уеб адрес) (ако е приложимо):</entry>
    <entry key="espd.part2.is.eo.proc.together">Икономическият оператор участва ли в процедурата за възлагане на обществена поръчка заедно с други икономически оператори?</entry>
    <entry key="espd.part2.is.eo.sized">Икономическият оператор микро-, малко или средно предприятие ли е?</entry>
    <entry key="espd.part2.is.eo.sized.tooltip">Вж. Препоръка на Комисията от 6 май 2003 г. относно определението за микро-, малки и средни предприятия (ОВ L 124, 20.5.2003 г., стр. 36). Тази информация се изисква само за статистически цели. Микропредприятия: предприятия, в които са заети по-малко от 10 лица и чийто годишен оборот и/или годишен счетоводен баланс не надхвърля 2 млн. евро. Малки предприятия: предприятия, в които са заети по-малко от 50 лица и чийто годишен оборот и/или годишен счетоводен баланс не надхвърля 10 млн. евро. Средни предприятия: предприятия, които не са нито микро-, нито малки предприятия и в които са заети по-малко от 250 лица, а годишният им оборот не надхвърля 50 млн. евро и/или годишният им счетоводен баланс не надхвърля 43 млн. евро.</entry>
    <entry key="espd.part2.last.name">Фамилно име</entry>
    <entry key="espd.part2.lots.concerned">Когато е приложимо, посочете съответната обособена позиция или позиции, за която(които) икономическият оператор желае да направи оферта:</entry>
    <entry key="espd.part2.name">Име:</entry>
    <entry key="espd.part2.name.part.group">в) Когато е приложимо, посочете името на участващата група:</entry>
    <entry key="espd.part2.other.eo.part">б) Посочете другите икономически оператори, които участват заедно в процедурата за възлагане на обществена поръчка:</entry>
    <entry key="espd.part2.percentage.disworkers">Какъв е съответният процент работници с увреждания или в неравностойно положение?</entry>
    <entry key="espd.part2.person.empowered">Ако е приложимо, посочете името и адреса на лицето или лицата, упълномощени да представляват икономическия оператор за целите на настоящата процедура за възлагане на обществена поръчка:</entry>
    <entry key="espd.part2.pos.act.in.capacity">Длъжност/Действащ в качеството си на:</entry>
    <entry key="espd.part2.postal.adress">Пощенски адрес:</entry>
    <entry key="espd.part2.provide.regnumber">а) Посочете съответния регистрационен или сертификационен номер, ако е приложимо:</entry>
    <entry key="espd.part2.ref.for.cert">в) Посочете препратки към документите, от които става ясно на какво се основава регистрацията или сертифицирането, и ако е приложимо — класификацията в официалния списък:</entry>
    <entry key="espd.part2.separate.espd.sections.a.b">Представете отделно за всеки от съответните субекти надлежно попълнен и подписан от тях ЕЕДОП, в който се посочва информацията, изисквана в раздели А и Б от настоящата част и в част III. <p/>Обръщаме Ви внимание, че следва да бъдат включени и техническите лица или органи, които не са свързани пряко с предприятието на икономическия оператор, и особено тези, които отговарят за контрола на качеството, а при обществените поръчки за строителство — тези, които икономическият оператор може да използва за извършване на строителството.<p/>Посочете информацията съгласно части IV и V за всеки от съответните субекти, доколкото тя има отношение към специфичния капацитет, който икономическият оператор ще използва.</entry>
    <entry key="espd.part2.telephone">Телефон:</entry>
    <entry key="espd.part2.vat">Идентификационен номер по ДДС, ако е приложимо:</entry>
    <entry key="espd.part2sel.alert">Икономическият оператор следва да предостави информация само когато критериите за подбор са били изисквани от възлагащия орган или възложителя в обявлението, или в документацията за обществената поръчка, посочена в обявлението.</entry>
    <entry key="espd.crit.amount">Сума</entry>
    <entry key="espd.crit.amount.concerned">Размер на съответната сума</entry>
    <entry key="espd.crit.average.turnover">Среден оборот</entry>
    <entry key="espd.crit.code">Код</entry>
    <entry key="espd.crit.country.member.state">Съответна държава или държава членка</entry>
    <entry key="espd.crit.date">Дата</entry>
    <entry key="espd.crit.date.of.conviction">Дата на присъдата</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.date.of.conviction.or.decision">Посочете датата на присъдата или решението/акта.</entry>
    <entry key="espd.crit.decision.final.and.binding">Ако нарушението на задълженията е констатирано със съдебно решение или с административен акт, решението или актът с окончателен и обвързващ характер ли е?</entry>
    <entry key="espd.crit.description">Описание</entry>
    <entry key="espd.crit.do.you.allow.checks">Позволявате ли извършването на проверки?</entry>
    <entry key="espd.crit.end.date">Крайна дата</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.main.breaching.obligations">В член 57, параграф 4 от Директива 2014/24/ЕС са посочени следните основания за изключване:</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.main.breaching.obligations">В член 57, параграф 4 от Директива 2014/24/ЕС са посочени следните основания за изключване:</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.main.purely.national">Прилагат ли се специфични национални основания за изключване, които са посочени в обявлението или в документацията за обществената поръчка?</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.grounds.criminal.conv.main.title">В член 57, параграф 1 от Директива 2014/24/ЕС са посочени следните основания за изключване:</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.grounds.criminal.conv.main.title">В член 57, параграф 1 от Директива 2014/24/ЕС са посочени следните основания за изключване:</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.payment.taxes.main.title">В член 57, параграф 2 от Директива 2014/24/ЕС са посочени следните основания за изключване:</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.payment.taxes.main.title">В член 57, параграф 2 от Директива 2014/24/ЕС са посочени следните основания за изключване:</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.agreement.economic">Икономическият оператор сключил ли е споразумения с други икономически оператори, насочени към нарушаване на конкуренцията?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.arrangement.creditors">Има ли икономическият оператор споразумение с кредиторите?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.bankrupt">Икономическият оператор обявен ли е в несъстоятелност?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.breaching.obligations.environmental">Икономическият оператор нарушил ли е, доколкото му е известно, задълженията си в областта на екологичното право? Както е посочено за целите на настоящата процедура за възлагане на обществена поръчка в националното законодателство, в обявлението или в документацията за обществената поръчка, или в член 18, параграф 2 от Директива 2014/24/ЕС.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.breaching.obligations.labour">Икономическият оператор нарушил ли е, доколкото му е известно, задълженията си в областта на трудовото право? Както е посочено за целите на настоящата процедура за възлагане на обществена поръчка в националното законодателство, в обявлението или в документацията за обществената поръчка, или в член 18, параграф 2 от Директива 2014/24/ЕС.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.breaching.obligations.social">Икономическият оператор нарушил ли е, доколкото му е известно, задълженията си в областта на социалното право? Както е посочено за целите на настоящата процедура за възлагане на обществена поръчка в националното законодателство, в обявлението или в документацията за обществената поръчка, или в член 18, параграф 2 от Директива 2014/24/ЕС.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.child.labour">Издадена ли е по отношение на икономическия оператор или на лице, което е член на неговия административен, управителен или надзорен орган или което има правомощия да го представлява, да взема решения или да упражнява контрол в рамките на тези органи, окончателна присъда за участие в престъпна организация, която е произнесена най-много преди пет години или съгласно която продължава да се прилага период на изключване, пряко определен в присъдата? Съгласно определението в член 2 от Директива 2011/36/ЕС на Европейския парламент и на Съвета от 5 април 2011 г. относно предотвратяването и борбата с трафика на хора и защитата на жертвите от него и за замяна на Рамково решение 2002/629/ПВР на Съвета (ОВ L 101, 15.4.2011 г., стр. 1).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.conflict.interest">Икономическият оператор има ли информация за конфликт на интереси съгласно посоченото в националното законодателство, в обявлението или в документацията за обществената поръчка, свързан с участието му в процедурата за възлагане на обществената поръчка?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.corruption">Издадена ли е по отношение на икономическия оператор или на лице, което е член на неговия административен, управителен или надзорен орган или което има правомощия да го представлява, да взема решения или да упражнява контрол в рамките на тези органи, окончателна присъда за измама, която е произнесена най-много преди пет години или съгласно която продължава да се прилага период на изключване, пряко определен в присъдата? Съгласно определението в член 3 от Конвенцията за борба с корупцията, в която участват длъжностни лица на Европейските общности или длъжностни лица на държавите — членки на Европейския съюз (ОВ С 195, 25.6.1997 г., стр. 1), и в член 2, параграф 1 от Рамково решение 2003/568/ПВР на Съвета от 22 юли 2003 г. относно борбата с корупцията в частния сектор (ОВ L 192, 31.7.2003 г., стp. 54). Това основание за изключване обхваща и корупцията съгласно определението в националното законодателство на възлагащия орган (възложителя) или на икономическия оператор.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.early.termination">Случвало ли се е в миналото договор за обществена поръчка, договор за поръчка с възложител или договор за концесия на икономическия оператор да е бил предсрочно прекратен или да са му били налагани обезщетения или други подобни санкции във връзка с такава поръчка в миналото?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.fraud">Издадена ли е по отношение на икономическия оператор или на лице, което е член на неговия административен, управителен или надзорен орган или което има правомощия да го представлява, да взема решения или да упражнява контрол в рамките на тези органи, окончателна присъда за измама, която е произнесена най-много преди пет години или съгласно която продължава да се прилага период на изключване, пряко определен в присъдата? По смисъла на член 1 от Конвенцията за защита на финансовите интереси на Европейските общности (ОВ C 316, 27.11.1995 г., стр. 48).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.grounds.criminal.conv">Издадена ли е по отношение на икономическия оператор или на лице, което е член на неговия административен, управителен или надзорен орган или което има правомощия да го представлява, да взема решения или да упражнява контрол в рамките на тези органи, окончателна присъда за участие в престъпна организация, която е произнесена най-много преди пет години или съгласно която продължава да се прилага период на изключване, пряко определен в присъдата? Съгласно определението в член 2 от Рамково решение 2008/841/ПВР на Съвета от 24 октомври 2008 г. относно борбата с организираната престъпност (ОВ L 300, 11.11.2008 г., стр. 42).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.guilty.misconduct">Икономическият оператор извършил ли е тежко професионално нарушение? Ако е приложимо, вж. определенията в националното законодателство, в обявлението или в документацията за обществената поръчка.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.guilty.misinterpretation">Икономическият оператор извършил ли е някое от следните действия:<p/>а) Виновен е за подаване на неверни данни при предоставянето на информацията, необходима за удостоверяване на липсата на основания за изключване или на изпълнението на критериите за подбор,<p/>б) Укрил е такава информация,<p/>в) Не е могъл без забавяне да предостави съответните документи, изисквани от възлагащия оран или възложителя, и <p/>г) Опитал се е да упражни непозволено влияние върху процеса на вземане на решения от възлагащия оран или възложителя, да получи поверителна информация, която може да му даде неоправдани предимства в процедурата за възлагане на обществена поръчка, или да предостави поради небрежност подвеждаща информация, която може да окаже съществено влияние върху решенията по отношение на изключването, подбора или възлагането?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.insolvency">Икономическият оператор предмет ли е на производство по несъстоятелност или ликвидация?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.involvement">Икономическият оператор или свързано с него предприятие предоставяли ли са консултантски услуги на възлагащия орган или на възложителя, или участвали ли са по друг начин в подготовката на процедурата за възлагане на обществена поръчка?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.liquidator">Активите на икономическия оператор управляват ли се от ликвидатор или от съда?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.money.laundering">Издадена ли е по отношение на икономическия оператор или на лице, което е член на неговия административен, управителен или надзорен орган или което има правомощия да го представлява, да взема решения или да упражнява контрол в рамките на тези органи, окончателна присъда за участие в престъпна организация, която е произнесена най-много преди пет години или съгласно която продължава да се прилага период на изключване, пряко определен в присъдата? Съгласно определението в член 1 от Директива 2005/60/ЕО на Европейския парламент и на Съвета от 26 октомври 2005 г. за предотвратяване използването на финансовата система за целите на изпирането на пари и финансирането на тероризъм (ОВ L 309, 25.11.2005 г., стр. 15).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.national.bankruptcy">Намира ли се икономическият оператор в аналогична на несъстоятелност ситуация, възникваща от сходна процедура съгласно националните законови и подзаконови актове?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.payment.social.security">Икономическият оператор извършил ли е нарушение, свързано със задълженията му за плащане на социалноосигурителни вноски, както в страната, в която е установен, така и в държавата членка на възлагащия орган или възложителя, ако е различна от държавата на установяване?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.payment.taxes">Икономическият оператор извършил ли е нарушение, свързано със задълженията му за плащане на данъци, както в страната, в която е установен, така и в държавата членка на възлагащия орган или възложителя, ако е различна от държавата на установяване?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.purely.national">Други основания за изключване, които може да бъдат предвидени в националното законодателство на държавата членка на възлагащия орган или възложителя. Прилагат ли се специфични национални основания за изключване, които са посочени в обявлението или в документацията за обществената поръчка?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.suspended.business">Стопанската дейност на икономическия оператор прекратена ли е?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.terrorist">Издадена ли е по отношение на икономическия оператор или на лице, което е член на неговия административен, управителен или надзорен орган или което има правомощия да го представлява, да взема решения или да упражнява контрол в рамките на тези органи, окончателна присъда за участие в престъпна организация, която е произнесена най-много преди пет години или съгласно която продължава да се прилага период на изключване, пряко определен в присъдата? Съгласно определението в членове 1 и 3 от Рамково решение на Съвета от 13 юни 2002 г. относно борба с тероризма (ОВ L 164, 22.6.2002 г., стр. 3). Това основание за изключване също обхваща подбудителство, помагачество или съучастие или опит за извършване на престъпление, както е посочено в член 4 от същото рамково решение.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.agreement.economic">Споразумения с други икономически оператори за нарушаване на конкуренцията</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.arrangement.creditors">Споразумение с кредиторите</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.bankrupt">Несъстоятелност</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.bankrupt.title">Организацията ви обявена ли е в несъстоятелност, предмет ли е на производство по несъстоятелност или ликвидация, има ли споразумение с кредиторите, или е в аналогична ситуация, възникваща от сходна процедура съгласно националните законови и подзаконови актове?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.environmental">Нарушение на задължения в областта на екологичното право</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.environmental.eo">Нарушение на задължения в областта на екологичното право</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.labour">Нарушение на задължения в областта на трудовото право</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.social">Нарушение на задължения в областта на социалното право</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.child.labour">Детски труд и други форми на трафик на хора</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.conflict.interest">Конфликт на интереси, свързан с участието в процедурата за възлагане на обществена поръчка</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.conflict.interest.eo">Има ли конфликт на интереси, свързан с участието на вашата организация в процедурата за възлагане на обществена поръчка?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.corruption">Корупция</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.early.termination">Предсрочно прекратяване на договор и налагане на обезщетения или други подобни санкции</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.fraud">Измама</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.grounds.criminal.conv">Участие в престъпна организация</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.guilty.misconduct">Тежко професионално нарушение</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.guilty.misconduct.eo">Организацията ви призната ли е за виновна за извършването на тежко професионално нарушение?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.guilty.misinterpretation">Подаване на неверни данни, укриване на информация, непредставяне на придружаващи документи и получаване на поверителна информация във връзка с процедурата</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.insolvency">Производство по несъстоятелност</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.involvement">Пряко или косвено участие в подготовката на процедурата за възлагане на обществена поръчка</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.involvement.eo">Организацията ви или свързано с нея предприятие предоставяли ли са консултантски услуги на възлагащия орган или участвали ли са по друг начин в подготовката на процедурата за възлагане на обществена поръчка?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.liquidator">Управляване на активите от ликвидатор</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.money.laundering">Изпиране на пари или финансиране на тероризъм</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.national.bankruptcy">Аналогична на несъстоятелност ситуация съгласно националното законодателство</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.payment.social.security">Плащане на социалноосигурителни вноски</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.payment.taxes">Плащане на данъци</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.purely.national">Специфични национални основания за изключване</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.suspended.business">Прекратена стопанска дейност</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.terrorist">Терористични престъпления или престъпления, които са свързани с терористични дейности</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.guilty.misconduct.eo.tooltip">Ако е приложимо, вж. определенията в националното законодателство, в обявлението или в документацията за обществената поръчка.</entry>
    <entry key="espd.crit.explain.certificates.independent.environmental.description">Ако „не“, обяснете защо и посочете какви други доказателства относно системите или стандартите за екологично управление могат да бъдат представени:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.explain.certificates.independent.quality.description">Ако „не“, обяснете защо и посочете какви други доказателства относно схемата за осигуряване на качеството могат да бъдат представени:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.explain.supply.contracts.quality.description">Ако „не“, обяснете защо и посочете какви други доказателства могат да бъдат представени:</entry>
    <entry key="espd.crit.information.available.electronically">Тази информация достъпна ли е безплатно за органите от база данни в държава — членка на ЕС?</entry>
    <entry key="espd.crit.issuer">Издаден(о) от</entry>
    <entry key="espd.crit.length.period.exclusion">Доколкото е пряко указано в присъдата: срока на изключване.</entry>
    <entry key="espd.crit.number">Брой</entry>
    <entry key="espd.crit.number.of.years">Брой години</entry>
    <entry key="espd.crit.other.than.judicial.or.administrative.decision">Нарушението на задълженията констатирано ли е с други средства, различни от съдебно или административно решение?</entry>
    <entry key="espd.crit.please.describe.them">Опишете предприетите мерки</entry>
    <entry key="espd.crit.please.specify">Опишете по-конкретно:</entry>
    <entry key="espd.crit.ratio">Съотношение</entry>
    <entry key="espd.crit.reason">Основание</entry>
    <entry key="espd.crit.reasons.nevertheless.contract">Посочете причините, поради които въпреки това икономическият оператор ще бъде в състояние да изпълни поръчката. Тази информация не се предоставя, ако в случая изключването на икономически оператори е задължително съгласно приложимото национално право без каквато и да е възможност за дерогация дори ако икономическият оператор е в състояние да изпълни поръчката.</entry>
    <entry key="espd.crit.recipients">Получатели</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.ca.declares.that">По отношение на критериите за подбор възлагащият орган изисква икономическият оператор да декларира, че</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.ca.economic.article">В член 58, параграф 3 от Директива 2014/24/ЕС са посочени следните критерии за подбор:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.declares.that.tooltip">Икономическият оператор следва да попълни това поле само ако възлагащият орган или възложителят е посочил в обявлението или в документацията за обществената поръчка, посочена в обявлението, че икономическият оператор може да попълни само тази точка от част ІV, без да трябва да попълва част ІV, раздел А, Б, В или Г.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.average.yearly.turnover.description">Неговият среден годишен оборот за броя финансови години, изисквани в съответното обявление, в документацията за обществената поръчка или в ЕЕДОП, е, както следва:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.average.yearly.turnover.main">Среден годишен оборот</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.financial.ratio.description">Икономическият оператор декларира, че реалната стойност на изискуемите финансови съотношения (като съотношението между активите и пасивите), посочени в обявлението, в документацията за обществената поръчка или в ЕЕДОП, е, както следва:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.financial.ratio.main">Финансови съотношения</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.financial.standing.article.tooltip">Икономическият оператор следва да предостави информация само когато възлагащият орган или възложителят са включили съответните критерии за подбор като изискване в обявлението или в документацията за обществената поръчка, посочена в обявлението.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.general.yearly.turnover.description">Неговият общ годишен оборот за броя финансови години, изисквани в съответното обявление, в документацията за обществената поръчка или в ЕЕДОП, е, както следва:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.general.yearly.turnover.main">Общ годишен оборот</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.other.financial.requirements.description">Ако в обявлението или в документацията за обществената поръчка са посочени други икономически или финансови изисквания, за тях икономическият оператор декларира, че:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.other.financial.requirements.main">Други икономически или финансови изисквания</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.professional.risk.insurance.description">Застрахователната сума по неговата застрахователна полица за риска „професионална отговорност“ възлиза на:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.professional.risk.insurance.main">Застрахователна полица за риск „професионална отговорност“</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.setup.eo.description">В случай че липсва информация относно оборота (общия или конкретния) за целия изискуем период, посочете датата, на която икономическият оператор е учреден или е започнал дейността си:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.setup.eo.main">Учредяване на икономическия оператор</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.average.turnover.description">Неговият конкретен среден годишен оборот в стопанската област, обхваната от поръчката, за изисквания брой финансови години съгласно обявлението, документацията за обществената поръчка или ЕЕДОП е, както следва:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.average.turnover.main">Конкретен среден оборот</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.yearly.turnover.description">Неговият конкретен годишен оборот в стопанската област, обхваната от поръчката, за изисквания брой финансови години съгласно обявлението, документацията за обществената поръчка или ЕЕДОП е, както следва:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.yearly.turnover.main">Конкретен годишен оборот</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.declares.that">По отношение на критериите за подбор икономическият оператор декларира, че</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.declares.that.tooltip">Икономическият оператор следва да попълни това поле само ако възлагащият орган или възложителят е посочил в обявлението или в документацията за обществената поръчка, посочена в обявлението, че икономическият оператор може да попълни само тази точка от част ІV, без да трябва да попълва част ІV, раздел А, Б, В или Г.</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.article">В член 58, параграф 3 от Директива 2014/24/ЕС са посочени следните критерии за подбор:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.article.tooltip">Икономическият оператор следва да предостави информация само когато възлагащият орган или възложителят са включили съответните критерии за подбор като изискване в обявлението или в документацията за обществената поръчка, посочена в обявлението.</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.enrolement.description">Икономическият оператор е вписан в съответния професионален или търговски регистър в държавата членка, в която е установен.</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.enrolement.main">Вписване в професионални или търговски регистри</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.service.contracts.description">Необходимо ли е специално разрешение или членство в определена организация, за да може икономическият оператор да изпълни съответната услуга в държавата на установяване?</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.service.contracts.main">За поръчки за услуги: Необходимо разрешение или членство</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.satisfies.all.criteria">Икономическият оператор отговаря на всички задължителни критерии за подбор</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.article">В член 58, параграф 2 от Директива 2014/24/ЕС са посочени следните основания за изключване:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.article.tooltip">Икономическият оператор следва да предостави информация само когато възлагащият орган или възложителят са включили съответните критерии за подбор като изискване в обявлението или в документацията за обществената поръчка, посочена в обявлението.</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.enrolment.description">Икономическият оператор е вписан в съответния професионален или търговски регистър в държавата членка, в която е установен.</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.enrolment.main">Вписване в професионални или търговски регистри</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.service.contracts.description">Необходимо ли е специално разрешение или членство в определена организация, за да може икономическият оператор да изпълни съответната услуга в държавата на установяване?</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.service.contracts.main">За поръчки за услуги: Необходимо разрешение или членство</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.quality.assurance.article">В член 62, параграф 2 от Директива 2014/24/ЕС са посочени следните критерии за подбор:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.quality.assurance.tooltip">Икономическият оператор следва да предостави информация само когато възлагащият орган или възложителят са включили съответните критерии за подбор като изискване в обявлението или в документацията за обществената поръчка, посочена в обявлението.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.environmental.description">Икономическият оператор ще може ли да представи сертификати, изготвени от независими органи, доказващи, че икономическият оператор отговаря на задължителните стандарти или системи за екологично управление?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.environmental.main">Сертификати от независими органи, удостоверяващи системи или стандарти за екологично управление</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.quality.description">Икономическият оператор ще може ли да представи сертификати, изготвени от независими органи и доказващи, че икономическият оператор отговаря на стандартите за осигуряване на качеството, включително тези за достъпност за хора с увреждания?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.quality.main">Сертификати от независими органи, удостоверяващи стандарти за осигуряване на качеството</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.satisfies.all.criteria">Отговаря на всички задължителни критерии за подбор, посочени в обявлението или в документацията за обществената поръчка, посочена в обявлението.</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.suitability.article">В член 58, параграф 2 от Директива 2014/24/ЕС са посочени следните критерии за подбор:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.suitability.article.tooltip">Икономическият оператор следва да попълни тази информация само ако възлагащият орган или възложителят е посочил в съответното обявление или в документацията за обществената поръчка, посочена в обявлението, че икономическият оператор може да се ограничи до попълването й в раздел ɑ от част ІV, без да трябва да я попълва в друг раздел на част ІV:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.professional.register.description">Икономическият оператор е вписан в съответните професионални регистри в държавата членка на установяване, посочени в приложение XI към Директива 2014/24/ЕС; възможно е по отношение на икономическите оператори от някои държави членки да се прилагат други изисквания, посочени в същото приложение.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.professional.register.main">Вписване в съответен професионален регистър</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.trade.register.description">Икономическият оператор е вписан в съответните търговски регистри в държавата членка на установяване, посочени в приложение XI към Директива 2014/24/ЕС; възможно е по отношение на икономическите оператори от някои държави членки да се прилагат други изисквания, посочени в същото приложение.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.trade.register.main">Вписване в търговски регистър</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.auth.description">Необходимо ли е специално разрешение, за да може икономическият оператор да изпълни съответната услуга в държавата на установяване?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.auth.main">За поръчки за услуги: необходимо е специално разрешение</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.membership.description">Необходимо ли е специално членство в определена организация, за да може икономическият оператор да изпълни съответната услуга в държавата на установяване?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.membership.main">За поръчки за услуги: необходимо е членство в определена организация</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.allowance.of.checks.description">За комплексни стоки или услуги, или по изключение за стоки или услуги, които са със специално предназначение: Икономическият оператор ще позволи ли извършването на проверки на неговия производствен или технически капацитет и когато е необходимо, на средствата за проучване и изследване, с които разполага, както и на мерките за контрол на качеството? Проверката се извършва от възлагащия орган или, при съгласие от негова страна, от негово име от компетентен официален орган на държавата, в която е установен доставчикът на стоки или услуги.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.allowance.of.checks.main">Допускане на проверки</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.average.annual.manpower.description">Средната годишна численост на състава на икономическия оператор през последните три години е, както следва:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.average.annual.manpower.main">Средна годишна численост на състава</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.educational.professional.qualifications.description">Доставчикът на услугата или самият изпълнител и/или ръководният му състав (в зависимост от изискванията, посочени в обявлението или в документацията за обществената поръчка) притежават следната образователна и професионална квалификация:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.educational.professional.qualifications.main">Образователна и професионална квалификация</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.environment.management.features.description">При изпълнение на поръчката икономическият оператор ще може да приложи следните мерки за управление на околната среда:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.environment.management.features.main">Мерки за екологично управление</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.number.managerial.staff.description">Броят на ръководния персонал на икономическия оператор през последните три години е, както следва:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.number.managerial.staff.main">Брой на ръководния персонал</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.technical.professional.ability.article">В член 58, параграф 4 от Директива 2014/24/ЕС са посочени следните критерии за подбор:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.technical.professional.ability.article.tooltip">Икономическият оператор следва да предостави информация само когато възлагащият орган или възложителят са включили съответните критерии за подбор като изискване в обявлението или в документацията за обществената поръчка, посочена в обявлението.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.service.contracts.performance.services.description">Само за обществени поръчки за услуги: През референтния период икономическият оператор е предоставил следните основни услуги от конкретния вид. Възлагащите органи могат да изискат наличието на опит до три години и да приемат опит отпреди повече от три години.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.service.contracts.performance.services.main">За поръчки за услуги: извършени услуги от конкретния вид</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.study.research.facilities.description">Икономическият оператор използва следните съоръжения за проучване и изследване:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.study.research.facilities.main">Съоръжения за проучване и изследване</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.subcontracting.proportion.description">Икономическият оператор възнамерява евентуално да възложи на подизпълнител изпълнението на следната част (процентно изражение) от поръчката. Ако икономическият оператор е решил да възложи на подизпълнители изпълнението на част от договора и ще използва капацитета на подизпълнителя, за да изпълни тази част, попълнете отделен ЕЕДОП за подизпълнителите, вж. част II, раздел В по-горе.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.subcontracting.proportion.main">Възлагане на подизпълнители в процентно изражение</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.chain.management.description">При изпълнение на поръчката икономическият оператор ще бъде в състояние да прилага следните системи за управление и за проследяване на веригата на доставка:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.chain.management.main">Управление на веригата на доставка</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.certificate.quality.description">Икономическият оператор може ли да представи изискваните сертификати, изготвени от официално признати институции или агенции по контрол на качеството, доказващи съответствието на продуктите, които могат да бъдат ясно идентифицирани чрез позоваване на технически спецификации или стандарти, посочени в обявлението или в документацията за обществената поръчка?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.certificate.quality.main">За поръчки за доставки: Сертификати от институции по контрол на качеството</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.performance.deliveries.description">Само за обществени поръчки за доставки: През референтния период икономическият оператор е извършил следните основни доставки от конкретния вид: Възлагащите органи могат да изискат наличието на опит до три години и да приемат опит отпреди повече от три години.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.performance.deliveries.main">За поръчки за доставки: извършени доставки от конкретния вид</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.with.ca.description">За обществени поръчки за доставки: Икономическият оператор ще достави изискваните мостри, описания или снимки на продуктите и ако е приложимо, ще предостави сертификати за автентичност.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.with.ca.main">За поръчки за доставки: Мостри, описания или снимки със сертификати за автентичност</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.without.ca.description">За обществени поръчки за доставки: Икономическият оператор ще достави изискваните мостри, описания или снимки на продуктите, които не е необходимо да са придружени от сертификати за автентичност.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.without.ca.main">За поръчки за доставки: Мостри, описания или снимки без сертификати за автентичност</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technical.facilities.measures.description">Икономическият оператор използва следните технически съоръжения и мерки за гарантиране на качество, а съоръженията за проучване и изследване са, както следва:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technical.facilities.measures.main">Технически съоръжения и мерки за гарантиране на качеството</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technicians.technical.bodies.description">Икономическият оператор може да използва следните технически лица или органи, особено тези, отговарящи за контрола на качеството. За техническите лица или органи, които не са свързани пряко с предприятието на икономическия оператор, но чийто капацитет той използва съгласно посоченото в част II, раздел В, трябва да се попълнят отделни ЕЕДОП.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technicians.technical.bodies.main">Технически лица или органи за контрол на качеството</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.tools.plant.description">Следните инструменти, съоръжения или техническо оборудване ще бъдат на негово разположение за изпълнение на договора:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.tools.plant.main">Инструменти, съоръжения или техническо оборудване</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.performance.works.description">Само за обществени поръчки за строителство: През референтния период икономическият оператор е извършил следните строителни дейности от конкретния вид. Възлагащите органи могат да изискат наличието на опит до пет години и да приемат опит отпреди повече от пет години.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.performance.works.main">За поръчки за строителство: извършени строителни дейности от конкретния вид</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.technicians.description">При обществените поръчки за строителство икономическият оператор ще може да използва следните технически лица или органи при извършване на строителството:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.technicians.main">За поръчки за строителство: Технически лица или органи, които ще извършат строителството</entry>
    <entry key="espd.crit.start.date">Начална дата</entry>
    <entry key="espd.crit.taken.self.cleaning.measures">Предприели ли сте мерки, с които да докажете своята надеждност („реабилитиране по своя инициатива“)?</entry>
    <entry key="espd.crit.taxes.eo.fulfilled.obligations">Икономическият оператор изпълнил ли е задълженията си, като изплати или поеме обвързващ ангажимент да изплати дължимите данъци или социалноосигурителни вноски, включително, когато е приложимо, всички начислени лихви или глоби?</entry>
    <entry key="espd.crit.taxes.length.period.of.exclusion">В случай на присъда — срока на изключване, ако е определен пряко в присъдата:</entry>
    <entry key="espd.crit.taxes.means.description">Опишете използваните средства.</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.grounds.criminal.conv.top.title">А: Основания, свързани с наказателни присъди</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.top.grounds.payment.taxes.title">Б: Основания, свързани с плащането на данъци или социалноосигурителни вноски</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.insolvency.conflicts.top.title">В: Основания, свързани с несъстоятелност, конфликти на интереси или професионално нарушение</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.purely.national.top.title">Г: Специфични национални основания за изключване</entry>
    <entry key="espd.crit.url">URL</entry>
    <entry key="espd.crit.who.convicted">Лице, което е осъдено</entry>
    <entry key="espd.crit.year">Година</entry>
    <entry key="espd.crit.your.answer">Отговор:</entry>
    <entry key="espd.gui.download.as">Изтегляне като</entry>
    <entry key="espd.gui.download.pdf">Формат PDF</entry>
    <entry key="espd.gui.download.xml">Формат XML</entry>
    <entry key="espd.gui.download.zip">И двата формата</entry>
    <entry key="espd.gui.ec">Европейска комисия</entry>
    <entry key="espd.ecertis.404">Няма данни в eCertis</entry>
    <entry key="espd.ecertis.issued">Издаден(а/о) от</entry>
    <entry key="espd.ecertis.language">Език</entry>
    <entry key="espd.ecertis.loading">Зареждане от eCERTIS...</entry>
    <entry key="espd.ecertis.no.evidences">Няма документални доказателства</entry>
    <entry key="espd.gui.error.ted.notice.not.supported">Зареденият файл представлява обявление, а не ЕЕДОП, поради което не може да се използва в системата.</entry>
    <entry key="espd.gui.espd">Единен европейски документ за обществени поръчки</entry>
    <entry key="espd.gui.espd.upload.error">Зареденият файл не се разчита правилно. Валидно искане или отговор за ЕЕДОП ли е?</entry>
    <entry key="espd.gui.espd.upload.request.error">Зареденият файл не се разчита правилно. Валидно искане за ЕЕДОП ли е?</entry>
    <entry key="espd.gui.espd.upload.response.error">Зареденият файл не се разчита правилно. Валиден отговор за ЕЕДОП ли е?</entry>
    <entry key="espd.gui.europa">Европа</entry>
    <entry key="espd.gui.expire.reminder.message">Не сте предприели никакво действие в системата за ЕЕДОП почти един час.  Моля, запазете еЕЕДОП, за да е сигурно, че няма да загубите данни.   По всяко време можете да заредите (да използвате повторно) вашият еЕЕДОП, за да продължите своята работа.</entry>
    <entry key="espd.gui.export">запиша</entry>
    <entry key="espd.gui.faq.leaflet">Често задавани въпроси — брошура</entry>
    <entry key="espd.gui.faq.text.answers">За отговор на най-често задаваните въпроси във връзка с ЕЕДОП можете да разгледате</entry>
    <entry key="espd.gui.faq.text.more.info">За повече информация за ЕЕДОП, моля</entry>
    <entry key="espd.init.alert">Единният европейски документ за обществени поръчки (ЕЕДОП) е лична декларация за финансовото състояние, способностите и годността на дружеството да участва в процедура за възлагане на обществена поръчка. ЕЕДОП е достъпен на всички езици на ЕС и представлява предварително доказателство, че отговаряте на всички необходими условия за участие в процедури за възлагане на обществени поръчки на територията на ЕС. Благодарение на ЕЕДОП оферентите вече не трябва да представят пълен набор доказателства, нито използваните до момента различни формуляри при процедури за възлагане на обществени поръчки в ЕС, а това значително улеснява участието в трансгранични процедури за възлагане на обществени поръчки. От октомври 2018 г. ЕЕДОП ще се подава единствено по електронен път.  Европейската комисия осигурява безплатна електронна услуга за купувачите, оферентите и други заинтересовани страни, които искат да попълнят ЕЕДОП по електронен път. Формулярът може да се попълни онлайн, да се разпечата и да се изпрати на купувача заедно с офертата. Ако процедурата се извършва по електронен път, ЕЕДОП може да се изтегли, да се запази и да се подаде по електронен път. Ако информацията все още е вярна, можете повторно да използвате ЕЕДОП, с който сте участвали в предишна процедура за възлагане на обществена поръчка. Ако попълнят неверни данни в ЕЕДОП, ако не съобщят съответната информация или не могат да предоставят съответни доказателства, оферентите могат да бъдат изключени от процедурата за възлагане на обществена поръчка или срещу тях може да започне съдебно преследване.</entry>
    <entry key="espd.init.create.espd">Създадете нов ЕЕДОП</entry>
    <entry key="espd.init.create.response">Въведете отговор</entry>
    <entry key="espd.init.header">Добре дошли в системата за ЕЕДОП</entry>
    <entry key="espd.init.i.am.ca">Възлагащ орган</entry>
    <entry key="espd.init.i.am.ce">Възложител</entry>
    <entry key="espd.init.i.am.eop">Икономически оператор</entry>
    <entry key="espd.init.import.espd">Заредите файл ЕЕДОП</entry>
    <entry key="espd.init.merge.espds">Обедините два ЕЕДОП</entry>
    <entry key="espd.init.reuse.espd">Използвате съществуващ ЕЕДОП</entry>
    <entry key="espd.init.review.espd">Прегледате ЕЕДОП</entry>
    <entry key="espd.init.select.country">Изберете държава</entry>
    <entry key="espd.init.ted.reception.id.placeholder">Посочете получения от вас номер на обявлението</entry>
    <entry key="espd.init.upload.document">Качите документ</entry>
    <entry key="espd.init.upload.documents">Качите документи</entry>
    <entry key="espd.init.upload.request">Качете искане за ЕЕДОП от възлагащия орган</entry>
    <entry key="espd.init.upload.request.response">Качете искане за ЕЕДОП или отговор — ЕЕДОП</entry>
    <entry key="espd.init.upload.response">Качете предишен Ваш отговор — ЕЕДОП</entry>
    <entry key="espd.init.what.you.do">Искате да:</entry>
    <entry key="espd.init.where.are.you.from.ca">Къде е установен възлагащият орган?</entry>
    <entry key="espd.init.where.are.you.from.eo">Къде е мястото на дейност на вашето предприятие?</entry>
    <entry key="espd.init.who.are.you">Вие сте?</entry>
    <entry key="espd.gui.footer.last.update">Последна актуализация:</entry>
    <entry key="espd.gui.grow">Вътрешен пазар, промишленост, предприемачество и МСП</entry>
    <entry key="espd.ecertis.information.for.country">Информация за {0} в системата e-Certis</entry>
    <entry key="espd.gui.legal.notice">Правна информация</entry>
    <entry key="espd.ecertis.less.information">По-малко информация</entry>
    <entry key="espd.ecertis.more.information">Повече информация</entry>
    <entry key="espd.gui.next">Напред</entry>
    <entry key="espd.gui.no">Не</entry>
    <entry key="espd.gui.not.applicable">Не е приложимо</entry>
    <entry key="espd.gui.place">Място</entry>
    <entry key="espd.gui.previous">Назад</entry>
    <entry key="espd.gui.print">Преглед</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.exclusion">Изключване</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.finish">Край</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.procedure">Процедура</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.selection">Подбор</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.start">Начало</entry>
    <entry key="espd.gui.question.to.use.alpha">Желаете ли да използвате критериите за подбор от А до Г?</entry>
    <entry key="espd.gui.report.appliction.issue">За всякакви въпроси, свързани с приложението за ЕЕДОП, моля, свържете се със:</entry>
    <entry key="espd.gui.report.security.incident">Съобщете за инцидент, свързан с информационната сигурност</entry>
    <entry key="espd.gui.report.security.incident.title">За инцидент, свързан със сигурността, моля, свържете се с Европейската комисия:</entry>
    <entry key="espd.gui.role.ca">Роля: възлагащ орган (ВО)</entry>
    <entry key="espd.gui.role.eo">Роля: икономически оператор (ИО)</entry>
    <entry key="espd.gui.search">Търсене</entry>
    <entry key="espd.gui.signature">Подпис</entry>
    <entry key="espd.gui.tools">Инструменти</entry>
    <entry key="espd.init.ca.can.create.espd.tooltip">Възлагащият орган може да създаде изцяло нов ЕЕДОП. В тези случаи възлагащият орган е длъжен да попълни в образеца за ЕЕДОП цялата необходима информация.</entry>
    <entry key="espd.init.ca.can.import.espd.tooltip">Ако вече е използвал системата за ЕЕДОП за друга процедура за възлагане на обществена поръчка, възлагащият орган може да зареди съхранения файл ЕЕДОП от своята локална компютърна мрежа. В тези случаи не се налага ЕЕДОП отново да се попълва изцяло, освен ако не трябва някои данни да се актуализират в съответствие с текущата процедура за възлагане на обществена поръчка.</entry>
    <entry key="espd.init.ca.ref.buyer.tooltip">„Възлагащ орган“ означава купувач.</entry>
    <entry key="espd.init.ce.ref.buyer.tooltip"> В случая понятието „възложител“ се отнася за купувач, който извършва дейност в секторите на водоснабдяването, енергетиката, транспорта и пощенските услуги. Възлагащите органи, които също извършват дейност в посочените сектори, трябва да изберат „Възлагащ орган“.</entry>
    <entry key="espd.init.eo.can.reuse.espd.tooltip">Икономическият оператор може отново да използва информацията, подадена с ЕЕДОП при предходна процедура за възлагане на обществена поръчка („стар“ ЕЕДОП). Системата за ЕЕДОП ще обедини „стария“ ЕЕДОП с новия образец, изготвен от възлагащия орган за тази процедура за възлагане на обществена поръчка.</entry>
    <entry key="espd.init.eo.ref.suppl.tooltip">„Икономически оператор“ означава доставчик/оферент.</entry>
    <entry key="espd.init.espd.used.both.ca.eo.tooltip">Системата за ЕЕДОП може да се използва както от възлагащи органи, така и от икономически оператори. Изберете съответния профил за тази процедура за възлагане на обществена поръчка.</entry>
    <entry key="espd.init.filter.create.response.tooltip">Създаване на нов ЕЕДОП</entry>
    <entry key="espd.init.filter.eo.can.import.espd.tooltip">Икономическият оператор може да зареди файла ЕЕДОП, предварително попълнен от възлагащия орган за тази процедура и публикуван с обявлението за обществена поръчка.</entry>
    <entry key="espd.init.filter.eo.merge.espds.tooltip">The ESPD service will merge the 'old' ESPD with the new form prepared by the contracting authority for this procurement procedure.</entry>
    <entry key="espd.init.overview.received.espds.tooltip">Тази функция представя обобщена таблица с отговорите от всички ЕЕДОП, подадени от оферентите в дадена процедура за възлагане на обществена поръчка.</entry>
    <entry key="espd.init.review.espd.tooltip">Възлагащият орган може да провери/прегледа електронния ЕЕДОП, подаден от икономическия оператор.</entry>
    <entry key="espd.init.ted.reception.id.tooltip">Когато изпрати обявление за публикуване, възлагащият орган ще получи от Службата за публикации електронно съобщение с идентификационен номер (ID). Този номер може да се използва в системата, за да се попълни информацията за процедурата и за възлагащия орган.</entry>
    <entry key="espd.validator.accept">Въведете стойност с валидно разширение на файла.</entry>
    <entry key="espd.validator.creditcard">Въведете валиден номер на кредитна карта.</entry>
    <entry key="espd.validator.date">Въведете валидна дата.</entry>
    <entry key="espd.validator.dateISO">Въведете валидна дата (ISO).</entry>
    <entry key="espd.validator.digits">Въведете само цифри.</entry>
    <entry key="espd.validator.email">Въведете валиден адрес на електронна поща.</entry>
    <entry key="espd.validator.equalTo">Въведете отново същата стойност.</entry>
    <entry key="espd.validator.max">Въведете стойност, по-малка от или равна на {0}.</entry>
    <entry key="espd.validator.maxlength">Въведете не повече от {0} знака.</entry>
    <entry key="espd.validator.min">Въведете стойност, по-голяма от или равна на {0}.</entry>
    <entry key="espd.validator.minlength">Въведете най-малко {0} знака.</entry>
    <entry key="espd.validator.number">Въведете валиден номер.</entry>
    <entry key="espd.validator.range">Въведете стойност от {0} до {1}.</entry>
    <entry key="espd.validator.rangelength">Въведете стойност с дължина от {0} до {1} знака.</entry>
    <entry key="espd.validator.remote">В полето е необходима корекция.</entry>
    <entry key="espd.validator.required">Полето се попълва задължително.</entry>
    <entry key="espd.validator.url">Въведете валиден URL адрес.</entry>
    <entry key="espd.gui.view.ca">Преглед: (ВО)</entry>
    <entry key="espd.gui.view.eo">Преглед: (ИО)</entry>
    <entry key="espd.gui.yes">Да</entry>
    <entry key="espd.gui.zip.instructions">Настоящото представлява кратка документация за ЕЕДОП файловете, които ще откриете в тази компресирана във формат ZIP папка.Chr(92)Chr(92)rChr(92)nChr(92)rChr(92)nespd.XML: XML файлът е файл, който може да бъде разчетен от нашата система за ЕЕДОП или от други съвместими с нея системи за ЕЕДОП. Предимството да се използва еЕЕДОП във формат XML е, че купувачите и дружествата могат да използват файла повторно за други процедури в бъдеще. XML файлът следва да се изпрати заедно с документацията за обществената поръчка (от възлагащия орган за дружествата) или като част от офертата (от съответното дружество за възлагащия орган).Chr(92)Chr(92)rChr(92)nChr(92)rChr(92)nespd.PDF: PDF файлът е четим от човек еЕЕДОП файл. За него също препоръчваме, както за XML файла, да се изпрати заедно с документацията за обществената поръчка (от възлагащия орган за дружествата) или като част от офертата (от съответното дружество за възлагащия орган) като референтен документ.Chr(92)Chr(92)rChr(92)nChr(92)rChr(92)nАко имате въпроси относно файловете, моля, не се колебайте да се свържете с нас чрез електронна поща на адрес: grow-espd@ec.europa.eu.</entry>
</properties>