<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!--
Es wir hier explizit auf einen DocType verzichten um diese Datei in der Transformation nutzen zu koennen, ohne das sie gegen die properties.dtd geprüft wird.
Wenn die Datei als Properties gezogen wird, wird ein DocType zur Laufzeit eingetragen.
-->
<properties>
    <entry key="espd.gui.about">O stranici</entry>
    <entry key="espd.part4.all.selection.switch">ɑ: Opći navod za sve kriterije za odabir</entry>
    <entry key="espd.gui.app.environment">Poštovani korisniče, koristite naše testno okruženje. Molimo koristite</entry>
    <entry key="espd.gui.app.subtitle">Usluga za ispunjavanje i ponovnu uporabu europske jedinstvene dokumentacije o nabavi</entry>
    <entry key="espd.gui.app.title">Europska jedinstvena dokumentacija o nabavi</entry>
    <entry key="espd.gui.back.to.main">Povratak na početnu stranicu</entry>
    <entry key="espd.gui.cancel">Poništi</entry>
    <entry key="espd.gui.click.here">kliknite ovdje</entry>
    <entry key="espd.gui.contact">Kontakt</entry>
    <entry key="espd.gui.contact.header">Kontakt</entry>
    <entry key="espd.gui.contact.info">European Commission Directorate General Internal Market, Industry, Entrepreneurship and SMEs Avenue d'Auderghem 45 / Oudergemselaan 45 B-1049 Bruxelles Belgija</entry>
    <entry key="espd.gui.cookies">Kolačići (cookies)</entry>
    <entry key="espd.gui.correct.errors">Prije nego što nastavite, morate ispraviti pogreške.</entry>
    <entry key="espd.part1.city">Mjesto:</entry>
    <entry key="espd.part1.confirm.email">Potvrdite adresu e-pošte:</entry>
    <entry key="espd.part1.confirm.telephone">Potvrdite telefonski broj</entry>
    <entry key="espd.part1.contact.details.ca">Identitet naručitelja</entry>
    <entry key="espd.part1.contact.person">Osoba za kontakt:</entry>
    <entry key="espd.part1.correct.errors">Prije nego što nastavite, morate ispraviti pogreške.</entry>
    <entry key="espd.part1.country">Država:</entry>
    <entry key="espd.part1.email">Adresa e-pošte:</entry>
    <entry key="espd.part1.fax">fax</entry>
    <entry key="espd.part1.file.ref.ca">Referentni broj datoteke koji dodjeljuje javni naručitelj ili naručitelj (ako je primjenjivo):</entry>
    <entry key="espd.part1.header">Dio I.: Podaci o postupku nabave i javnom naručitelju ili naručitelju</entry>
    <entry key="espd.part1.info.procedure">postupak</entry>
    <entry key="espd.part1.info.procurement.proc">Podaci o postupku javne nabave</entry>
    <entry key="espd.part1.info.pub">Informacije o objavi</entry>
    <entry key="espd.part1.name">Službeni naziv:</entry>
    <entry key="espd.part1.nat.regnum">Nacionalni registracijski broj (ako je poznato):</entry>
    <entry key="espd.part1.official.journal.alert">Ako u Službenom listu Europske unije nije objavljen poziv na natječaj ili ga tamo nije potrebno objaviti, javni naručitelj ili naručitelj mora unijeti informacije koje omogućuju jasno utvrđivanje postupka javne nabave (npr. upućivanje na objavu na nacionalnoj razini).</entry>
    <entry key="espd.part1.ojs.label">Broj obavijesti u Službenom listu:</entry>
    <entry key="espd.part1.ojs.url">URL adresa objave u SL-u</entry>
    <entry key="espd.part1.postcode">Poštanski broj:</entry>
    <entry key="espd.part1.procurer.name">Naslov:</entry>
    <entry key="espd.part1.street.and. num">Ulica i broj:</entry>
    <entry key="espd.part1.ted.reception.id">Ovo je kratka dokumentacija o ESPD datotekama koje se nalaze u ZIP mapi.Chr(92)</entry>
    <entry key="espd.part1.telephone">Telefon:</entry>
    <entry key="espd.part1.title.or.short.desc">Kratak opis:</entry>
    <entry key="espd.part1.to.be.filled.alert">Za postupke nabave u kojima je poziv na natječaj objavljen u Službenom listu Europske unije, informacije koje se zahtijevaju u dijelu I. automatski će se preuzeti pod uvjetom da se za izradu i popunjavanje europske jedinstvene dokumentacije o nabavi upotrebljava njezina elektronička usluga. Upućivanje na odgovarajuću obavijest objavljenu u Službenom listu Europske unije:</entry>
    <entry key="espd.part1.website">Web-stranica (ako je primjenjivo):</entry>
    <entry key="espd.part3.grounds.criminal.conv">Osnove povezane s kaznenim presudama</entry>
    <entry key="espd.part3.header">Dio III: Osnove za isključenje</entry>
    <entry key="espd.part3.insolvency.conflicts">Osnove povezane s nesolventnošću, sukobima interesa ili povredom poslovanja</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements">Dio VI. Završne izjave</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements.signature">Datum, mjesto i, ako je potrebno, potpis/potpisi:</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements.text">Niže potpisani službeno izjavljuju da su prethodno navedeni podaci u dijelovima II. – V. točni i istiniti te da su u potpunosti svjesni posljedica ozbiljnog lažnog prikazivanja činjenica. Niže potpisani službeno izjavljuju da mogu, na zahtjev i bez odgode, dostaviti potvrde i druge oblike navedene dokazne dokumentacije, osim ako: a) javni naručitelj ili naručitelj može preuzeti popratnu predmetnu dokumentaciju izravnim pristupom besplatnoj nacionalnoj bazi podataka u bilo kojoj državi članici (uz uvjet da je gospodarski subjekt osigurao potrebne podatke (internetsku adresu, nadležno tijelo ili tijelo koje ju izdaje, precizno upućivanje na dokumentaciju) kojima se javnom naručitelju ili naručitelju to omogućuje. Prema potrebi, za takav pristup potrebna je odgovarajuća suglasnost.) ili b) najkasnije do 18. listopada 2018. (ovisno o nacionalnoj provedbi članka 59. stavka 5. drugog podstavka Direktive 2014/24/EU) javni naručitelj ili naručitelj već posjeduje predmetnu dokumentaciju. Niže potpisani službeno pristaju da se [navesti javnog naručitelja ili naručitelja kako su utvrđeni u dijelu I., odjeljku A] omogući pristup dokumentaciji kojom se dokazuju podaci koji su navedeni u [navesti predmetne dijelove/odjeljke/točke] ove europske jedinstvene dokumentacije o nabavi za potrebe [navesti postupak javne nabave: (sažeti opis, upućivanje na objavu u Službenom listu Europske unije, referentni broj)].</entry>
    <entry key="espd.part5.export">Izvezi</entry>
    <entry key="espd.part5.export.content">Sada možete kliknuti na „Izvezi” za preuzimanje i spremanje datoteke europske jedinstvene dokumentacije o nabavi na svoje računalo. Javni naručitelji moraju gospodarskim subjektima osigurati dostupnost te datoteke europske jedinstvene dokumentacije o nabavi, a i ostalu dokumentaciju s natječaja.</entry>
    <entry key="espd.part5.header">Kraj</entry>
    <entry key="espd.part5.reduction">Dio V.: Smanjenje broja kvalificiranih natjecatelja</entry>
    <entry key="espd.part5.reduction.question">Gospodarski subjekt izjavljuje da</entry>
    <entry key="espd.part5.text.eo.declares.that">Ako su neke od tih potvrda ili drugih oblika dokazne dokumentacije dostupne u elektroničkom obliku, navedite za svaku od njih:</entry>
    <entry key="espd.part5.title.eo.declares.that">ispunjava objektivne i nediskriminirajuće kriterije ili pravila koja se moraju primijeniti kako bi se ograničio broj kandidata na sljedeći način: Ako su potrebne određene potvrde ili drugi oblici dokazne dokumentacije, navedite za svaku od njih ima li gospodarski subjekt potrebne dokumente:</entry>
    <entry key="espd.part5.toptext">Gospodarski subjekt treba navesti podatke samo ako je javni naručitelj ili naručitelj odredio objektivne i nediskriminirajuće kriterije ili pravila koja se moraju primijeniti kako bi se ograničio broj natjecatelja koji će biti pozvani na podnošenje ponuda ili dijalog. Ti podaci koje je potrebno dostaviti, a koji mogu biti popraćeni mogućim zahtjevima u vezi s potvrdama (odnosno vrstama potvrda) ili mogućom dokaznom dokumentacijom, utvrđeni su u odgovarajućoj obavijesti ili dokumentaciji o nabavi iz obavijesti. Isključivo za ograničene postupke, konkurentne postupke uz pregovore, konkurentne dijaloge i partnerstva za inovacije:</entry>
    <entry key="espd.part4.alert">Javni naručitelji moraju navesti koji će se kriteriji primjenjivati u odabiru „potvrđivanjem” potvrdnog okvira uz odgovarajući kriterij.</entry>
    <entry key="espd.part4.economic.and.financial.standing">B: Ekonomska i financijska sposobnost</entry>
    <entry key="espd.part4.header">Dio IV.: Kriteriji za odabir</entry>
    <entry key="espd.part4.quality.assurance">D: Sustavi za osiguravanje kvalitete i norme upravljanja okolišem</entry>
    <entry key="espd.part4.suitability">A: Prikladnost</entry>
    <entry key="espd.part4.technical.professional.ability">C: Tehnička i stručna sposobnost</entry>
    <entry key="espd.part2.add.complete.missing">Dopunite podatke koji nedostaju u dijelu IV., odjeljcima A, B, C ili D ovisno o slučaju SAMO ako se to traži u odgovarajućoj obavijesti ili dokumentaciji o nabavi</entry>
    <entry key="espd.part2.all.selection.covered">d) obuhvaća li registracija ili potvrda sve potrebne kriterije za odabir?</entry>
    <entry key="espd.part2.another.vat">Ako stavka „PDV broj” nije primjenjiva, navedite drugi nacionalni identifikacijski broj, ako je zatraženo i primjenjivo</entry>
    <entry key="espd.part2.answer.following.parts">Odgovorite na preostala pitanja iz ovog odjeljka, odjeljka B i, prema potrebi, odjeljka C ovog dijela, ispunite dio V., ako je primjenjivo, i u svakom slučaju ispunite i potpišite dio VI.</entry>
    <entry key="espd.part2.birth.date">Datum rođenja</entry>
    <entry key="espd.part2.birth.place">Mjesto rođenja</entry>
    <entry key="espd.part2.cert.e.avaliable">b) ako su potvrda o registraciji ili potvrda dostupni u elektroničkom obliku, navedite:</entry>
    <entry key="espd.part2.contact.person">Osoba ili osobe za kontakt:</entry>
    <entry key="espd.part2.detinfo.of.represent">Ako je potrebno, navedite detaljne podatke o zastupanju (njegovim oblicima, opsegu, svrsi itd.):</entry>
    <entry key="espd.part2.disworkers.details">Ako je zatraženo, navedite kojoj kategoriji ili kategorijama osoba s invaliditetom ili osoba u nepovoljnom položaju pripadaju predmetni zaposlenici?</entry>
    <entry key="espd.part2.doc.e.avaliable">Ako je relevantna dokumentacija dostupna u elektroničkom obliku, navedite:</entry>
    <entry key="espd.part2.email">Adresa e-pošte:</entry>
    <entry key="espd.part2.ensure.others.espd">Osigurajte da ostali subjekti dostave zaseban obrazac europske jedinstvene dokumentacije o nabavi.</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.approved.cert">Ako je primjenjivo, navedite je li gospodarski subjekt uvršten na službeni popis odobrenih gospodarskih subjekata ili posjeduje jednakovrijednu potvrdu (na primjer u okviru nacionalnog (pre)kvalifikacijskog sustava)?</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.group.role">a) navedite ulogu gospodarskog subjekta u skupini (voditelj, odgovoran za određene zadaće…):</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.has.cert.soc">e) hoće li gospodarski subjekt moći predočiti potvrdu o plaćanju doprinosa za socijalno osiguranje i poreza ili navesti podatke kojima se javnim naručiteljima ili naručiteljima omogućuje da ih preuzmu izravnim pristupom besplatnoj nacionalnoj bazi podataka u bilo kojoj državi članici?</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.rely.other.entities">Oslanja li se gospodarski subjekt na kapacitete drugih subjekata kako bi ispunio kriterije za odabir utvrđene u dijelu IV. te (ako postoje) kriterije i pravila utvrđene u dijelu V. u nastavku?</entry>
    <entry key="espd.part2.first.name">Ime</entry>
    <entry key="espd.part2.header">Dio II.: Podaci o gospodarskom subjektu</entry>
    <entry key="espd.part2.if.proc.reserved">Samo ako je nabava rezervirana: je li gospodarski subjekt zaštićena radionica, „socijalno poduzeće” ili će osigurati izvršenje ugovora u okviru zaštićenih programa zapošljavanja?</entry>
    <entry key="espd.part2.info.eo">A: Podaci o gospodarskom subjektu</entry>
    <entry key="espd.part2.info.reliance">C: Podaci o oslanjanju na kapacitete drugih subjekata</entry>
    <entry key="espd.part2.info.respresent">B: Podaci o predstavnicima gospodarskog subjekta</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors">D: Podaci o podugovarateljima na čije se kapacitete gospodarski subjekt ne oslanja</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.description">Ako da i u mjeri u kojoj je to poznato, navedite predložene podugovaratelje:</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.footer">Ako javni naručitelj ili naručitelj izričito zatraži taj podatak uz podatke iz dijela 1., navedite podatke koji se traže u odjeljcima A i B ovog dijela i dijela III. za svakog predmetnog podugovaratelja ili svaku kategoriju predmetnih podugovaratelja.</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.header">(Odjeljak se popunjava samo ako je javni naručitelj ili naručitelj izričito zatražio tu informaciju.)</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.title">Namjerava li gospodarski subjekt dati bilo koji dio ugovora u podugovor trećim osobama?</entry>
    <entry key="espd.part2.internet.addr.if.exists">Internetska adresa (web-adresa) (ako je primjenjivo):</entry>
    <entry key="espd.part2.is.eo.proc.together">Sudjeluje li gospodarski subjekt u postupku nabave zajedno s drugim gospodarskim subjektima?</entry>
    <entry key="espd.part2.is.eo.sized">Je li gospodarski subjekt mikropoduzeće, malo ili srednje poduzeće?</entry>
    <entry key="espd.part2.is.eo.sized.tooltip">Usp. Preporuku Komisije od 6. svibnja 2003. o definiciji mikropoduzeća, malih i srednjih poduzeća, (SL L 124, 20.5.2003., str. 36.). Taj je podatak potreban isključivo za statističke potrebe. Mikropoduzeće: poduzeće koje ima manje od 10 zaposlenih i čiji godišnji promet i/ili ukupni godišnji iznos bilance ne prelazi 2 milijuna EUR. Malo poduzeće: poduzeće koje ima manje od 50 zaposlenih i čiji godišnji promet i/ili ukupni godišnji iznos bilance ne prelazi 10 milijuna EUR. Srednje poduzeće: poduzeće koje nije mikropoduzeće ni malo poduzeće i koje ima manje od 250 zaposlenih te čiji godišnji promet ne prelazi 50 milijuna EUR i/ili ukupni godišnji iznos bilance ne prelazi 43 milijuna EUR</entry>
    <entry key="espd.part2.last.name">Prezime</entry>
    <entry key="espd.part2.lots.concerned">Ako je primjenjivo, navedite grupu/grupe za koje gospodarski subjekt želi podnijeti ponudu:</entry>
    <entry key="espd.part2.name">Naziv:</entry>
    <entry key="espd.part2.name.part.group">c) ako je primjenjivo, navedite ime skupine koja sudjeluje:</entry>
    <entry key="espd.part2.other.eo.part">b) navedite nazive ostalih gospodarskih subjekata koji zajedno sudjeluju u postupku nabave:</entry>
    <entry key="espd.part2.percentage.disworkers">Koji je postotak radnika koji su osobe s invaliditetom ili osobe u nepovoljnom položaju?</entry>
    <entry key="espd.part2.person.empowered">Ako je primjenjivo, navedite imena i adrese osoba ovlaštenih za zastupanje gospodarskog subjekta za potrebe ovog postupka nabave:</entry>
    <entry key="espd.part2.pos.act.in.capacity">Funkcija/djelovanje u svojstvu:</entry>
    <entry key="espd.part2.postal.adress">Poštanska adresa:</entry>
    <entry key="espd.part2.provide.regnumber">a) ako je primjenjivo, unesite odgovarajući registracijski broj ili broj potvrde:</entry>
    <entry key="espd.part2.ref.for.cert">c) navedite upućivanja na kojima se temelji registracija ili potvrda i, ako je primjenjivo, klasifikaciju iz službenog popisa:</entry>
    <entry key="espd.part2.separate.espd.sections.a.b">Potrebno je za svaki predmetni subjekt podnijeti pravilno ispunjen i od svakog predmetnog subjekta potpisan zaseban obrazac europske jedinstvene dokumentacije o nabavi u kojem su navedeni podaci propisani u odjeljcima A i B ovog dijela i dijela III.<p/>Napominje se da je potrebno navesti i sve tehničke stručnjake ili tehnička tijela koja ne pripadaju izravno gospodarskom subjektu, a posebno ona odgovorna za kontrolu kvalitete i u slučaju ugovora o javnim radovima, tehničke stručnjake ili tehnička tijela od kojih gospodarski subjekt može zatražiti da izvedu radove.<p/>Ako je to relevantno za posebne kapacitete na koje se oslanja gospodarski subjekt, za svaki predmetni subjekt navedite podatke iz dijelova IV. i V.</entry>
    <entry key="espd.part2.telephone">Telefon:</entry>
    <entry key="espd.part2.vat">Unesite PDV broj, ako je primjenjivo:</entry>
    <entry key="espd.part2sel.alert">Gospodarski subjekt treba navesti podatke samo ako javni naručitelj ili naručitelj zahtijeva predmetne kriterije za odabir u odgovarajućoj obavijesti ili dokumentaciji o nabavi navedenoj u toj obavijesti.</entry>
    <entry key="espd.crit.amount">Iznos</entry>
    <entry key="espd.crit.amount.concerned">Predmetni iznos</entry>
    <entry key="espd.crit.average.turnover">Izdavatelj</entry>
    <entry key="espd.crit.code">Oznaka</entry>
    <entry key="espd.crit.country.member.state">Predmetna zemlja ili država članica</entry>
    <entry key="espd.crit.date">Datum</entry>
    <entry key="espd.crit.date.of.conviction">Datum presude</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.date.of.conviction.or.decision">Unesite datum presude ili odluke</entry>
    <entry key="espd.crit.decision.final.and.binding">Ako je kršenje obveza utvrđeno sudskom ili upravnom odlukom, je li ta odluka pravomoćna i obvezujuća?</entry>
    <entry key="espd.crit.description">Opis</entry>
    <entry key="espd.crit.do.you.allow.checks">Dopuštate li provjere?</entry>
    <entry key="espd.crit.end.date">Broj godina</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.main.breaching.obligations">Člankom 57. stavkom 4. Direktive 2014/24/EU utvrđene su sljedeće osnove za isključenje:</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.main.breaching.obligations">Člankom 57. stavkom 4. Direktive 2014/24/EU utvrđene su sljedeće osnove za isključenje</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.main.purely.national">Jesu li primjenjive isključivo nacionalne osnove za isključenje navedene u odgovarajućoj obavijesti ili u dokumentaciji o nabavi?</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.grounds.criminal.conv.main.title">Člankom 57. stavkom 1. Direktive 2014/24/EU utvrđene su sljedeće osnove za isključenje:</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.grounds.criminal.conv.main.title">Člankom 57. stavkom 1. Direktive 2014/24/EU utvrđene su sljedeće osnove za isključenje</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.payment.taxes.main.title">Člankom 57. stavkom 2. Direktive 2014/24/EU utvrđene su sljedeće osnove za isključenje:</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.payment.taxes.main.title">Člankom 57. stavkom 2. Direktive 2014/24/EU utvrđene su sljedeće osnove za isključenje:</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.agreement.economic">Je li gospodarski subjekt sklopio sporazume s drugim gospodarskim subjektima u cilju narušavanja tržišnog natjecanja?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.arrangement.creditors">Je li gospodarski subjekt u nagodbi s vjerovnicima?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.bankrupt">Je li gospodarski subjekt u stečaju?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.breaching.obligations.environmental">Je li gospodarski subjekt, prema vlastitim saznanjima, prekršio svoje obveze u području zakonodavstva o zaštiti okoliša? Kako je za potrebe ove nabave navedeno u nacionalnom pravu, odgovarajućoj obavijesti, dokumentaciji o nabavi ili u članku 18. stavku 2. Direktive 2014/24/EU.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.breaching.obligations.labour">Je li gospodarski subjekt, prema vlastitim saznanjima, prekršio svoje obveze u području radnog prava? Kako je za potrebe ove nabave navedeno u nacionalnom pravu, odgovarajućoj obavijesti, dokumentaciji o nabavi ili u članku 18. stavku 2. Direktive 2014/24/EU.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.breaching.obligations.social">Je li gospodarski subjekt, prema vlastitim saznanjima, prekršio svoje obveze u području socijalnog prava? Kako je za potrebe ove nabave navedeno u nacionalnom pravu, odgovarajućoj obavijesti, dokumentaciji o nabavi ili u članku 18. stavku 2. Direktive 2014/24/EU.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.child.labour">Jesu li sam gospodarski subjekt ili osoba koja je član njegova upravnog, upravljačkog ili nadzornog tijela ili koja u njemu ima ovlasti zastupanja, donošenja odluka ili nadzora, osuđeni za iskorištavanje rada djece ili druge oblike trgovanja ljudima pravomoćnom presudom donesenom prije najviše pet godina ili u kojoj se i dalje primjenjuje razdoblje isključenja utvrđeno izravno u presudi? Kako je utvrđeno u članku 2. Direktive 2011/36/EU Europskog parlamenta i Vijeća od 5. travnja 2011. o sprečavanju i suzbijanju trgovanja ljudima i zaštiti njegovih žrtava te o zamjeni Okvirne odluke Vijeća 2002/629/PUP (SL L 101, 15.4.2011., str. 1.).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.conflict.interest">Postoji li prema saznanjima gospodarskog subjekta bilo kakav sukob interesa, kako je utvrđeno u nacionalnom pravu, odgovarajućoj obavijesti ili dokumentaciji o nabavi, a koji proizlazi iz njegova sudjelovanja u postupku javne nabave</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.corruption">Jesu li sam gospodarski subjekt ili osoba koja je član njegova upravnog, upravljačkog ili nadzornog tijela ili koja u njemu ima ovlasti zastupanja, donošenja odluka ili nadzora, osuđeni za korupciju pravomoćnom presudom donesenom prije najviše pet godina ili u kojoj se i dalje primjenjuje razdoblje isključenja utvrđeno izravno u presudi? Kako je utvrđeno u članku 3. Konvencije o borbi protiv korupcije u kojoj sudjeluju dužnosnici Europskih zajednica ili dužnosnici država članica Europske unije (SL C 195, 25.6.1997., str. 1.) i članka 2. stavka 1. Okvirne odluke Vijeća 2003/568/PUP od 22. srpnja 2003. o borbi protiv korupcije u privatnom sektoru (SL L 192, 31.7.2003., str. 54.). Ta osnova za isključenje također uključuje korupciju u skladu s definicijom u nacionalnom pravu javnog naručitelja (naručitelja) ili gospodarskog subjekta.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.early.termination">Je li gospodarski subjekt iskusio prijevremeni raskid ranijeg ugovora o javnoj nabavi, ugovora s naručiteljem ili koncesijskog ugovora, ili određivanje naknade štete ili drugih usporedivih sankcija u vezi s tim ranijim ugovorom?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.fraud">Jesu li sam gospodarski subjekt ili osoba koja je član njegova upravnog, upravljačkog ili nadzornog tijela ili koja u njemu ima ovlasti zastupanja, donošenja odluka ili nadzora, osuđeni za prijevaru pravomoćnom presudom donesenom prije najviše pet godina ili u kojoj se i dalje primjenjuje razdoblje isključenja utvrđeno izravno u presudi? U smislu članka 1. Konvencije o zaštiti financijskih interesa Europskih zajednica (SL C 316, 27.11.1995., str. 48.).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.grounds.criminal.conv">Jesu li sam gospodarski subjekt ili bilo koja osoba koja je član njegova upravnog, upravljačkog ili nadzornog tijela ili koja u njemu ima ovlasti zastupanja, donošenja odluka ili nadzora, osuđeni za sudjelovanje u zločinačkoj organizaciji pravomoćnom presudom donesenom prije najviše pet godina ili u kojoj se i dalje primjenjuje razdoblje isključenja utvrđeno izravno u presudi? Kako je utvrđeno u članku 2. Okvirne odluke Vijeća 2008/841/PUP od 24. listopada 2008. o borbi protiv organiziranog kriminala (SL L 300, 11.11.2008., str. 42.).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.guilty.misconduct">Je li gospodarski subjekt kriv za tešku povredu poslovanja? Ako je primjenjivo, vidjeti definicije u nacionalnom pravu, odgovarajućoj obavijesti ili dokumentaciji o nabavi.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.guilty.misinterpretation">Je li se gospodarski subjekt ikada našao u jednoj od sljedećih situacija:<p/>a) počinio je ozbiljno lažno prikazivanje činjenica pri podnošenju podataka potrebnih za potvrđivanje nepostojanja osnove za isključenje ili potrebnih za ispunjenje kriterija za odabir,<p/>b) prikrio je takve podatke,<p/>c) ne može to bez odgode potkrijepiti dokumentima koje javni naručitelj ili naručitelj zatraži te<p/>d) nepropisno je utjecao na proces donošenja odluka javnog naručitelja ili naručitelja, prikupljao je povjerljive podatke kojima bi mogao steći neprimjerenu prednost u postupku javne nabave ili je iz nehaja dostavio obmanjujuće podatke koji bi mogli imati važan utjecaj na odluke o isključenju, odabiru ili dodjeljivanju?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.insolvency">Je li gospodarski subjekt predmetom postupka nesolventnosti ili likvidacije?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.involvement">Jesu li gospodarski subjekt ili s njim povezano poduzeće savjetovali javnog naručitelja ili naručitelja ili na bilo koji drugi način sudjelovali u pripremi postupka javne nabave?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.liquidator">Upravlja li imovinom gospodarskog subjekta stečajni upravitelj ili sud?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.money.laundering">Jesu li sam gospodarski subjekt ili bilo koja osoba koja je član njegova upravnog, upravljačkog ili nadzornog tijela ili koja u njemu ima ovlasti zastupanja, donošenja odluka ili nadzora, osuđeni za pranje novca ili financiranje terorizma pravomoćnom presudom donesenom prije najviše pet godina ili u kojoj se i dalje primjenjuje razdoblje isključenja utvrđeno izravno u presudi? Kako je utvrđeno u članku 1. Direktive 2005/60/EZ Europskog parlamenta i Vijeća od 26. listopada 2005. o sprečavanju korištenja financijskog sustava u svrhu pranja novca i financiranja terorizma (SL L 309, 25.11.2005., str. 15.).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.national.bankruptcy">Je li gospodarski subjekt u bilo kojoj situaciji istovrsnoj stečaju koja proizlazi iz sličnog postupka prema nacionalnim zakonima i propisima?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.payment.social.security">Je li gospodarski subjekt prekršio svoje obveze plaćanja doprinosa za socijalno osiguranje u zemlji u kojoj ima poslovni nastan i u državi članici javnog naručitelja ili naručitelja ako se razlikuje od zemlje poslovnog nastana?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.payment.taxes">Je li gospodarski subjekt prekršio svoje obveze plaćanja poreza u zemlji u kojoj ima poslovni nastan i u državi članici javnog naručitelja ili naručitelja ako se razlikuje od zemlje poslovnog nastana?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.purely.national">Ostale osnove za isključenje koje mogu biti predviđene u nacionalnom zakonodavstvu države članice javnog naručitelja ili naručitelja. Jesu li primjenjive isključivo nacionalne osnove za isključenje navedene u odgovarajućoj obavijesti ili u dokumentaciji o nabavi?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.suspended.business">Jesu li poslovne aktivnosti gospodarskog subjekta suspendirane?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.terrorist">Jesu li sam gospodarski subjekt ili osoba koja je član njegova upravnog, upravljačkog ili nadzornog tijela ili koja u njemu ima ovlasti zastupanja, donošenja odluka ili nadzora, osuđeni za kaznena djela terorizma ili kaznena djela povezana s terorističkim aktivnostima pravomoćnom presudom donesenom prije najviše pet godina ili u kojoj se i dalje primjenjuje razdoblje isključenja utvrđeno izravno u presudi? Kako je utvrđeno u člancima 1. i 3. Okvirne odluke Vijeća od 13. lipnja 2002. o suzbijanju terorizma (SL L 164, 22.6.2002., str. 3.). Ta osnova za isključenje uključuje i poticanje, pomaganje, sudioništvo ili pokušaj počinjenja kaznenog djela, kako je navedeno u članku 4. te Okvirne odluke.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.agreement.economic">Sporazumi s drugim gospodarskim subjektima u cilju narušavanja tržišnog natjecanja</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.arrangement.creditors">Nagodba s vjerovnicima</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.bankrupt">Stečaj</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.bankrupt.title">Je li vaša organizacija u stečaju ili je predmetom postupka nesolventnosti ili likvidacije, je li u nagodbi s vjerovnicima ili u bilo kakvoj istovrsnoj situaciji koja proizlazi iz sličnog postupka prema nacionalnim zakonima i propisima?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.environmental">Kršenje obveza u području zakonodavstva o zaštiti okoliša</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.environmental.eo">Kršenje obveza u području zakonodavstva o zaštiti okoliša</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.labour">Kršenje obveza u području radnog prava</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.social">Kršenje obveza u području socijalnog prava</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.child.labour">Rad djece i drugi oblici trgovanja ljudima</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.conflict.interest">Sukob interesa koji proizlazi iz sudjelovanja u postupku javne nabave</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.conflict.interest.eo">Je li vaša organizacija u bilo kakvom sukobu interesa koji proizlazi iz sudjelovanja u postupku javne nabave?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.corruption">Korupcija</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.early.termination">Prijevremeni raskid, naknada štete ili druge usporedive sankcije</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.fraud">Prijevara</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.grounds.criminal.conv">Sudjelovanje u zločinačkoj organizaciji</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.guilty.misconduct">Teška povreda poslovanja</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.guilty.misconduct.eo">Je li vaša organizacija optužena za tešku povredu poslovanja?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.guilty.misinterpretation">Lažno prikazivanje, prikrivanje informacija, nemogućnost podnošenja traženih dokumenata i prikupljanje povjerljivih informacija o ovom postupku</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.insolvency">Nesolventnost</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.involvement">Izravno ili neizravno sudjelovanje u pripremi ovog postupka javne nabave</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.involvement.eo">Je li vaša organizacija ili s njom povezano poduzeće savjetovalo javnog naručitelja ili na bilo koji način sudjelovalo u pripremi postupka javne nabave?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.liquidator">Imovinom subjekta upravlja stečajni upravitelj</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.money.laundering">Pranje novca ili financiranje terorizma</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.national.bankruptcy">Situacije istovrsne stečaju prema nacionalnim zakonima</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.payment.social.security">Plaćanje doprinosa za socijalno osiguranje</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.payment.taxes">Plaćanje poreza</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.purely.national">Isključivo nacionalne osnove za isključenje</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.suspended.business">Suspendirane poslovne aktivnosti</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.terrorist">Kaznena djela terorizma ili kaznena djela povezana s terorističkim aktivnostima</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.guilty.misconduct.eo.tooltip">Ako je primjenjivo, vidjeti definicije u nacionalnom pravu, odgovarajućoj obavijesti ili dokumentaciji o nabavi</entry>
    <entry key="espd.crit.explain.certificates.independent.environmental.description">Ako je odgovor ne, objasnite zašto i navedite koji se drugi dokazi u pogledu sustava ili normi upravljanja okolišem mogu predočiti:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.explain.certificates.independent.quality.description">Ako nije, objasnite zašto i navedite koji se drugi dokazi u pogledu sustava za osiguravanje kvalitete mogu predočiti:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.explain.supply.contracts.quality.description">Ako nije, objasnite zašto i navedite koji se drugi dokazi mogu predočiti:</entry>
    <entry key="espd.crit.information.available.electronically">Je li ova informacija dostupna javnim naručiteljima besplatno iz neke baze podataka države članice EU?</entry>
    <entry key="espd.crit.issuer">Preuzmite kao</entry>
    <entry key="espd.crit.length.period.exclusion">Trajanje razdoblja isključenja kako je izravno utvrđeno presudom.</entry>
    <entry key="espd.crit.number">Broj</entry>
    <entry key="espd.crit.number.of.years">Prosječni promet</entry>
    <entry key="espd.crit.other.than.judicial.or.administrative.decision">Je li kršenje obveza utvrđeno na neki drugi način osim sudskom ili upravnom odlukom?</entry>
    <entry key="espd.crit.please.describe.them">Opišite ih</entry>
    <entry key="espd.crit.please.specify">Navedite</entry>
    <entry key="espd.crit.ratio">Omjer</entry>
    <entry key="espd.crit.reason">Obrazloženje</entry>
    <entry key="espd.crit.reasons.nevertheless.contract">Obrazložite zbog čega ste ipak sposobni izvršiti ugovor. Ovaj podatak ne treba navesti ako je u tom slučaju isključenje gospodarskih subjekata obvezno prema primjenjivom nacionalnom pravu bez mogućnosti odstupanja ako gospodarski subjekt ipak može izvršiti ugovor.</entry>
    <entry key="espd.crit.recipients">Primatelji</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.ca.declares.that">U pogledu kriterija za odabir javni naručitelj zahtijeva od gospodarskog subjekta da podnese izjavu da</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.ca.economic.article">Člankom 58. stavkom 3. Direktive 2014/24/EU utvrđeni su sljedeće kriteriji za odabir</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.declares.that.tooltip">Gospodarski subjekt treba ispuniti ovo polje samo ako je javni naručitelj ili naručitelj u odgovarajućoj obavijesti ili dokumentaciji o nabavi navedenoj u toj obavijesti naznačio da gospodarski subjekt može ispuniti samo ovu točku iz dijela IV., a da pritom ne mora ispuniti odjeljke A, B, C ili D dijela IV.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.average.yearly.turnover.description">Prosječni godišnji promet za broj godina utvrđen u odgovarajućoj obavijesti, dokumentaciji o nabavi ili europskoj jedinstvenoj dokumentaciji o nabavi iznosi:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.average.yearly.turnover.main">Prosječni godišnji promet</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.financial.ratio.description">U pogledu financijskih omjera (kao što je omjer između imovine i obveza) određenih u odgovarajućoj obavijesti, dokumentaciji o nabavi ili ESPD-u, gospodarski subjekt izjavljuje da su stvarne vrijednosti za tražene omjere kako slijedi:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.financial.ratio.main">Financijski omjer</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.financial.standing.article.tooltip">Gospodarski subjekt treba navesti podatke samo ako javni naručitelj ili naručitelj zahtijeva predmetne kriterije za odabir u odgovarajućoj obavijesti ili dokumentaciji o nabavi navedenoj u toj obavijesti.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.general.yearly.turnover.description">Ukupni godišnji promet za broj financijskih godina utvrđen u odgovarajućoj obavijesti, dokumentaciji o nabavi ili europskoj jedinstvenoj dokumentaciji o nabavi iznosi:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.general.yearly.turnover.main">Ukupni godišnji promet</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.other.financial.requirements.description">Kad je riječ o ostalim ekonomskim ili financijskim zahtjevima koji su možda navedeni u odgovarajućoj obavijesti ili dokumentaciji o nabavi, gospodarski subjekt izjavljuje:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.other.financial.requirements.main">Ostali ekonomski ili financijski zahtjevi</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.professional.risk.insurance.description">Osigurani iznos njegova osiguranja od profesionalne odgovornosti iznosi:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.professional.risk.insurance.main">Osiguranje od profesionalne odgovornosti</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.setup.eo.description">Ako podaci o prometu (općem ili određenom) nisu dostupni za čitavo traženo razdoblje, navedite datum kada je gospodarski subjekt osnovan ili kada je počeo obavljati djelatnost:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.setup.eo.main">Osnivanje gospodarskog subjekta</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.average.turnover.description">Specifični prosječni godišnji promet u poslovnom sektoru koji je obuhvaćen ugovorom za broj godina utvrđen u odgovarajućoj obavijesti, dokumentaciji o nabavi ili europskoj jedinstvenoj dokumentaciji o nabavi iznosi:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.average.turnover.main">Specifični prosječni promet</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.yearly.turnover.description">Specifični godišnji promet u poslovnom sektoru koji je obuhvaćen ugovorom za broj financijskih godina utvrđen u odgovarajućoj obavijesti, dokumentaciji o nabavi ili europskoj jedinstvenoj dokumentaciji o nabavi iznosi:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.yearly.turnover.main">Specifični godišnji promet</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.declares.that">U pogledu kriterija za odabir gospodarski subjekt izjavljuje da</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.declares.that.tooltip">Gospodarski subjekt treba ispuniti ovo polje samo ako je javni naručitelj ili naručitelj u odgovarajućoj obavijesti ili dokumentaciji o nabavi navedenoj u toj obavijesti naznačio da gospodarski subjekt može ispuniti samo ovu točku iz dijela IV., a da pritom ne mora ispuniti odjeljke A, B, C ili D dijela IV.</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.article">Člankom 58. stavkom 3. Direktive 2014/24/EU utvrđeni su sljedeće kriteriji za odabir</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.article.tooltip">Gospodarski subjekt treba navesti podatke samo ako javni naručitelj ili naručitelj zahtijeva predmetne kriterije za odabir u odgovarajućoj obavijesti ili dokumentaciji o nabavi navedenoj u toj obavijesti.</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.enrolement.description">Upisan je u odgovarajuće strukovne ili trgovačke registre koji se vode u državi članici u kojoj ima poslovni nastan</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.enrolement.main">Upis u strukovne ili trgovačke registre</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.service.contracts.description">Je li potrebno posebno odobrenje ili članstvo u određenoj organizaciji kako bi se predmetna usluga mogla izvršiti u državi u kojoj gospodarski subjekt ima poslovni nastan?</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.service.contracts.main">Za ugovore o uslugama: odobrenje ili članstvo</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.satisfies.all.criteria">Ispunjava sve potrebne kriterije za odabir</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.article">Člankom 58. stavkom 2. Direktive 2014/24/EU utvrđeni su sljedeće kriteriji za odabir</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.article.tooltip">Gospodarski subjekt treba navesti podatke samo ako javni naručitelj ili naručitelj zahtijeva predmetne kriterije za odabir u odgovarajućoj obavijesti ili dokumentaciji o nabavi navedenoj u toj obavijesti.</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.enrolment.description">Upisan je u odgovarajuće strukovne ili trgovačke registre koji se vode u državi članici u kojoj ima poslovni nastan</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.enrolment.main">Upis u strukovne ili trgovačke registre</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.service.contracts.description">Je li potrebno posebno odobrenje ili članstvo u određenoj organizaciji kako bi se predmetna usluga mogla izvršiti u državi u kojoj gospodarski subjekt ima poslovni nastan?</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.service.contracts.main">Za ugovore o uslugama: potrebno odobrenje ili članstvo</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.quality.assurance.article">Člankom 62. stavkom 2. Direktive 2014/24/EU utvrđeni su sljedeći kriteriji za odabir</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.quality.assurance.tooltip">Gospodarski subjekt treba navesti podatke samo ako javni naručitelj ili naručitelj zahtijeva predmetne kriterije za odabir u odgovarajućoj obavijesti ili dokumentaciji o nabavi navedenoj u toj obavijesti.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.environmental.description">Može li gospodarski subjekt dostaviti potvrde koje su izdala neovisna tijela i kojima se potvrđuje sukladnost gospodarskog subjekta s potrebnim sustavima ili normama upravljanja okolišem?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.environmental.main">Potvrde neovisnih tijela o sustavima ili normama upravljanja okolišem</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.quality.description">Može li gospodarski subjekt dostaviti potvrde koje su izdala neovisna tijela i kojima se potvrđuje sukladnost gospodarskog subjekta s potrebnim normama za osiguravanje kvalitete, uključujući pristupačnost za osobe s invaliditetom?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.quality.main">Potvrde neovisnih tijela o normama osiguravanja kvalitete</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.satisfies.all.criteria">Zadovoljava sve potrebne kriterije za odabir navedene u odgovarajućoj obavijesti ili dokumentaciji o nabavi navedenoj u toj obavijesti.</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.suitability.article">Člankom 58. stavkom 2. Direktive 2014/24/EU utvrđeni su sljedeće kriteriji za odabir</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.suitability.article.tooltip">Gospodarski subjekt treba ispuniti ovo polje samo ako je javni naručitelj ili naručitelj u odgovarajućoj obavijesti ili dokumentaciji o nabavi navedenoj u toj obavijesti naznačio da gospodarski subjekt može ispuniti samo odjeljak α iz dijela IV., a da pritom ne mora ispuniti ni jedan drugi odjeljak dijela IV.:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.professional.register.description">Upisan je u relevantne strukovne registre u državi članici u kojoj ima poslovni nastan, kako je opisano u Prilogu XI. Direktivi 2014/24/EU; gospodarski subjekti iz određenih država članica možda će morati ispuniti druge zahtjeve utvrđene u tom Prilogu.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.professional.register.main">Upis u relevantni strukovni registar</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.trade.register.description">Upisan je u trgovačke registre u državi članici u kojoj ima poslovni nastan, kako je opisano u Prilogu XI. Direktivi 2014/24/EU; gospodarski subjekti iz određenih država članica možda će morati ispuniti druge zahtjeve utvrđene u tom Prilogu.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.trade.register.main">Upis u trgovački registar</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.auth.description">Je li potrebno posebno odobrenje kako bi se predmetna usluga mogla izvršiti u državi u kojoj gospodarski subjekt ima poslovni nastan?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.auth.main">Za ugovore o uslugama: potrebno je posebno odobrenje</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.membership.description">Je li potrebno članstvo u određenoj organizaciji kako bi se predmetna usluga mogla izvršiti u državi u kojoj gospodarski subjekt ima poslovni nastan?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.membership.main">Za ugovore o uslugama: potrebno članstvo u određenoj organizaciji</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.allowance.of.checks.description">Za složene proizvode ili usluge koji se trebaju isporučiti ili, iznimno, za proizvode ili usluge potrebne za posebnu svrhu: Gospodarski subjekt dopustit će provođenje provjera proizvodnih ili tehničkih kapaciteta gospodarskog subjekta i, prema potrebi, provjera načina analize i istraživanja kojima raspolaže te mjera za kontrolu kvalitete. Javni naručitelj provodi provjeru ili ako potonji na to pristane, u tu svrhu imenuje službeno tijelo države u kojoj dobavljač ili pružatelj usluga ima poslovni nastan.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.allowance.of.checks.main">Dopuštenje za provođenje provjera</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.average.annual.manpower.description">Prosječni godišnji broj radnika gospodarskog subjekta u posljednje tri godine:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.average.annual.manpower.main">Prosječni godišnji broj radnika</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.educational.professional.qualifications.description">Pružatelj usluge ili ugovorni izvođač, i/ili njegovo upravljačko osoblje (ovisno o zahtjevima navedenim u u odgovarajućoj obavijesti ili dokumentaciji o nabavi), posjeduju sljedeće obrazovne i profesionalne kvalifikacije.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.educational.professional.qualifications.main">Obrazovne i profesionalne kvalifikacije</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.environment.management.features.description">Pri izvršenju ugovora gospodarski subjekt moći će primjenjivati sljedeće mjere upravljanja okolišem :</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.environment.management.features.main">Mjere upravljanja okolišem</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.number.managerial.staff.description">Broj upravljačkog osoblja gospodarskog subjekta u posljednje tri godine iznosio je:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.number.managerial.staff.main">Broj upravljačkog osoblja</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.technical.professional.ability.article">Člankom 58. stavkom 4. Direktive 2014/24/EU utvrđeni su sljedeće kriteriji za odabir</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.technical.professional.ability.article.tooltip">Gospodarski subjekt treba navesti podatke samo ako javni naručitelj ili naručitelj zahtijeva predmetne kriterije za odabir u odgovarajućoj obavijesti ili dokumentaciji o nabavi navedenoj u toj obavijesti.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.service.contracts.performance.services.description">Samo za ugovore o javnoj nabavi usluga: U referentnom razdoblju gospodarski subjekt pružio je sljedeće usluge definiranog tipa: Javni naručitelji mogu zahtijevati najviše tri godine i dopustiti iskustvo stečeno prije više od tri godine.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.service.contracts.performance.services.main">Za ugovore o uslugama: pružanje usluga definiranog tipa</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.study.research.facilities.description">Služi se sljedećom opremom za analize i istraživanja:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.study.research.facilities.main">Oprema za analize i istraživanja</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.subcontracting.proportion.description">Moguće je da gospodarski subjekt ima namjeru u podugovor dati sljedeći dio (to jest postotak) ugovora: Napominje se da ako je gospodarski subjekt odlučio dio ugovora ponuditi podugovarateljima i oslanja se na kapacitete podugovaratelja za izvršenje tog dijela, za te podugovaratelje potrebno je ispuniti zasebnu europsku jedinstvenu dokumentaciju o nabavi, vidjeti prethodno navedeni odjeljak C dijela II.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.subcontracting.proportion.main">Omjer podizvođenja</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.chain.management.description">Pri izvršavanju ugovora moći će primjenjivati sljedeće sustave upravljanja opskrbnim lancem i sustave praćenja:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.chain.management.main">Upravljanje opskrbnim lancem</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.certificate.quality.description">Može li gospodarski subjekt predočiti tražene potvrde koje izdaju službene institucije za kontrolu kvalitete ili agencije priznate stručnosti kojima se potvrđuje sukladnost proizvoda koja je točno određena upućivanjima na tehničke specifikacije ili norme određene u odgovarajućoj obavijesti ili dokumentaciji o nabavi?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.certificate.quality.main">Za ugovore o nabavi robe: potvrde institucija kontrole kvalitete</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.performance.deliveries.description">Samo za ugovore o javnoj nabavi robe: U referentnom razdoblju gospodarski subjekt izvršio je sljedeće glavne isporuke definiranog tipa. Javni naručitelji mogu zahtijevati najviše tri godine i dopustiti iskustvo stečeno prije više od tri godine.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.performance.deliveries.main">Za ugovore o nabavi robe: izvršavanje isporuka definiranog tipa</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.with.ca.description">Za ugovore o javnoj nabavi robe: Gospodarski subjekt dostavit će tražene uzorke, opise ili fotografije proizvoda za isporuku uz koje moraju biti priložene potvrde o autentičnosti.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.with.ca.main">Za ugovore o nabavi robe: uzorci, opisi ili fotografije s potvrdom o autentičnosti</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.without.ca.description">Za ugovore o javnoj nabavi robe: Gospodarski subjekt dostavit će tražene uzorke, opise ili fotografije proizvoda za isporuku uz koje ne moraju biti priložene potvrde o autentičnosti.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.without.ca.main">Za ugovore o nabavi robe: uzorci, opisi ili fotografije bez potvrde o autentičnosti</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technical.facilities.measures.description">Služi se sljedećom tehničkom opremom i mjerama za osiguranje kvalitete te posjeduje sljedeću opremu za analize i istraživanja:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technical.facilities.measures.main">Tehnička oprema i mjere za osiguravanje kvalitete</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technicians.technical.bodies.description">Može angažirati sljedeće tehničke stručnjake ili tehnička tijela, posebno one odgovorne za kontrolu kvalitete. Za tehničke stručnjake ili tehnička tijela koji ne pripadaju izravno poduzeću gospodarskog subjekta, ali na čije se kapacitete gospodarski subjekt oslanja kako je utvrđeno u dijelu II. odjeljku C potrebno je ispuniti zasebne obrasce europske jedinstvene dokumentacije o nabavi.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technicians.technical.bodies.main">Tehnički stručnjaci ili tehnička tijela za kontrolu kvalitete</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.tools.plant.description">Sljedeći alati, postrojenje ili tehnička oprema bit će mu na raspolaganju u svrhu izvršenja ugovora:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.tools.plant.main">Alati, postrojenje ili tehnička oprema</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.performance.works.description">Samo za ugovore o javnim radovima: U referentnom razdoblju gospodarski subjekt izvršio je sljedeće radove definiranog tipa. Javni naručitelji mogu zahtijevati najviše pet godina i dopustiti iskustvo stečeno prije više od pet godina.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.performance.works.main">Za ugovore o radovima: izvršavanje radova definiranog tipa</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.technicians.description">U slučaju ugovora o javnim radovima gospodarski subjekt moći će angažirati sljedeće tehničke stručnjake ili tehnička tijela za izvođenje radova:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.technicians.main">Za ugovore o radovima: Tehnički stručnjaci ili tehnička tijela za izvođenje radova</entry>
    <entry key="espd.crit.start.date">Datum završetka</entry>
    <entry key="espd.crit.taken.self.cleaning.measures">Jeste li poduzeli mjere za dokazivanje vaše pouzdanosti („samokorigiranje”)?</entry>
    <entry key="espd.crit.taxes.eo.fulfilled.obligations">Je li gospodarski subjekt ispunio svoje obveze plaćanjem ili sklapanjem sporazumne obveze radi plaćanja dospjelih poreza ili doprinosa za socijalno osiguranje, uključujući, ako je primjenjivo, svu nastalu kamatu ili kazne?</entry>
    <entry key="espd.crit.taxes.length.period.of.exclusion">Ako je izravno utvrđeno presudom, trajanje razdoblja isključenja</entry>
    <entry key="espd.crit.taxes.means.description">Opišite način utvrđivanja kršenja obveza</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.grounds.criminal.conv.top.title">A: Osnove povezane s kaznenim presudama</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.top.grounds.payment.taxes.title">B: Osnove povezane s plaćanjem poreza ili doprinosa za socijalno osiguranje</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.insolvency.conflicts.top.title">C: Osnove povezane s nesolventnošću, sukobima interesa ili povredom poslovanja</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.purely.national.top.title">D: Isključivo nacionalne osnove za isključenje</entry>
    <entry key="espd.crit.url">URL adresa</entry>
    <entry key="espd.crit.who.convicted">Tko je osuđen?</entry>
    <entry key="espd.crit.year">Godina</entry>
    <entry key="espd.crit.your.answer">Vaš odgovor?</entry>
    <entry key="espd.gui.download.as">Preuzmite kao</entry>
    <entry key="espd.gui.download.pdf">PDF</entry>
    <entry key="espd.gui.download.xml">XML</entry>
    <entry key="espd.gui.download.zip">Oba formata</entry>
    <entry key="espd.gui.ec">Europska komisija</entry>
    <entry key="espd.ecertis.404">Nema podataka ECERTIS-a</entry>
    <entry key="espd.ecertis.issued">Izdaje</entry>
    <entry key="espd.ecertis.language">Jezik</entry>
    <entry key="espd.ecertis.loading">Učitavanje iz ECERTIS-a</entry>
    <entry key="espd.ecertis.no.evidences">Nema dokaza</entry>
    <entry key="espd.gui.error.ted.notice.not.supported">Učitana datoteka je obavijest, a ne europska jedinstvena dokumentacija o nabavi, pa je nije moguće upotrebljavati zajedno s ovom uslugom.</entry>
    <entry key="espd.gui.espd">Učitana datoteka ne može se ispravno otvoriti. Jeste li učitali valjan zahtjev ili odgovor za europsku jedinstvenu dokumentaciju o nabavi?</entry>
    <entry key="espd.gui.espd.upload.error">Učitana datoteka ne može se ispravno otvoriti. Jeste li učitali valjan zahtjev za europsku jedinstvenu dokumentaciju o nabavi?</entry>
    <entry key="espd.gui.espd.upload.request.error">Učitana datoteka ne može se ispravno otvoriti. Jeste li učitali valjan odgovor za europsku jedinstvenu dokumentaciju o nabavi?</entry>
    <entry key="espd.gui.espd.upload.response.error">Europska jedinstvena dokumentacija o nabavi</entry>
    <entry key="espd.gui.europa">Europa</entry>
    <entry key="espd.gui.expire.reminder.message">Gotovo sat vremena niste bili aktivni u servisu europske jedinstvene dokumentacije o nabavi.   Spremite elektroničku europsku jedinstvenu dokumentaciju o nabavi jer biste u protivnom mogli izgubiti podatke.   Možete bilo kada uvesti (ponovno upotrijebiti) elektroničku europsku jedinstvenu dokumentaciju o nabavi i nastaviti je uređivati.</entry>
    <entry key="espd.gui.export">Spremiti</entry>
    <entry key="espd.gui.faq.leaflet">Letak s najčešćim pitanjima</entry>
    <entry key="espd.gui.faq.text.answers">Ako vas zanimaju odgovori na najčešća pitanja o ESPD-u pogledajte</entry>
    <entry key="espd.gui.faq.text.more.info">Za više informacija o europskoj jedinstvenoj dokumentaciji o nabavi,</entry>
    <entry key="espd.init.alert">Europska jedinstvena dokumentacija o nabavi je vlastita izjava o financijskom stanju, kapacitetima i prikladnosti poduzeća za postupak javne nabave. Dostupna je na svim jezicima EU-a i upotrebljava se kao preliminarni dokaz ispunjavanja svih preduvjeta za postupke javne nabave diljem EU-a. Zahvaljujući toj izjavi, ponuditelji više ne moraju podnijeti potpunu dokaznu dokumentaciju i različite obrasce upotrijebljene u prethodnim postupcima javne nabave u EU-u, što je znatno pojednostavnjenje pristupa mogućnostima za prekogranične postupke javne nabave. Od listopada 2018. europska jedinstvena dokumentacija o nabavi podnosi se isključivo u elektroničkom obliku.   Europska komisija kupcima, ponuditeljima i ostalim zainteresiranim stranama pruža besplatnu internetsku uslugu za ispunjavanje europske jedinstvene dokumentacije o nabavi elektroničkim putem. Ponuditelji mogu ispuniti internetski obrazac, ispisati ga i zatim poslati kupcu zajedno sa svojom ponudom. Ako se postupak provodi elektroničkim alatima, europska jedinstvena dokumentacija o nabavi može se izvesti, spremiti i podnijeti elektroničkim putem. Sve dok su podaci u njoj točni, ponuditelji se mogu ponovno koristiti europskom jedinstvenom dokumentacijom o nabavi iz prethodnog postupka javne nabave. Ponuditelje se može isključiti iz postupka nabave ili ih se može kazneno goniti ako su podaci u europskoj jedinstvenoj dokumentaciji o javnoj nabavi lažno prikazani, prikriveni ili ne mogu biti potkrijepljeni popratnom dokumentacijom.</entry>
    <entry key="espd.init.create.espd">Izraditi novu europsku jedinstvenu dokumentaciju o nabavi</entry>
    <entry key="espd.init.create.response">Izradi odgovor</entry>
    <entry key="espd.init.header">Dobrodošli u uslugu europske jedinstvene dokumentacije o nabavi</entry>
    <entry key="espd.init.i.am.ca">Javni naručitelj</entry>
    <entry key="espd.init.i.am.ce">Naručitelj</entry>
    <entry key="espd.init.i.am.eop">Gospodarski subjekt</entry>
    <entry key="espd.init.import.espd">Uvesti europsku jedinstvenu dokumentaciju o nabavi</entry>
    <entry key="espd.init.merge.espds">Spojite dvije europske jedinstvene dokumentacije o nabavi</entry>
    <entry key="espd.init.reuse.espd">Ponovno upotrijebiti europsku jedinstvenu dokumentaciju o nabavi</entry>
    <entry key="espd.init.review.espd">Pregled europske jedinstvene dokumentacije o nabavi</entry>
    <entry key="espd.init.select.country">Odaberite državu</entry>
    <entry key="espd.init.ted.reception.id.placeholder">Navedite primljeni broj obavijesti</entry>
    <entry key="espd.init.upload.document">Učitajte dokument</entry>
    <entry key="espd.init.upload.documents">Učitajte dokumente</entry>
    <entry key="espd.init.upload.request">Učitajte odgovor ili zahtjev za europsku jedinstvenu dokumentaciju o nabavi</entry>
    <entry key="espd.init.upload.request.response">Učitajte zahtjev javnog naručitelja za europsku jedinstvenu dokumentaciju o nabavi</entry>
    <entry key="espd.init.upload.response">Učitajte svoj prijašnji odgovor o europskoj jedinstvenoj dokumentaciji o nabavi</entry>
    <entry key="espd.init.what.you.do">Što želite učiniti?</entry>
    <entry key="espd.init.where.are.you.from.ca">Gdje je sjedište vašeg javnog naručitelja?</entry>
    <entry key="espd.init.where.are.you.from.eo">Gdje je sjedište vašeg poduzeća?</entry>
    <entry key="espd.init.who.are.you">Tko ste vi?</entry>
    <entry key="espd.gui.footer.last.update">Posljednje ažuriranje:</entry>
    <entry key="espd.gui.grow">Grow</entry>
    <entry key="espd.ecertis.information.for.country">Informacije za {0} na e-Certisu</entry>
    <entry key="espd.gui.legal.notice">Pravna obavijest</entry>
    <entry key="espd.ecertis.less.information">Manje informacija</entry>
    <entry key="espd.ecertis.more.information">Više informacija</entry>
    <entry key="espd.gui.next">Sljedeće</entry>
    <entry key="espd.gui.no">Ne</entry>
    <entry key="espd.gui.not.applicable">Nije primjenjivo</entry>
    <entry key="espd.gui.place">Mjesto</entry>
    <entry key="espd.gui.previous">Prethodno</entry>
    <entry key="espd.gui.print">Pregled</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.exclusion">Izuzeće</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.finish">Kraj</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.procedure">Postupak</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.selection">Odabir</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.start">Početak</entry>
    <entry key="espd.gui.question.to.use.alpha">Želite li koristiti kriterije za odabir gospodarskog subjekta od A do D? </entry>
    <entry key="espd.gui.report.appliction.issue">Za sva pitanja u vezi s aplikacijom ESPD-a kontaktirajte</entry>
    <entry key="espd.gui.report.security.incident">Za bilo koji incident narušavanja sigurnosti kontaktirajte Europsku komisiju putem</entry>
    <entry key="espd.gui.report.security.incident.title">Izvješće o incidentu narušavanja sigurnosti informacija</entry>
    <entry key="espd.gui.role.ca">Uloga: Javni naručitelj (JN)</entry>
    <entry key="espd.gui.role.eo">Uloga: Gospodarski subjekt (GS)</entry>
    <entry key="espd.gui.search">Pretraživanje</entry>
    <entry key="espd.gui.signature">Potpis</entry>
    <entry key="espd.gui.tools">Alati</entry>
    <entry key="espd.init.ca.can.create.espd.tooltip">Javni naručitelj može izraditi potpuno novu europsku jedinstvenu dokumentaciju o nabavi. U tom slučaju javni naručitelj mora ispuniti obrazac europske jedinstvene dokumentacije o nabavi sa svim relevantnim podacima.</entry>
    <entry key="espd.init.ca.can.import.espd.tooltip">Ako se javni naručitelj u prošlosti već služio europskom jedinstvenom dokumentacijom o nabavi u drugom postupku javne nabave, može uvesti europsku jedinstvenu dokumentaciju o nabavi spremljenu na lokalnoj mreži. U tom slučaju nije potrebno u obrazac europske jedinstvene dokumentacije o nabavi iznova unositi sve podatke, već samo ažurirati određene podatke imajući u vidu aktualni postupak javne nabave.</entry>
    <entry key="espd.init.ca.ref.buyer.tooltip">Pojam javni naručitelj odnosi se na kupca.</entry>
    <entry key="espd.init.ce.ref.buyer.tooltip"> Izraz „naručitelj” ovdje se odnosi na kupca koji posluje u sektoru vode, energije, prijevoza ili poštanskih usluga. Javni naručitelji koji također posluju u navedenim sektorima moraju odabrati „javni naručitelj”.</entry>
    <entry key="espd.init.eo.can.reuse.espd.tooltip">Gospodarski subjekt može ponovno upotrijebiti podatke podnesene u europskoj jedinstvenoj dokumentaciji o nabavi za prethodni postupak javne nabave („stara” europska jedinstvena dokumentacija o nabavi). U okviru usluge europske jedinstvene dokumentacije o nabavi „stara” europska jedinstvena dokumentacija o nabavi integrira se s novim obrascem koji je javni naručitelj pripremio za ovaj postupak javne nabave.</entry>
    <entry key="espd.init.eo.ref.suppl.tooltip">Pojam gospodarski subjekt odnosi se na dobavljača/ponuditelja.</entry>
    <entry key="espd.init.espd.used.both.ca.eo.tooltip">Europsku jedinstvenu dokumentaciju o nabavi mogu upotrebljavati javni naručitelji i gospodarski subjekti. Odaberite opciju koja odgovara vašem profilu u ovom postupku javne nabave.</entry>
    <entry key="espd.init.filter.create.response.tooltip">Izradi novi odgovor ESPD-a</entry>
    <entry key="espd.init.filter.eo.can.import.espd.tooltip">Gospodarski subjekt može uvesti datoteku europske jedinstvene dokumentacije o nabavi koju je javni naručitelj ovog postupka javne nabave prethodno ispunio i objavio zajedno s obavijesti o natječaju.</entry>
    <entry key="espd.init.filter.eo.merge.espds.tooltip">The ESPD service will merge the 'old' ESPD with the new form prepared by the contracting authority for this procurement procedure.</entry>
    <entry key="espd.init.overview.received.espds.tooltip">U ovoj opciji nalazi se tablica s pregledom odgovora unesenih u sve europske jedinstvene dokumentacije o nabavi koje su podnijeli ponuditelji u određenom postupku javne nabave.</entry>
    <entry key="espd.init.review.espd.tooltip">Javni naručitelj može provjeriti/pregledati elektroničku europsku jedinstvenu dokumentaciju o nabavi koju je primio od gospodarskog subjekta.</entry>
    <entry key="espd.init.ted.reception.id.tooltip">Nakon što podnese obavijest za objavu, javni će naručitelj primiti poruku e-pošte od Ureda za publikacije. Ta poruka e-pošte sadržava oznaku koja se u okviru ove usluge može upotrijebiti za popunjavanje informacija o postupku i nadležnom tijelu.</entry>
    <entry key="espd.validator.accept">Unesite vrijednost s valjanom ekstenzijom.</entry>
    <entry key="espd.validator.creditcard">Unesite valjani broj kreditne kartice.</entry>
    <entry key="espd.validator.date">Unesite valjani datum.</entry>
    <entry key="espd.validator.dateISO">Unesite valjani datum (ISO).</entry>
    <entry key="espd.validator.digits">Unesite samo brojke.</entry>
    <entry key="espd.validator.email">Unesite valjanu adresu e-pošte.</entry>
    <entry key="espd.validator.equalTo">Unesite ponovno istu vrijednost.</entry>
    <entry key="espd.validator.max">Unesite vrijednost manju ili jednaku {0}.</entry>
    <entry key="espd.validator.maxlength">Unesite najviše {0} znakova.</entry>
    <entry key="espd.validator.min">Unesite vrijednost veću ili jednaku {0}.</entry>
    <entry key="espd.validator.minlength">Unesite najmanje {0} znakova.</entry>
    <entry key="espd.validator.number">Unesite valjani broj.</entry>
    <entry key="espd.validator.range">Unesite vrijednost od {0} do {1}.</entry>
    <entry key="espd.validator.rangelength">Unesite vrijednost s najmanje {0} i najviše {1} znakova.</entry>
    <entry key="espd.validator.remote">Ispravite ovo polje.</entry>
    <entry key="espd.validator.required">Ovo je polje obvezno.</entry>
    <entry key="espd.validator.url">Unesite valjanu URL adresu.</entry>
    <entry key="espd.gui.view.ca">Prikaz: (JN)</entry>
    <entry key="espd.gui.view.eo">Prikaz: (GS)</entry>
    <entry key="espd.gui.yes">Da</entry>
    <entry key="espd.gui.zip.instructions">Ovo je kratka dokumentacija o ESPD datotekama koje se nalaze u ZIP mapi.Chr(92)Chr(92)rChr(92)nChr(92)rChr(92)nespd.XML: Usluga ESPD ili druge kompatibilne usluge mogu pročitati XML datoteku. Prednost uporabe eESPD-a kao XML datoteke je u tome što ju kupci i poduzeća mogu u budućnosti ponovno upotrijebiti za druge postupke. Trebalo bi je poslati zajedno s dokumentima u vezi s nabavom (naručitelj je treba uputiti poduzećima) ili u okviru ponude (poduzeće je treba uputiti naručiteljima).Chr(92)Chr(92)rChr(92)nChr(92)rChr(92)nespd.PDF: PDF datoteka je datoteka sustava eESPD koju korisnik može pročitati. Preporučujemo da se upotrebljava kao referentni dokument uz datoteku u formatu XML kada je riječ o dokumentima u vezi s nabavom (naručitelj ih šalje poduzećima) ili u okviru ponude (poduzeće je šalje naručitelju). Chr(92)Chr(92)rChr(92)nChr(92)rChr(92)nAko imate pitanja u vezi s datotekama, slobodno nam se obratite putem sljedeće adrese e-pošte: grow-espd@ec.europa.eu.</entry>
</properties>