<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!--
Es wir hier explizit auf einen DocType verzichten um diese Datei in der Transformation nutzen zu koennen, ohne das sie gegen die properties.dtd geprüft wird.
Wenn die Datei als Properties gezogen wird, wird ein DocType zur Laufzeit eingetragen.
-->
<properties>
    <entry key="espd.gui.about">Ämne</entry>
    <entry key="espd.part4.all.selection.switch">ɑ: Allmän information för alla urvalskriterer</entry>
    <entry key="espd.gui.app.environment">Hej! Du använder vår testmiljö. Använd</entry>
    <entry key="espd.gui.app.subtitle">Tjänst för att fylla i och återanvända upphandlingsdokumentet</entry>
    <entry key="espd.gui.app.title">Det europeiska enhetliga upphandlingsdokumentet</entry>
    <entry key="espd.gui.back.to.main">Tillbaka till startsidan</entry>
    <entry key="espd.gui.cancel">Avbryt</entry>
    <entry key="espd.gui.contact">Kontakt</entry>
    <entry key="espd.gui.contact.header">Kontakt</entry>
    <entry key="espd.gui.click.here">klicka här</entry>
    <entry key="espd.gui.contact.info">Europeiska kommissionen Generaldirektoratet för inre marknaden, industri, entreprenörskap samt små och medelstora företag Avenue d'Auderghem 45/Oudergemselaan 45 B-1049 Bryssel Belgien</entry>
    <entry key="espd.gui.cookies">Kakor</entry>
    <entry key="espd.gui.correct.errors">Du måste rätta felen innan du kan fortsätta.</entry>
    <entry key="espd.part1.city">Ort:</entry>
    <entry key="espd.part1.confirm.email">Bekräfta e-post:</entry>
    <entry key="espd.part1.confirm.telephone">Bekräfta telefon:</entry>
    <entry key="espd.part1.contact.details.ca">Uppgifter om upphandlaren</entry>
    <entry key="espd.part1.contact.person">Kontaktperson:</entry>
    <entry key="espd.part1.correct.errors">Du måste åtgärda felen innan du kan fortsätta.</entry>
    <entry key="espd.part1.country">Land:</entry>
    <entry key="espd.part1.email">E-post:</entry>
    <entry key="espd.part1.fax">fax</entry>
    <entry key="espd.part1.file.ref.ca">Den upphandlande myndighetens eller enhetens referensnummer (om tillämpligt):</entry>
    <entry key="espd.part1.header">Del I: Information om upphandlingsförfarandet och den upphandlande myndigheten eller enheten</entry>
    <entry key="espd.part1.info.procedure">procedur</entry>
    <entry key="espd.part1.info.procurement.proc">Information om upphandlingsförfarandet</entry>
    <entry key="espd.part1.info.pub">Information om offentliggörande</entry>
    <entry key="espd.part1.name">Officiellt namn:</entry>
    <entry key="espd.part1.nat.regnum">Nationellt registreringsnummer (om känt):</entry>
    <entry key="espd.part1.official.journal.alert">Om det inte finns någon anbudsinfordran i Europeiska unionens officiella tidning, eller om den inte behöver offentliggöras där, ska den upphandlande myndigheten eller enheten fylla i information som gör det möjligt att entydigt identifiera upphandlingsförfarandet (t.ex. hänvisning till offentliggörande på nationell nivå)</entry>
    <entry key="espd.part1.ojs.label">Meddelandenummer i EUT S:</entry>
    <entry key="espd.part1.ojs.url">Webbadress till EUT S</entry>
    <entry key="espd.part1.postcode">Postnummer:</entry>
    <entry key="espd.part1.procurer.name">Titel:</entry>
    <entry key="espd.part1.street.and. num">Gatuadress:</entry>
    <entry key="espd.part1.ted.reception.id">Detta är en kort beskrivning av de upphandlingsdokumentfiler som finns i den komprimerade mappen.Chr(92)</entry>
    <entry key="espd.part1.telephone">Telefon:</entry>
    <entry key="espd.part1.title.or.short.desc">Kort beskrivning:</entry>
    <entry key="espd.part1.to.be.filled.alert">För upphandlingsförfaranden där alla anbudsinfordringar har offentliggjorts i Europeiska unionens officiella tidning kommer den information som krävs i del I automatiskt att fyllas i, förutsatt att den elektroniska tjänsten för det enhetliga upphandlingsdokumentet används för att generera och fylla i upphandlingsdokumentet. Hänvisning till det relevanta meddelandet i Europeiska unionens officiella tidning:</entry>
    <entry key="espd.part1.website">Webbplats (om tillämpligt):</entry>
    <entry key="espd.part3.grounds.criminal.conv">Skäl som rör fällande dom i brottmål</entry>
    <entry key="espd.part3.header">Del III: Skäl för uteslutning</entry>
    <entry key="espd.part3.insolvency.conflicts">Skäl som rör insolvens, intressekonflikter eller allvarliga fel i yrkesutövningen</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements">Del VI: Försäkran</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements.signature">Datum, ort och, om så krävs, underskrift(er):</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements.text">Undertecknad intygar att den information som lämnats i delarna II-V ovan är riktig och korrekt och att den lämnas med full kännedom om följderna av att i allvarlig omfattning ha lämnat oriktiga uppgifter.&lt;br&gt;Undertecknad intygar att denne på begäran och utan dröjsmål kan lämna de intyg och andra styrkande handlingar som det hänvisas till, utom i följande fall:&lt;br&gt;a) Om den upphandlande myndigheten eller enheten har möjlighet att avgiftsfritt inhämta styrkande handlingar direkt via en nationell databas i någon medlemsstat (under förutsättning att den ekonomiska aktören har lämnat de uppgifter (webbadress, utfärdande myndighet eller organ, exakt hänvisning till dokumentationen) som behövs för att den upphandlande myndigheten eller enheten ska kunna göra detta. I förekommande fall ska detta åtföljas av ett samtycke till sådan åtkomst), eller&lt;br&gt;b) Om den upphandlande myndigheten eller enheten senast den 18 oktober 2018 (beroende på införlivandet i nationell lagstiftning av artikel 59.5 andra stycket i direktiv 2014/24/EU) redan inhämtat den relevanta dokumentationen.&lt;br&gt; Undertecknad samtycker till att [ange den upphandlande myndighet eller enhet som anges i del I, avsnitt A] får tillgång till handlingar som styrker den information som har lämnats i [ange del/avsnitt/punkt(-er) som berörs] i detta europeiska enhetliga upphandlingsdokument för ändamålet [ange upphandlingsförfarandet: (sammanfattande beskrivning, en hänvisning till dess publikationsreferens i Europeiska unionens officiella tidning, referensnummer)].</entry>
    <entry key="espd.part5.export">Exportera</entry>
    <entry key="espd.part5.export.content">Du kan nu klicka på ”Exportera” för att ladda ner och spara filen från denna tjänst på din dator. De upphandlande myndigheterna måste se till att filen för tjänsten är tillgänglig för de ekonomiska aktörerna tillsammans med övriga anbudshandlingar.</entry>
    <entry key="espd.part5.header">Avsluta</entry>
    <entry key="espd.part5.reduction">Del V: Minskning av antalet kvalificerade anbudsgivare</entry>
    <entry key="espd.part5.reduction.question">Den ekonomiska aktören intygar följande:</entry>
    <entry key="espd.part5.text.eo.declares.that">Om vissa av dessa intyg eller styrkande handlingar finns tillgängliga elektroniskt, ange var för vart och ett:</entry>
    <entry key="espd.part5.title.eo.declares.that">Den ekonomiska aktören uppfyller de objektiva och icke-diskriminerande kriterier och regler som har fastställts för att begränsa antalet kandidater på följande sätt: Om vissa intyg eller andra styrkande handlingar krävs, ange för vart och ett om den ekonomiska aktören har dessa handlingar:</entry>
    <entry key="espd.part5.toptext">Den ekonomiska aktören bör endast fylla i detta fält om den upphandlande myndigheten eller enheten har angett målet att begränsa antalet anbudssökande som ombes lämna anbud eller genomföra en dialog och vilka objektiva och icke-diskriminerande kriterier eller regler som kommer att tillämpas för detta. Uppgifter om detta och eventuella krav på (typer av) intyg eller styrkande handlingar anges i meddelandet eller i upphandlingsdokumenten som meddelandet hänvisar till. Endast för selektiva och förhandlade förfaranden under konkurrens, konkurrenspräglad dialog och innovationspartnerskap:</entry>
    <entry key="espd.part4.alert">Upphandlande myndigheter måste ange vilka urvalskriterier som kommer att tillämpas genom att markera den ruta som placerats före det relevanta kriteriet.</entry>
    <entry key="espd.part4.economic.and.financial.standing">B: Ekonomisk och finansiell ställning</entry>
    <entry key="espd.part4.header">Del IV: Urvalskriterier</entry>
    <entry key="espd.part4.quality.assurance">D: System för kvalitetssäkring och miljöstandarder</entry>
    <entry key="espd.part4.suitability">A: Lämplighet</entry>
    <entry key="espd.part4.technical.professional.ability">C: Teknisk och yrkesmässig kapacitet</entry>
    <entry key="espd.part2.add.complete.missing">Fyll dessutom i eventuell information som saknas i del IV, avsnitt A, B, C eller D ENDAST om detta krävs i meddelandet eller upphandlingsdokumenten:</entry>
    <entry key="espd.part2.all.selection.covered">d) Täcker registreringen eller certifieringen alla föreskrivna urvalskriterier?</entry>
    <entry key="espd.part2.another.vat">Om momsregistreringsnummer saknas, ange ett annat nationellt identifieringsnummer om sådant finns och behövs</entry>
    <entry key="espd.part2.answer.following.parts">Besvara de övriga delarna i detta avsnitt, avsnitt B och, om så krävs, avsnitt C i denna del. Fyll i del V i tillämpliga fall och fyll alltid i och underteckna del VI.</entry>
    <entry key="espd.part2.birth.date">Födelsedatum</entry>
    <entry key="espd.part2.birth.place">Födelseort</entry>
    <entry key="espd.part2.cert.e.avaliable">b) Om registreringsintyget eller certifieringen finns tillgänglig elektroniskt, ange var:</entry>
    <entry key="espd.part2.contact.person">Kontaktperson/er:</entry>
    <entry key="espd.part2.detinfo.of.represent">Om så krävs, lämna närmare upplysningar om hur den ekonomiska aktören företräds (form, omfattning, syfte ...):</entry>
    <entry key="espd.part2.disworkers.details">Om så krävs, ange vilken eller vilka kategorier de anställda med funktionsnedsättning eller från missgynnade grupper tillhör</entry>
    <entry key="espd.part2.doc.e.avaliable">Om relevant dokumentation finns tillgänglig elektroniskt, ange var:</entry>
    <entry key="espd.part2.email">E-post:</entry>
    <entry key="espd.part2.ensure.others.espd">Se till att de andra berörda parterna skickar in egna formulär för det enhetliga upphandlingsdokumentet.</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.approved.cert">Om tillämpligt, har den ekonomiska aktören registrerats i en officiell förteckning över godkända ekonomiska aktörer eller har den motsvarande intyg (t.ex. från något nationellt system för förhandsurval)?</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.group.role">a) Ange den ekonomiska aktörens roll i gruppen (ledare, ansvarig för särskilda uppgifter ...):</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.has.cert.soc">e) Kommer den ekonomiska aktören att kunna lämna ett intyg om betalning av sociala avgifter och skatter eller lämna information som gör det möjligt för den upphandlande myndigheten eller enheten att få tillgång till det kostnadsfritt direkt från någon nationell databas i en medlemsstat?</entry>
    <entry key="espd.part2.eo.rely.other.entities">Förlitar sig den ekonomiska aktören på andra enheters kapacitet för att uppfylla urvalskriterierna i del IV och de eventuella kriterier och regler som anges i del V nedan?</entry>
    <entry key="espd.part2.first.name">Förnamn</entry>
    <entry key="espd.part2.header">Del II: Information om den ekonomiska aktören</entry>
    <entry key="espd.part2.if.proc.reserved">Endast i de fall upphandlingen är reserverad: Är den ekonomiska aktören en skyddad verkstad, ett ”socialt företag” eller kommer den att fullgöra avtalet inom ramen för program för skyddad anställning?</entry>
    <entry key="espd.part2.info.eo">A: Information om den ekonomiska aktören</entry>
    <entry key="espd.part2.info.reliance">C: Information om beroende av andra enheters kapacitet</entry>
    <entry key="espd.part2.info.respresent">B: Information om den ekonomiska aktörens företrädare</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors">D: Information om underleverantörer vars kapacitet den ekonomiska aktören inte förlitar sig på</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.description">Om ja, ange de föreslagna underleverantörer som är kända:</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.footer">Om den upphandlande myndigheten eller enheten uttryckligen begär denna information utöver informationen i del I, lämna den information som begärs i avsnitt A och B i denna del och del III för varje (kategori) av underleverantör som berörs.</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.header">(Detta avsnitt ska bara fyllas i om denna information uttryckligen begärs av den upphandlande myndigheten eller enheten.)</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.title">Planerar den ekonomiska aktören att lägga ut någon det av avtalet på tredje parter?</entry>
    <entry key="espd.part2.internet.addr.if.exists">Internetadress (webbadress) (om tillämpligt):</entry>
    <entry key="espd.part2.is.eo.proc.together">Deltar den ekonomiska aktören i upphandlingsförfarandet tillsammans med andra aktörer?</entry>
    <entry key="espd.part2.is.eo.sized">Är den ekonomiska aktören ett mikroföretag, ett litet eller ett medelstort företag?</entry>
    <entry key="espd.part2.is.eo.sized.tooltip">Jfr. kommissionens rekommendation av den 6 maj 2003 om definitionen av mikroföretag samt små och medelstora företag (EUT L 124, 20.5.2003, s. 36). Denna uppgift efterfrågas endast av statiska skäl. Mikroföretag: företag som har färre än 10 anställda och vars årliga omsättning och/eller årliga balansräkning inte överstiger 2 miljoner euro. Små företag: företag som sysselsätter färre än 50 personer och vars årliga omsättning och/eller balansräkning inte överstiger 10 miljoner euro. Medelstora företag: företag som varken är mikroföretag eller små företag, sysselsätter färre än 250 personer och som har en årlig omsättning som inte överstiger 50 miljoner euro och/eller en årlig balansomslutning som inte överstiger 43 miljoner euro.</entry>
    <entry key="espd.part2.last.name">Efternamn</entry>
    <entry key="espd.part2.lots.concerned">Om tillämpligt, ange för vilka delar i upphandlingen den ekonomiska aktören vill lämna anbud:</entry>
    <entry key="espd.part2.name">Namn:</entry>
    <entry key="espd.part2.name.part.group">c) Om tillämpligt, ange gruppens namn:</entry>
    <entry key="espd.part2.other.eo.part">b) Ange vilka övriga ekonomiska aktörer som tillsammans deltar i upphandlingsförfarandet:</entry>
    <entry key="espd.part2.percentage.disworkers">Vilken procentandel av de anställda har funktionsnedsättning eller tillhör en missgynnad grupp?</entry>
    <entry key="espd.part2.person.empowered">Om tillämpligt, ange namn och adress för de personer som har befogenhet att företräda den ekonomiska aktören under upphandlingsförfarandet i fråga:</entry>
    <entry key="espd.part2.pos.act.in.capacity">Befattning/agerar i egenskap av:</entry>
    <entry key="espd.part2.postal.adress">Postadress:</entry>
    <entry key="espd.part2.provide.regnumber">a) Ange relevant registreringsnummer eller certifieringsnummer, om tillämpligt:</entry>
    <entry key="espd.part2.ref.for.cert">c) Ange hänvisningarna för registreringen eller certifieringen och, om tillämpligt, klassificering i den officiella förteckningen:</entry>
    <entry key="espd.part2.separate.espd.sections.a.b">Fyll i ett separat formulär för upphandlingsdokumentet med den information som krävs enligt avsnitt A och B i denna del och i del III för var och en av enheterna i fråga. Formulären ska vara korrekt ifyllda och undertecknade av berörda enheter.<p/>Observera att detta också omfattar tekniker och tekniska organ som inte direkt tillhör den ekonomiska aktörens företag, i synnerhet sådana som ansvarar för kvalitetskontroll och, i fråga om offentliga byggentreprenadkontrakt, de tekniker och tekniska organ som den ekonomiska aktören kan anlita för att genomföra byggentreprenaden.<p/>I den mån det är relevant för den specifika kapacitet som den ekonomiska aktören behöver, ange informationen i delarna IV och V för var och en av enheterna i fråga.</entry>
    <entry key="espd.part2.telephone">Telefon:</entry>
    <entry key="espd.part2.vat">Momsregistreringsnummer, om tillämpligt:</entry>
    <entry key="espd.part2sel.alert">Den ekonomiska aktören ska bara lämna information där de berörda urvalskriterierna krävs av den upphandlande myndigheten eller enheten i det berörda meddelandet eller i de upphandlingsdokument som avses i meddelandet.</entry>
    <entry key="espd.crit.amount">Belopp</entry>
    <entry key="espd.crit.amount.concerned">Berört belopp</entry>
    <entry key="espd.crit.average.turnover">Utfärdare</entry>
    <entry key="espd.crit.code">Kod</entry>
    <entry key="espd.crit.country.member.state">Berörd medlemsstat eller berört land</entry>
    <entry key="espd.crit.date">Datum</entry>
    <entry key="espd.crit.date.of.conviction">Datum för meddelande av dom</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.date.of.conviction.or.decision">Ange vilket datum den fällande domen meddelades eller beslutet fattades</entry>
    <entry key="espd.crit.decision.final.and.binding">Om detta åsidosättande av skyldigheter fastställts genom en dom eller ett administrativt beslut, var detta beslut slutligt och bindande?</entry>
    <entry key="espd.crit.description">Beskrivning</entry>
    <entry key="espd.crit.do.you.allow.checks">Tillåter du kontroller?</entry>
    <entry key="espd.crit.end.date">Antal år</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.main.breaching.obligations">I artikel 57.4 i direktiv 2014/24/EU anges följande skäl för uteslutning:</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.main.breaching.obligations">I artikel 57.4 i direktiv 2014/24/EU anges följande skäl för uteslutning:</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.main.purely.national">Är något av de nationella skälen för uteslutning, som specificerats i meddelandet eller i något av upphandlingsdokumenten, tillämpliga?</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.grounds.criminal.conv.main.title">I artikel 57.1 i direktiv 2014/24/EU anges följande skäl för uteslutning:</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.grounds.criminal.conv.main.title">I artikel 57.1 i direktiv 2014/24/EU anges följande skäl för uteslutning:</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.payment.taxes.main.title">I artikel 57.2 i direktiv 2014/24/EU anges följande skäl för uteslutning:</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.payment.taxes.main.title">I artikel 57.2 i direktiv 2014/24/EU anges följande skäl för uteslutning:</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.agreement.economic">Har den ekonomiska aktören ingått överenskommelser med andra ekonomiska aktörer som syftar till att snedvrida konkurrensen?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.arrangement.creditors">Har den ekonomiska aktören ingått ackordsuppgörelse med borgenärer?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.bankrupt">Har den ekonomiska aktören gått i konkurs?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.breaching.obligations.environmental">Har den ekonomiska aktören, såvitt denne känner till, åsidosatt sina skyldigheter enligt miljölagstiftningen? Enligt vad som avses vad gäller syftet med denna upphandling i nationell lagstiftning, i meddelandet, i upphandlingsdokumenten eller i artikel 18.2 i direktiv 2014/24/EU.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.breaching.obligations.labour">Har den ekonomiska aktören, såvitt denne känner till, åsidosatt sina skyldigheter enligt arbetsrätten? Enligt vad som avses vad gäller syftet med denna upphandling i nationell lagstiftning, i meddelandet, i upphandlingsdokumenten eller i artikel 18.2 i direktiv 2014/24/EU.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.breaching.obligations.social">Har den ekonomiska aktören, såvitt denne känner till, åsidosatt sina skyldigheter enligt sociallagstiftningen? Enligt vad som avses vad gäller syftet med denna upphandling i nationell lagstiftning, i meddelandet, i upphandlingsdokumenten eller i artikel 18.2 i direktiv 2014/24/EU.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.child.labour">Har den ekonomiska aktören själv eller en person som är medlem i dess förvaltnings-, lednings- eller tillsynsorgan eller som har befogenhet att företräda, fatta beslut i eller kontrollera dessa, fällts för barnarbete eller andra former av människohandel genom en lagakraftvunnen dom som meddelades för högst fem år sedan eller i vilken en tidsfrist fastställts som fortfarande gäller? Enligt definitionen i artikel 2 i Europaparlamentets och rådets direktiv 2011/36/EU av den 5 april 2011 om förebyggande och bekämpande av människohandel, om skydd av dess offer och om ersättande av rådets rambeslut 2002/629/RIF (EUT L 101, 15.4.2011, s. 1).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.conflict.interest">Har den ekonomiska aktören kännedom om någon intressekonflikt, enligt vad som anges i nationell lagstiftning, meddelandet eller upphandlingsdokumenten, till följd av sitt deltagande i upphandlingsförfarandet?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.corruption">Har den ekonomiska aktören själv eller en person som är medlem i dess förvaltnings-, lednings- eller tillsynsorgan eller som har befogenhet att företräda, fatta beslut i eller kontrollera dessa, fällts för korruption genom en lagakraftvunnen dom som meddelades för högst fem år sedan eller i vilken en tidsfrist fastställts som fortfarande gäller? Enligt definitionen i artikel 3 i konventionen om kamp mot korruption som tjänstemän i Europeiska gemenskaperna eller Europeiska unionens medlemsstater är delaktiga i (EUT C 195, 25.6.1997, s. 1) respektive artikel 2.1 i rådets rambeslut 2003/568/RIF av den 22 juli 2003 om kampen mot korruption inom den privata sektorn (EUT L 192, 31.7.2003, s. 54). Detta skäl för uteslutning omfattar även korruption enligt definition i den nationella lagstiftningen för den upphandlande myndigheten (den upphandlande enheten) eller den ekonomiska aktören.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.early.termination">Har den ekonomiska aktören varit med om att ett tidigare offentligt kontrakt, ett tidigare kontrakt med en upphandlande enhet eller ett tidigare koncessionskontrakt sagts upp i förtid, eller att skadestånd eller jämförbara sanktioner krävts i samband med detta tidigare avtal?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.fraud">Har den ekonomiska aktören själv eller en person som är medlem i dess förvaltnings-, lednings- eller tillsynsorgan eller som har befogenhet att företräda, fatta beslut i eller kontrollera dessa, fällts för bedrägeri genom en lagakraftvunnen dom som meddelades för högst fem år sedan eller i vilken en tidsfrist fastställts som fortfarande gäller? Enligt innebörden i artikel 1 i konventionen om skydd av Europeiska gemenskapernas finansiella intressen (EGT C 316, 27.11.1995, s. 48).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.grounds.criminal.conv">Har den ekonomiska aktören själv eller en person som är medlem i dess förvaltnings-, lednings- eller tillsynsorgan eller som har befogenhet att företräda, fatta beslut i eller kontrollera dessa, fällts för deltagande i någon kriminell organisation genom en lagakraftvunnen dom som meddelades för högst fem år sedan eller i vilken en tidsfrist fastställts som fortfarande gäller? Enligt definitionen i artikel 2 i rådets rambeslut 2008/841/RIF av den 24 oktober 2008 om kampen mot organiserad brottslighet (EUT L 300, 11.11.2008, s. 42).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.guilty.misconduct">Har den ekonomiska aktören gjort sig skyldig till allvarliga fel i yrkesutövningen? Se, där så är tillämpligt, definitioner i nationell lagstiftning, meddelandet eller upphandlingsdokumenten.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.guilty.misinterpretation">Har den ekonomiska aktören befunnit sig i någon av följande situationer:<p/>a) Denne har i allvarlig omfattning lämnat oriktiga uppgifter för kontroll av skäl för uteslutning eller urvalskriterier,<p/>b)  har undanhållit sådan information,<p/>c) kan inte utan dröjsmål lämna de styrkande handlingar som den upphandlande myndigheten eller enheten kräver, och<p/>d) otillbörliga försök görs att påverka den upphandlande myndighetens eller enhetens beslutsprocess för att tillägna sig konfidentiell information som kan ge aktören otillbörliga fördelar i upphandlingsförfarandet eller så att av oaktsamhet vilseledande uppgifter lämnas som kan ha en väsentlig inverkan på beslut om uteslutning, urval eller tilldelning?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.insolvency">Är den ekonomiska aktören föremål för insolvens- eller likvidationsförfarande?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.involvement">Har den ekonomiska aktören eller ett företag med anknytning till denne bistått den upphandlande myndigheten eller enheten med rådgivning eller på annat sätt varit inblandad i förberedelserna av upphandlingsförfarandet?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.liquidator">Är den ekonomiska aktörens tillgångar föremål för tvångsförvaltning?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.money.laundering">Har den ekonomiska aktören själv eller en person som är medlem i dess förvaltnings-, lednings- eller tillsynsorgan eller som har befogenhet att företräda, fatta beslut i eller kontrollera dessa, fällts för penningtvätt eller finansiering av terrorism genom en lagakraftvunnen dom som meddelades för högst fem år sedan eller i vilken en tidsfrist fastställts som fortfarande gäller? Enligt definitionen i artikel 1 i Europaparlamentets och rådets direktiv 2005/60/EG av den 26 oktober 2005 om åtgärder för att förhindra att det finansiella systemet används för penningtvätt och finansiering av terrorism (EUT L 309, 25.11.2005, s. 15).</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.national.bankruptcy">Befinner sig den ekonomiska aktören i en situation motsvarande konkurs till följd av ett liknande förfarande enligt nationella lagar och förordningar?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.payment.social.security">Har den ekonomiske aktören åsidosatt  sina skyldigheter  i fråga om betalning av sociala avgifter, i det land där denne är etablerad eller i den upphandlande myndighetens eller enhetens medlemsstat om det är ett annat land än etableringslandet?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.payment.taxes">Har den ekonomiske aktören åsidosatt sina skyldigheter i fråga om betalning av skatter, i det land där denne är etablerad eller i den upphandlande myndighetens eller enhetens medlemsstat om det är ett annat land än etableringslandet?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.purely.national">Andra skäl för uteslutning som kan förekomma enligt nationell lagstiftning i den upphandlande myndighetens eller enhetens medlemsstat. Är något av de nationella skälen för uteslutning, som specificerats i meddelandet eller i något av upphandlingsdokumenten, tillämpliga?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.suspended.business">Har den ekonomiska aktören avbrutit sin näringsverksamhet?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.terrorist">Har den ekonomiska aktören själv eller en person som är medlem i dess förvaltnings-, lednings- eller tillsynsorgan eller som har befogenhet att företräda, fatta beslut i eller kontrollera dessa, fällts för terrorbrott eller brott med anknytning till terroristverksamhet genom en lagakraftvunnen dom som meddelades för högst fem år sedan eller i vilken en tidsfrist fastställts som fortfarande gäller? Enligt definitionen i artiklarna 1 och 3 i rådets rambeslut av den 13 juni 2002 om bekämpande av terrorism (EGT L 164, 22.6.2002, s. 3). Denna grund för uteslutning omfattar även anstiftan av eller medhjälp till eller försök att begå brott i den mening som avses i artikel 4 i det rambeslutet.</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.agreement.economic">Avtal med andra ekonomiska aktörer med syfte att snedvrida konkurrensen</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.arrangement.creditors">Ackordsuppgörelse med borgenärer</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.bankrupt">Konkurs</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.bankrupt.title">Befinner sig din organisation i konkurs, är den föremål för insolvens- eller likvidationsförfarande, har den ingått ackordsuppgörelse med borgenärer eller befinner den sig i en motsvarande situation till följd av ett liknande förfarande enligt nationella lagar och föreskrifter?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.environmental">Åsidosättande av skyldigheter enligt miljölagstiftning</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.environmental.eo">Åsidosättande av skyldigheter enligt miljölagstiftning</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.labour">Åsidosättande av skyldigheter inom arbetsrätt</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.social">Åsidosättande av skyldigheter enligt sociallagstiftning</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.child.labour">Barnarbete och andra former av människohandel</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.conflict.interest">Intressekonflikt på grund av deltagande i upphandlingsförfarandet</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.conflict.interest.eo">Har din organisation någon intressekonflikt till följd av sitt deltagande i upphandlingsförfarandet?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.corruption">Korruption</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.early.termination">Förtida uppsägning, skadestånd eller andra jämförbara sanktioner</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.fraud">Bedrägeri</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.grounds.criminal.conv">Deltagande i en kriminell organisation</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.guilty.misconduct">Allvarliga fel i yrkesutövningen</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.guilty.misconduct.eo">Har din organisation gjort sig skyldig till allvarliga fel i yrkesutövningen?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.guilty.misinterpretation">Oriktiga uppgifter, undanhållande av information, avsaknad av nödvändiga dokument och tillägnande av konfidentiell information i detta förfarande</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.insolvency">Insolvens</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.involvement">Direkt eller indirekt deltagande i förberedelserna av detta upphandlingsförfarande</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.involvement.eo">Har din organisation eller ett företag med anknytning till organisationen bistått den upphandlande myndigheten med rådgivning eller på annat sätt varit delaktig i förberedelserna av upphandlingsförfarandet?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.liquidator">Tvångsförvaltning</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.money.laundering">Penningtvätt eller finansiering av terrorism</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.national.bankruptcy">Situation som enligt nationell lagstiftning motsvarar konkurs</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.payment.social.security">Betalning av sociala avgifter</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.payment.taxes">Betalning av skatter</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.purely.national">Nationella uteslutningsgrunder</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.suspended.business">Avbruten näringsverksamhet</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.terrorist">Terrorbrott eller brott med anknytning till terroristverksamhet</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.guilty.misconduct.eo.tooltip">Om tillämpligt, se definitioner i nationell lagstiftning, meddelandet eller upphandlingsdokumenten</entry>
    <entry key="espd.crit.explain.certificates.independent.environmental.description">Om inte, förklara varför och ange vilka andra bevis som kan tillhandahållas i fråga om miljöledningssystem eller miljöledningsstandarder:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.explain.certificates.independent.quality.description">Om inte, förklara varför och ange vilka andra bevis som kan tillhandahållas i fråga om kvalitetssäkringssystemet:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.explain.supply.contracts.quality.description">Om inte, förklara varför och ange vilka andra bevis som kan tillhandahållas:</entry>
    <entry key="espd.crit.information.available.electronically">Finns denna information tillgänglig kostnadsfritt för myndigheterna i en EU-medlemsstats databas?</entry>
    <entry key="espd.crit.issuer">Hämta i</entry>
    <entry key="espd.crit.length.period.exclusion">I den mån som det fastslås direkt i domen: uteslutningsperiodens längd</entry>
    <entry key="espd.crit.number">Antal</entry>
    <entry key="espd.crit.number.of.years">Genomsnittlig omsättning</entry>
    <entry key="espd.crit.other.than.judicial.or.administrative.decision">Har detta åsidosättande av skyldigheter fastställts på annat sätt än genom en dom eller ett administrativt beslut?</entry>
    <entry key="espd.crit.please.describe.them">Beskriv åtgärderna</entry>
    <entry key="espd.crit.please.specify">Ange närmare</entry>
    <entry key="espd.crit.ratio">Kvot</entry>
    <entry key="espd.crit.reason">Skäl</entry>
    <entry key="espd.crit.reasons.nevertheless.contract">Ange skälen till att avtalet kan fullgöras trots dessa omständigheter. Denna information behöver inte lämnas om uteslutning av ekonomiska aktörer i denna situation är obligatorisk enligt tillämplig nationell lagstiftning utan någon möjlighet till undantag även om den ekonomiska aktören ändå kan fullgöra avtalet.</entry>
    <entry key="espd.crit.recipients">Mottagare</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.ca.declares.that">Beträffande urvalskriterierna begär den upphandlande myndigheten att den ekonomiska aktören intygar att</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.ca.economic.article">I artikel 58.3 i direktiv 2014/24/EU anges följande urvalskriterier:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.declares.that.tooltip">Den ekonomiska aktören bör endast fylla i detta fält om den upphandlande myndigheten eller enheten i meddelandet eller i upphandlingsdokumenten som meddelandet hänvisar till har angett att den ekonomiska aktören bara behöver fylla i detta avsnitt i del IV och inte behöver fylla i avsnitt A, B, C eller D i del IV</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.average.yearly.turnover.description">Den ekonomiska aktörens genomsnittliga årliga omsättning för det antal år som krävs i meddelandet eller i upphandlingsdokumenten är följande:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.average.yearly.turnover.main">Genomsnittlig årlig omsättning</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.financial.ratio.description">Beträffande de ekonomiska nyckeltal (t.ex. kvoten mellan tillgångar och skulder) som specificeras i meddelandet eller i upphandlingsdokumenten, intygar den ekonomiska aktören att det faktiska värdet för de kvoter som krävs är följande:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.financial.ratio.main">Ekonomiska nyckeltal</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.financial.standing.article.tooltip">Den ekonomiska aktören bör endast ange uppgifter om urvalskriterierna krävs av den upphandlande myndigheten eller enheten i meddelandet eller i de upphandlingsdokument som meddelandet hänvisar till.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.general.yearly.turnover.description">Den ekonomiska aktörens totala årliga omsättning för det antal räkenskapsår som krävs i meddelandet eller i upphandlingsdokumenten är följande:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.general.yearly.turnover.main">Total årlig omsättning</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.other.financial.requirements.description">Beträffande andra eventuella ekonomiska eller finansiella krav som specificerats i meddelandet eller i upphandlingsdokumenten, intygar den ekonomiska aktören följande:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.other.financial.requirements.main">Andra ekonomiska eller finansiella krav</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.professional.risk.insurance.description">Det försäkrade beloppet i den ekonomiska aktörens ansvarsförsäkring för verksamheten är följande:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.professional.risk.insurance.main">Ansvarsförsäkring för verksamheten</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.setup.eo.description">Om det inte finns uppgifter om (allmän eller specifik) omsättning för hela den period som krävs, ange datum då den ekonomiska aktören inrättade eller startade sin verksamhet:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.setup.eo.main">Start av den ekonomiska aktörens verksamhet</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.average.turnover.description">Den ekonomiska aktörens specifika genomsnittliga årliga omsättning på verksamhetsområdet som omfattas av kontraktet för det antal räkenskapsår som krävs i meddelandet eller i upphandlingsdokumenten är följande:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.average.turnover.main">Specifik genomsnittlig omsättning</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.yearly.turnover.description">Den ekonomiska aktörens specifika årliga omsättning på verksamhetsområdet som omfattas av kontraktet och som specificeras i meddelandet eller i upphandlingsdokumenten för det antal räkenskapsår som krävs är följande:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.yearly.turnover.main">Specifik årlig omsättning</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.declares.that">Beträffande urvalskriterierna intygar den ekonomiska aktören följande:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.declares.that.tooltip">Den ekonomiska aktören bör endast fylla i detta fält om den upphandlande myndigheten eller enheten i meddelandet eller i upphandlingsdokumenten som meddelandet hänvisar till har angett att den ekonomiska aktören bara behöver fylla i detta avsnitt i del IV och inte behöver fylla i avsnitt A, B, C eller D i del IV</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.article">I artikel 58.3 i direktiv 2014/24/EU anges följande urvalskriterier:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.article.tooltip">Den ekonomiska aktören bör endast ange uppgifter om urvalskriterierna krävs av den upphandlande myndigheten eller enheten i meddelandet eller i de upphandlingsdokument som meddelandet hänvisar till.</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.enrolement.description">Den ekonomiska aktören är inskriven i yrkes- eller handelsregister som förs i den medlemsstat där aktören är etablerad</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.enrolement.main">Inskrivning i yrkes- eller handelsregister</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.service.contracts.description">Krävs tillstånd från eller medlemskap i en särskild organisation för att kunna tillhandahålla tjänsten i fråga i den ekonomiska aktörens etableringsland?</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.service.contracts.main">För tjänsteavtal: krav på tillstånd eller medlemskap</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.satisfies.all.criteria">Den ekonomiska aktören uppfyller alla urvalskriterierna</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.article">I artikel 58.2 i direktiv 2014/24/EU anges följande urvalskriterier:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.article.tooltip">Den ekonomiska aktören bör endast ange uppgifter om urvalskriterierna krävs av den upphandlande myndigheten eller enheten i meddelandet eller i de upphandlingsdokument som meddelandet hänvisar till.</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.enrolment.description">Den ekonomiska aktören är inskriven i yrkes- eller handelsregister som förs i den medlemsstat där aktören är etablerad</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.enrolment.main">Inskrivning i yrkes- eller handelsregister</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.service.contracts.description">Krävs tillstånd från eller medlemskap i en särskild organisation för att kunna tillhandahålla tjänsten i fråga i den ekonomiska aktörens etableringsland?</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.service.contracts.main">För tjänsteavtal: krav på tillstånd eller medlemskap</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.quality.assurance.article">I artikel 62.2 i direktiv 2014/24/EU anges följande urvalskriterier:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.quality.assurance.tooltip">Den ekonomiska aktören bör endast ange uppgifter om urvalskriterierna krävs av den upphandlande myndigheten eller enheten i meddelandet eller i de upphandlingsdokument som meddelandet hänvisar till.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.environmental.description">Kommer den ekonomiska aktören att kunna uppvisa intyg som utfärdats av oberoende organ som intygar att den ekonomiska aktören uppfyller vissa miljöledningssystem eller miljöledningsstandarder?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.environmental.main">Intyg från oberoende organ om miljöledningssystem eller miljöledningsstandarder</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.quality.description">Kommer den ekonomiska aktören att kunna uppvisa intyg som utfärdats av oberoende organ som intygar att den ekonomiska aktören uppfyller vissa kvalitetssäkringsstandarder, däribland tillgänglighet för personer med funktionsnedsättning?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.quality.main">Intyg från oberoende organ om kvalitetssäkringsstandarder</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.satisfies.all.criteria">Den ekonomiska aktören uppfyller alla urvalskriterierna i meddelandet eller i de upphandlingsdokument som meddelandet hänvisar till.</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.suitability.article">I artikel 58.2 i direktiv 2014/24/EU anges följande urvalskriterier:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.suitability.article.tooltip">Den ekonomiska aktören bör endast fylla i detta fält om den upphandlande myndigheten eller enheten i meddelandet eller i de upphandlingsdokument som meddelandet hänvisar till har angett att den ekonomiska aktören bara behöver fylla i avsnitt I i del IV och inte behöver fylla i övriga avsnitt i del IV:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.professional.register.description">Den ekonomiska aktören är inskriven i yrkesregister som förs i den medlemsstat där aktören är etablerad enligt vad som anges i bilaga XI till direktiv 2014/24/EU. Ekonomiska aktörer från vissa medlemsstater kan behöva uppfylla andra krav som anges i den bilagan.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.professional.register.main">Inskrivning i yrkesregister</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.trade.register.description">Den ekonomiska aktören är inskriven i handelsregister som förs i den medlemsstat där aktören är etablerad enligt vad som anges i bilaga XI till direktiv 2014/24/EU. Ekonomiska aktörer från vissa medlemsstater kan behöva uppfylla andra krav som anges i den bilagan.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.trade.register.main">Inskrivning i handelsregister</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.auth.description">Krävs särskilt tillstånd för att kunna tillhandahålla tjänsten i fråga i den ekonomiska aktörens etableringsland?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.auth.main">För tjänsteavtal: krav på särskilt tillstånd</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.membership.description">Krävs medlemskap i en särskild organisation för att kunna tillhandahålla tjänsten i fråga i den ekonomiska aktörens etableringsland?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.membership.main">För tjänsteavtal: krav på medlemskap i viss organisation</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.allowance.of.checks.description">För komplexa varor eller tjänster som ska levereras eller, i undantagsfall, för varor eller tjänster som är avsedda för ett särskilt ändamål: Kommer den ekonomiska aktören att tillåta kontroller av sin produktionskapacitet eller tekniska kapacitet och, vid behov, av sina tillgängliga undersöknings- och forskningsresurser och av dess metoder för kvalitetskontroll? Kontrollen ska göras av den upphandlande myndigheten eller på dennas vägnar av ett behörigt offentligt organ i det land där leverantören eller tjänsteleverantören är etablerad.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.allowance.of.checks.main">Tillåtelse till kontroller</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.average.annual.manpower.description">Den ekonomiska aktörens antal anställda i medeltal per år för de senaste tre åren var följande:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.average.annual.manpower.main">Antal anställda i medeltal per år:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.educational.professional.qualifications.description">Följande utbildnings- och yrkeskvalifikationer innehas av tjänsteleverantören eller entreprenören själv och/eller (beroende på kraven i meddelandet eller i upphandlingsdokumenten) ledande personer i företaget:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.educational.professional.qualifications.main">Utbildnings- och yrkeskvalifikationer</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.environment.management.features.description">Den ekonomiska aktören kommer att kunna tillämpa följande miljöskyddsåtgärder vid fullgörandet av avtalet:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.environment.management.features.main">Miljöskyddsåtgärder</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.number.managerial.staff.description">Antal personer ledningsfunktion hos den ekonomiska aktören under de senaste tre åren var följande:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.number.managerial.staff.main">Antal personer i ledningsfunktion</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.technical.professional.ability.article">I artikel 58.4 i direktiv 2014/24/EU anges följande urvalskriterier:</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.technical.professional.ability.article.tooltip">Den ekonomiska aktören bör endast ange uppgifter om urvalskriterierna krävs av den upphandlande myndigheten eller enheten i meddelandet eller i de upphandlingsdokument som meddelandet hänvisar till.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.service.contracts.performance.services.description">Endast för offentliga tjänsteavtal: Under referensperioden har den ekonomiska aktören utfört följande typer av tjänster: Upphandlande myndigheter kan kräva upp till tre år och godta erfarenheter äldre än tre år.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.service.contracts.performance.services.main">För tjänsteavtal: utförande av tjänster av angiven typ</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.study.research.facilities.description">Den ekonomiska aktören använder följande undersöknings- och forskningsresurser:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.study.research.facilities.main">Undersöknings- och forskningsresurser</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.subcontracting.proportion.description">Den ekonomiska aktören kommer eventuellt att lägga ut följande andel (dvs. procentandel) på underleverantörer: Observera att om den ekonomiska aktören har beslutat att lägga ut en del av kontraktet på underleverantör och förlitar sig på deras kapacitet för att genomföra denna del ska ett separat enhetligt upphandlingsdokument fyllas i för sådana underleverantörer; se del II, avsnitt C ovan.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.subcontracting.proportion.main">Underleverantörers andel</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.chain.management.description">Den ekonomiska aktören kommer att kunna tillämpa följande system för hantering av leveranskedjan och spårningssystem vid fullgörandet av avtalet:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.chain.management.main">Hantering av leveranskedjan</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.certificate.quality.description">Kan den ekonomiska aktören uppvisa intyg som utfärdats av officiella institutioner för kvalitetskontroll eller av enheter med erkänd kompetens som intygar att varor som är klart identifierade genom referenser överensstämmer med de tekniska specifikationer eller standarder som föreskrivs i meddelandet eller i upphandlingsdokumenten?</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.certificate.quality.main">För varukontrakt: intyg från institutioner för kvalitetskontroll</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.performance.deliveries.description">Endast för offentliga varukontrakt: Under referensperioden har den ekonomiska aktören utfört följande typer av leveranser: Upphandlande myndigheter kan kräva upp till tre år och godta erfarenheter äldre än tre år.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.performance.deliveries.main">För varukontrakt: utförande av leveranser av angiven typ</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.with.ca.description">För offentliga varukontrakt: Den ekonomiska aktören kommer att leverera prover, beskrivningar eller fotografier av de varor som ska levereras och kommer att tillhandahålla äkthetsintyg där så är tillämpligt.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.with.ca.main">För varukontrakt: prover, beskrivningar eller fotografier med äkthetsintyg</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.without.ca.description">För offentliga varukontrakt: Den ekonomiska aktören kommer att leverera prover, beskrivningar eller fotografier av de varor som ska levereras, som inte behöver åtföljas av äkthetsintyg.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.without.ca.main">För varukontrakt: prover, beskrivningar eller fotografier utan äkthetsintyg</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technical.facilities.measures.description">Den ekonomiska aktören använder följande tekniska utrustning och tekniska metoder för att säkra kvaliteten, och dess undersöknings- och forskningsresurser är följande:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technical.facilities.measures.main">Teknisk utrustning och tekniska åtgärder för att säkra kvalitet</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technicians.technical.bodies.description">Den ekonomiska aktören förfogar över följande tekniker eller tekniska organ, i synnerhet sådana som ansvarar för kvalitetskontroll: För tekniker eller tekniska organ som inte direkt tillhör den ekonomiska aktörens företag men vars kapacitet den ekonomiska aktören åberopar enligt del II, avsnitt C, måste separata formulär för det europeiska enhetliga upphandlingsdokumentet fyllas i.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technicians.technical.bodies.main">Tekniker och tekniska organ för kvalitetskontroll</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.tools.plant.description">Den ekonomiska aktören kommer att förfoga över följande verktyg, maskiner och tekniska utrustning för att fullgöra avtalet:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.tools.plant.main">Verktyg, maskiner och teknisk utrustning</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.performance.works.description">Endast för offentliga byggentreprenadkontrakt: Under referensperioden har den ekonomiska aktören utfört följande typer av byggentreprenadarbeten: Upphandlande myndigheter kan kräva upp till fem år och godta erfarenheter äldre än fem år.</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.performance.works.main">För byggentreprenadkontrakt: utförande av byggentreprenadarbeten av angiven typ</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.technicians.description">Beträffande byggentreprenadavtal har den ekonomiska aktören tillgång till följande tekniker eller tekniska organ för att utföra arbetet:</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.technicians.main">För byggentreprenadkontrakt: tekniker och tekniska organ för att utföra arbetet</entry>
    <entry key="espd.crit.start.date">Slutdatum</entry>
    <entry key="espd.crit.taken.self.cleaning.measures">Har du vidtagit åtgärder för att visa din tillförlitlighet (”självsanering”)?</entry>
    <entry key="espd.crit.taxes.eo.fulfilled.obligations">Har den ekonomiska aktören uppfyllt sina skyldigheter genom att betala eller ingå en bindande överenskommelse i syfte att betala skatter eller sociala avgifter som förfallit till betalning, inklusive, i förekommande fall, upplupen ränta eller böter?</entry>
    <entry key="espd.crit.taxes.length.period.of.exclusion">I händelse av fällande dom, och i den mån det fastställts i domen, uteslutningsperiodens längd</entry>
    <entry key="espd.crit.taxes.means.description">Beskriv vilket sätt som användes</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.grounds.criminal.conv.top.title">A: Skäl som rör fällande dom i brottmål</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.top.grounds.payment.taxes.title">B: Skäl som rör åsidosättande av skyldigheter att betala skatter eller sociala avgifter</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.insolvency.conflicts.top.title">C: Skäl som rör insolvens, intressekonflikter eller allvarliga fel i yrkesutövningen</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.purely.national.top.title">D: Nationella uteslutningsgrunder</entry>
    <entry key="espd.crit.url">Webbadress</entry>
    <entry key="espd.crit.who.convicted">Vem har dömts?</entry>
    <entry key="espd.crit.year">År</entry>
    <entry key="espd.crit.your.answer">Ditt svar?</entry>
    <entry key="espd.gui.download.as">Hämta i</entry>
    <entry key="espd.gui.download.pdf">PDF-format</entry>
    <entry key="espd.gui.download.xml">XML-format</entry>
    <entry key="espd.gui.download.zip">Båda formaten</entry>
    <entry key="espd.gui.ec">EU-kommissionen</entry>
    <entry key="espd.ecertis.404">Inga eCertis-data</entry>
    <entry key="espd.ecertis.issued">Utfärdad av</entry>
    <entry key="espd.ecertis.language">Språk</entry>
    <entry key="espd.ecertis.loading">Uppladdas från eCertis...</entry>
    <entry key="espd.ecertis.no.evidences">Inga bevis</entry>
    <entry key="espd.gui.error.ted.notice.not.supported">Den överförda filen är ett meddelande och inte ett europeiskt enhetligt upphandlingsdokument. Den kan därför inte användas med den här tjänsten.</entry>
    <entry key="espd.gui.espd">Den uppladdade filen kunde inte läsas korrekt. Är det en giltig begäran eller ett giltigt svar?</entry>
    <entry key="espd.gui.espd.upload.error">Den uppladdade filen kunde inte läsas korrekt. Är det en giltig begäran?</entry>
    <entry key="espd.gui.espd.upload.request.error">Den uppladdade filen kunde inte läsas korrekt. Är det ett giltigt svar?</entry>
    <entry key="espd.gui.espd.upload.response.error">Det europeiska enhetliga upphandlingsdokumentet</entry>
    <entry key="espd.gui.europa">Europa</entry>
    <entry key="espd.gui.expire.reminder.message">Du har inte genomfört några åtgärder i tjänsten för det enhetliga upphandlingsdokumentet (ESPD) på nästan en timme.   Spara ditt eESPD-dokument så att du inte förlorar några uppgifter.  Du kan sedan importera (återanvända) det igen när du vill fortsätta arbeta.</entry>
    <entry key="espd.gui.export">Spara</entry>
    <entry key="espd.gui.faq.leaflet">Vanliga frågor och svar</entry>
    <entry key="espd.gui.faq.text.answers">Om du är intresserad av svaren på de vanligaste frågorna om upphandlingsdokumentet kan du läsa i</entry>
    <entry key="espd.gui.faq.text.more.info">För mer information om ESPD,</entry>
    <entry key="espd.init.alert">Det europeiska enhetliga upphandlingsdokumentet är ett företags egna försäkran om finansiell ställning, kapacitet och lämplighet för ett offentligt upphandlingsförfarande. Det finns på alla EU-språk och används som preliminär bevisning för uppfyllandet av de villkor som ställs vid offentliga upphandlingsförfaranden i hela EU. Tack vara detta upphandlingsdokument behöver anbudsgivare inte längre lämna in fullständiga styrkande handlingar och de olika formulär som tidigare användes för EU-upphandling, vilket innebär en betydlig förenkling av möjligheterna att få tillgång till gränsöverskridande upphandlingar. Fr.o.m. oktober 2018 kommer det enhetliga upphandlingsdokumentet att finnas enbart elektroniskt. EU-kommissionen tillhandahåller en kostnadsfri webbtjänst för upphandlare, anbudsgivare och andra parter som är intresserade av att fylla i upphandlingsdokumentet på elektronisk väg. Webbformuläret kan fyllas i, skrivas ut och sedan skickas till upphandlaren tillsammans med övriga anbudshandlingar. Om förfarandet sköts elektroniskt kan upphandlingsdokumentet exporteras, sparas och lämnas in elektroniskt. Ett enhetligt upphandlingsdokument som skickats in i ett tidigare offentligt upphandlingsförfarande kan återanvändas så länge uppgifterna är korrekta. Anbudsgivare kan uteslutas från förfarandet eller åtalas om uppgifter i upphandlingsdokumentet är allvarligt missvisande, undanhålls eller inte kan kompletteras med styrkande handlingar.</entry>
    <entry key="espd.init.create.espd">Skapa ett nytt upphandlingsdokument</entry>
    <entry key="espd.init.create.response">Skapa svar</entry>
    <entry key="espd.init.header">Välkommen till tjänsten för det europeiska enhetliga upphandlingsdokumentet</entry>
    <entry key="espd.init.i.am.ca">Jag är en upphandlande myndighet</entry>
    <entry key="espd.init.i.am.ce">Jag är en upphandlande enhet</entry>
    <entry key="espd.init.i.am.eop">Jag är en ekonomisk aktör</entry>
    <entry key="espd.init.import.espd">Importera ett upphandlingsdokument</entry>
    <entry key="espd.init.merge.espds">Slå ihop två upphandlingsdokument</entry>
    <entry key="espd.init.reuse.espd">Återanvända ett befintligt upphandlingsdokument</entry>
    <entry key="espd.init.review.espd">Granska upphandlingsdokument</entry>
    <entry key="espd.init.select.country">Välj land</entry>
    <entry key="espd.init.ted.reception.id.placeholder">Ange det meddelandenummer som mottagits</entry>
    <entry key="espd.init.upload.document">Ladda upp dokument</entry>
    <entry key="espd.init.upload.documents">Ladda upp dokument</entry>
    <entry key="espd.init.upload.request">Ladda upp en begäran om upphandlingsdokument eller ett svar på upphandlingsdokument</entry>
    <entry key="espd.init.upload.request.response">Ladda upp en begäran om upphandlingsdokument från den upphandlande myndigheten</entry>
    <entry key="espd.init.upload.response">Ladda upp ett gammalt upphandlingsdokument från er</entry>
    <entry key="espd.init.what.you.do">Vad vill du göra?</entry>
    <entry key="espd.init.where.are.you.from.ca">Var finns din myndighet?</entry>
    <entry key="espd.init.where.are.you.from.eo">Var har ditt företag sitt säte?</entry>
    <entry key="espd.init.who.are.you">Vem är du?</entry>
    <entry key="espd.gui.footer.last.update">Senaste uppdatering:</entry>
    <entry key="espd.gui.grow">GROW</entry>
    <entry key="espd.ecertis.information.for.country">Information för {0} i e-Certis</entry>
    <entry key="espd.gui.legal.notice">Rättsligt meddelande</entry>
    <entry key="espd.ecertis.less.information">Mindre information</entry>
    <entry key="espd.ecertis.more.information">Mer information</entry>
    <entry key="espd.gui.next">Nästa</entry>
    <entry key="espd.gui.no">Nej</entry>
    <entry key="espd.gui.not.applicable">Ej tillämpligt</entry>
    <entry key="espd.gui.place">Plats</entry>
    <entry key="espd.gui.previous">Föregående</entry>
    <entry key="espd.gui.print">Översikt</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.exclusion">Uteslutning</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.finish">Slut</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.procedure">Förfarande</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.selection">Urval</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.start">Start</entry>
    <entry key="espd.gui.question.to.use.alpha">Vill du använda urvalskriterierna A–D?</entry>
    <entry key="espd.gui.report.appliction.issue">När det gäller frågor som rör det europeiska enhetliga upphandlingsdokumentet kan du kontakta</entry>
    <entry key="espd.gui.report.security.incident">När det gäller säkerhetsfrågor kan du kontakta Europeiska kommissionen via</entry>
    <entry key="espd.gui.report.security.incident.title">Rapport om en datasäkerhetsincident</entry>
    <entry key="espd.gui.role.ca">Roll: Upphandlande myndighet</entry>
    <entry key="espd.gui.role.eo">Roll: Ekonomisk aktör</entry>
    <entry key="espd.gui.search">Sök</entry>
    <entry key="espd.gui.signature">Underskrift</entry>
    <entry key="espd.gui.tools">Verktyg</entry>
    <entry key="espd.init.ca.can.create.espd.tooltip">Den upphandlande myndigheten kan skapa ett upphandlingsdokument från grunden. I så fall ska myndigheten fylla i all relevant information i formuläret för upphandlingsdokumentet.</entry>
    <entry key="espd.init.ca.can.import.espd.tooltip">Om den upphandlande myndigheten redan har använt tjänsten för det europeiska enhetliga upphandlingsdokumentet i ett tidigare upphandlingsförfarande kan myndigheten importera upphandlingsdokument som lagras i det lokala nätverket. I det fallet behöver upphandlingsdokumentet inte fyllas i från grunden, men vissa uppgifter behöver fortfarande uppdateras för att ta hänsyn till det nuvarande upphandlingsförfarandet.</entry>
    <entry key="espd.init.ca.ref.buyer.tooltip">Beteckningen upphandlande myndighet avser köparen.</entry>
    <entry key="espd.init.ce.ref.buyer.tooltip">Med upphandlande enhet avses här en köpare som är verksam i vatten-, energi-, transport- eller posttjänstsektorn. Upphandlande myndigheter som också är verksamma i nämnda sektorer ska välja alternativet ”Jag är en upphandlande myndighet”.</entry>
    <entry key="espd.init.eo.can.reuse.espd.tooltip">Den ekonomiska aktören kan återanvända den information som fanns i ett upphandlingsdokument i ett tidigare upphandlingsförfarande (”gamla” upphandlingsdokument). Tjänsten för det europeiska enhetliga upphandlingsdokumentet integrerar det ”gamla” upphandlingsdokumentet med det nya formulär som utarbetats av den upphandlande myndigheten i det här upphandlingsförfarandet.</entry>
    <entry key="espd.init.eo.ref.suppl.tooltip">Beteckningen ekonomisk aktör avser leverantören/anbudsgivaren.</entry>
    <entry key="espd.init.espd.used.both.ca.eo.tooltip">Tjänsten för det europeiska enhetliga upphandlingsdokumentet kan användas av både upphandlande myndigheter och ekonomiska aktörer. Välj det alternativ som motsvarar din profil i det offentliga upphandlingsförfarandet.</entry>
    <entry key="espd.init.filter.create.response.tooltip">Skapa ett nytt svar på det enhetliga upphandlingsdokumentet</entry>
    <entry key="espd.init.filter.eo.can.import.espd.tooltip">Den ekonomiska aktören kan importera den fil från tjänsten för det europeiska enhetliga upphandlingsdokumentet som i förväg fyllts i av den upphandlande myndigheten för detta offentliga upphandlingsförfarande och som publicerats tillsammans med meddelandet om upphandling.</entry>
    <entry key="espd.init.filter.eo.merge.espds.tooltip">The ESPD service will merge the 'old' ESPD with the new form prepared by the contracting authority for this procurement procedure.</entry>
    <entry key="espd.init.overview.received.espds.tooltip">Den här funktionen innehåller en tabell med en översikt över svaren i alla upphandlingsdokument som anbudsgivarna skickat in i ett visst upphandlingsförfarande.</entry>
    <entry key="espd.init.review.espd.tooltip">Den upphandlande myndigheten kan kontrollera/granska det elektroniska upphandlingsdokument man fått från den ekonomiska aktören.</entry>
    <entry key="espd.init.ted.reception.id.tooltip">Den upphandlande myndigheten får ett e-postmeddelande från Publikationsbyrån när de har lämnat ett meddelande för offentliggörande. E-postmeddelandet innehåller ett ID-nummer som kan användas för att fylla i uppgifter om förfarandet och myndigheten.</entry>
    <entry key="espd.validator.accept">Ange ett värde med en giltig filändelse.</entry>
    <entry key="espd.validator.creditcard">Ange ett giltigt kreditkortsnummer.</entry>
    <entry key="espd.validator.date">Ange ett giltigt datum.</entry>
    <entry key="espd.validator.dateISO">Ange ett giltigt datum (ISO).</entry>
    <entry key="espd.validator.digits">Ange endast siffror.</entry>
    <entry key="espd.validator.email">Ange en giltig e-postadress.</entry>
    <entry key="espd.validator.equalTo">Skriv in samma värde igen.</entry>
    <entry key="espd.validator.max">Ange ett värde mindre än eller lika med {0}.</entry>
    <entry key="espd.validator.maxlength">Ange högst {0} tecken.</entry>
    <entry key="espd.validator.min">Ange ett värde större än eller lika med {0}.</entry>
    <entry key="espd.validator.minlength">Ange minst {0} tecken.</entry>
    <entry key="espd.validator.number">Ange ett giltigt tal.</entry>
    <entry key="espd.validator.range">Ange ett värde mellan {0} och {1}.</entry>
    <entry key="espd.validator.rangelength">Ange ett värde som är mellan {0} och {1} tecken långt.</entry>
    <entry key="espd.validator.remote">Åtgärda det här fältet.</entry>
    <entry key="espd.validator.required">Obligatoriskt fält.</entry>
    <entry key="espd.validator.url">Ange en giltig webbadress.</entry>
    <entry key="espd.gui.view.ca">Visa: (Upphandlande myndighet)</entry>
    <entry key="espd.gui.view.eo">Visa: (Ekonomisk aktör)</entry>
    <entry key="espd.gui.yes">Ja</entry>
    <entry key="espd.gui.zip.instructions">Detta är en kort beskrivning av de upphandlingsdokumentfiler som finns i den komprimerade mappen.Chr(92)Chr(92)rChr(92)nChr(92)rChr(92)nespd.XML: XML-filen är en fil som vår tjänst för det europeiska enhetliga upphandlingsdokumentet eller en annan kompatibel tjänst kan förstå. Fördelen med att använda det elektroniska upphandlingsdokumentet (eESPD) i XML-format är att köpare och företag kan återanvända XML-filen för andra förfaranden senare. Den bör skickas tillsammans med upphandlingsdokumenten (från myndighet till företag) eller som en del av anbudet (företag till myndighet).Chr(92)Chr(92)rChr(92)nChr(92)rChr(92)nespd.PDF: PDF-filen är det elektroniska upphandlingsdokumentet i ett format som är läsbart för människor. Vi föreslår att den används i tillägg till XML-formatet tillsammans med upphandlingsdokumenten (från myndighet till företag) eller som en del av anbudet (företag till myndighet), som referensdokument.Chr(92)Chr(92)rChr(92)nChr(92)rChr(92)nOm du har frågor om filerna får du gärna kontakta oss på följande e-postadress: grow-espd@ec.europa.eu.</entry>
</properties>