<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!--
Es wir hier explizit auf einen DocType verzichten um diese Datei in der Transformation nutzen zu koennen, ohne das sie gegen die properties.dtd geprüft wird.
Wenn die Datei als Properties gezogen wird, wird ein DocType zur Laufzeit eingetragen.
-->
<properties>
    <entry key="espd.gui.about">Over UEA</entry>
    <entry key="espd.part4.all.selection.switch">?: Algemene aanwijzing voor alle selectiecriteria</entry>
    <entry key="espd.gui.app.environment">Beste gebruiker, u gebruikt onze testomgeving. Gelieve de versie te gebruiken
        op
    </entry>
    <entry key="espd.gui.app.subtitle">Hulpmiddel om het UEA in te vullen en opnieuw te gebruiken</entry>
    <entry key="espd.gui.app.title">Uniform Europees Aanbestedingsdocument (UEA)</entry>
    <entry key="espd.gui.back.to.main">Terug naar hoofdpagina</entry>
    <entry key="espd.gui.cancel">Annuleer</entry>
    <entry key="espd.gui.click.here">klik hier</entry>
    <entry key="espd.gui.contact">Contact</entry>
    <entry key="espd.gui.contact.header">Contactgegevens</entry>
    <entry key="espd.gui.contact.info">&lt;p&gt;Europese Commissie&lt;p&gt;Directoraat-generaal Interne Markt, Industrie,
        Ondernemerschap en Midden- en Kleinbedrijf&lt;p&gt;Oudergemselaan 45&lt;p&gt;1049 Brussel&lt;p&gt;BELGIË
    </entry>
    <entry key="espd.gui.cookies">Cookies</entry>
    <entry key="espd.gui.correct.errors">U moet de fouten corrigeren voordat u verder kunt gaan.</entry>
    <entry key="espd.part1.city">Plaats:</entry>
    <entry key="espd.part1.confirm.email">Bevestig e-mailadres:</entry>
    <entry key="espd.part1.confirm.telephone">Bevestig telefoonnummer:</entry>
    <entry key="espd.part1.contact.details.ca">Identiteit van de aanbesteder</entry>
    <entry key="espd.part1.contact.person">Contactpersoon:</entry>
    <entry key="espd.part1.correct.errors">U moet de fouten corrigeren voordat u verder kunt gaan.</entry>
    <entry key="espd.part1.country">Land:</entry>
    <entry key="espd.part1.email">E-mail:</entry>
    <entry key="espd.part1.fax">faks</entry>
    <entry key="espd.part1.file.ref.ca">Referentienummer van het dossier bij de aanbestedende dienst of aanbestedende
        entiteit (indien van toepassing):
    </entry>
    <entry key="espd.part1.header">Deel I: Gegevens over de aanbestedingsprocedure en de aanbestedende dienst of
        aanbestedende entiteit
    </entry>
    <entry key="espd.part1.info.procedure">procedure</entry>
    <entry key="espd.part1.info.procurement.proc">Informatie over de aanbestedingsprocedure</entry>
    <entry key="espd.part1.info.pub">Informatie over bekendmaking</entry>
    <entry key="espd.part1.name">Officiële benaming:</entry>
    <entry key="espd.part1.nat.regnum">Nationaal registratienummer (indien bekend):</entry>
    <entry key="espd.part1.official.journal.alert">Indien de oproep tot mededinging niet in het Publicatieblad van de
        Europese Unie is bekendgemaakt of daarin niet hoeft te worden bekendgemaakt, moet de aanbestedende dienst of
        aanbestedende entiteit gegevens invullen op basis waarvan ondubbelzinnig kan worden vastgesteld om welke
        aanbestedingsprocedure het gaat (bv. verwijzing naar een bekendmaking op nationaal niveau)
    </entry>
    <entry key="espd.part1.ojs.label">Nummer van de aankondiging in het PB S:</entry>
    <entry key="espd.part1.ojs.url">URL PB S</entry>
    <entry key="espd.part1.postcode">Postcode:</entry>
    <entry key="espd.part1.procurer.name">Titel:</entry>
    <entry key="espd.part1.street.and. num">Straat en huisnummer:</entry>
    <entry key="espd.part1.ted.reception.id">Dit is beknopte documentatie over de UEA-bestanden die u in deze zip-folder
        aantreft.Chr(92)
    </entry>
    <entry key="espd.part1.telephone">Telefoonnummer:</entry>
    <entry key="espd.part1.title.or.short.desc">Beknopte beschrijving:</entry>
    <entry key="espd.part1.to.be.filled.alert">Voor een aanbestedingsprocedure waarvoor in het Publicatieblad van de
        Europese Unie een oproep tot mededinging is bekendgemaakt, worden de in deel I gevraagde gegevens automatisch
        opgezocht, mits voor het aanmaken en invullen van het UEA gebruik wordt gemaakt van de elektronische UEA-dienst.
        Verwijzing naar de relevante aankondiging die in het Publicatieblad van de Europese Unie is bekendgemaakt:
    </entry>
    <entry key="espd.part1.website">Internetadres (indien van toepassing):</entry>
    <entry key="espd.part3.grounds.criminal.conv">Gronden die verband houden met strafrechtelijke veroordelingen</entry>
    <entry key="espd.part3.header">Deel III: Uitsluitingsgronden</entry>
    <entry key="espd.part3.insolvency.conflicts">Gronden met betrekking tot insolventie, belangenconflicten of
        beroepsfouten
    </entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements">Deel VI: Slotverklaringen</entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements.signature">Datum, plaats en, indien vereist of noodzakelijk,
        handtekening(en):
    </entry>
    <entry key="espd.part5.concl.statements.text">Ondergetekende(n) verklaart/verklaren formeel dat de door hem/haar/hen
        hiervoor in de delen II-V verstrekte informatie accuraat en correct is en dat hij/zij zich volledig bewust
        is/zijn van de consequenties van het afleggen van een valse verklaring.<p/>Ondergetekende(n) verklaart/verklaren
        formeel desgevraagd en onverwijld de hiervoor bedoelde certificaten en andere vormen van bewijsstukken te kunnen
        verstrekken, tenzij:<p/>a) de aanbestedende dienst of instantie de betrokken ondersteunende documenten
        rechtstreeks kan verkrijgen door raadpleging in een lidstaat van een gratis toegankelijke nationale databank (op
        voorwaarde dat de ondernemer de noodzakelijke informatie heeft verstrekt (internetadres, afgevende entiteit,
        precieze referentienummers van de stukken) waardoor de aanbestedende dienst of aanbestedende instantie daartoe
        in staat wordt gesteld. Indien voorgeschreven, moet dit vergezeld gaan van de betreffende instemming met een
        dergelijke raadpleging), of<p/>de aanbestedende dienst of instantie met ingang van uiterlijk 18 oktober 2018
        (afhankelijk van de nationale uitvoering van artikel 59, lid 5, tweede alinea van Richtlijn 2014/24/EU) reeds
        over de betrokken informatie beschikt.<p/>Ondergetekende(n) stemt/stemmen er formeel mee in dat [vermeld de
        aanbestedende dienst of aanbestedende entiteit bedoeld in deel I, afdeling A] toegang krijgt tot stukken tot
        staving van de informatie die is verstrekt in [vermeld de betrokken delen/afdelingen/punten] van dit Uniform
        Europees Aanbestedingsdocument met het oog op [vermeld de aanbestedingsprocedure: (beknopte beschrijving,
        verwijzing naar bekendmaking in het Publicatieblad van de Europese Unie, referentienummer)].
        <p/>
    </entry>
    <entry key="espd.part5.export">Exporteer</entry>
    <entry key="espd.part5.export.content">U kunt nu op Chr(34)ExporteerChr(34) klikken om het UEA-bestand te downloaden
        en op uw computer op te slaan. Aanbestedende diensten moeten ervoor zorgen dat dit UEA-bestand samen met de
        overige aanbestedingsstukken voor de ondernemers beschikbaar is.
    </entry>
    <entry key="espd.part5.header">Klaar</entry>
    <entry key="espd.part5.reduction">Deel V: Beperking van het aantal gekwalificeerde gegadigden</entry>
    <entry key="espd.part5.reduction.question">De ondernemer verklaart dat:</entry>
    <entry key="espd.part5.text.eo.declares.that">Vermeld, indien een aantal van deze certificaten of andere vormen van
        bewijsstukken elektronisch beschikbaar zijn, voor elk daarvan:
    </entry>
    <entry key="espd.part5.title.eo.declares.that">Hij op de volgende wijze aan de objectieve en niet-discriminerende
        criteria en regels ter beperking van het aantal gegadigden voldoet:&lt;p&gt;Geef, in geval bepaalde certificaten of
            andere vormen van bewijsstukken zijn vereist, voor elk daarvan aan of de ondernemer over de vereiste
            documenten beschikt:
        &lt;/p&gt;
    </entry>
    <entry key="espd.part5.toptext">De ondernemer hoeft uitsluitend informatie te verstrekken wanneer de aanbestedende
        dienst of aanbestedende entiteit de objectieve en niet-discriminerende criteria of regels heeft vastgesteld die
        moeten worden toegepast ter beperking van het aantal gegadigden dat tot indiening van een inschrijving of tot
        een dialoog zal worden uitgenodigd. Deze informatie, die vergezeld kan gaan van vereisten met betrekking tot de
        eventueel te verstrekken (soorten) certificaten of andere vormen van bewijsstukken, wordt vermeld in de
        betreffende aankondiging of in de in die aankondiging bedoelde aanbestedingsstukken. Het navolgende geldt
        uitsluitend voor een niet-openbare procedure, een mededingingsprocedure met onderhandeling, een
        concurrentiegerichte dialoog en een innovatiepartnerschap:
    </entry>
    <entry key="espd.part4.alert">Aanbestedende diensten moeten aangeven welke selectiecriteria van toepassing zijn,
        door het hokje voor het betrokken criterium aan te vinken.
    </entry>
    <entry key="espd.part4.economic.and.financial.standing">B: Economische en financiële draagkracht</entry>
    <entry key="espd.part4.header">Deel IV: Selectiecriteria</entry>
    <entry key="espd.part4.quality.assurance">D: Kwaliteitsborgingsregelingen en normen inzake milieubeheer</entry>
    <entry key="espd.part4.suitability">A: Geschiktheid</entry>
    <entry key="espd.part4.technical.professional.ability">C: Technische en beroepsbekwaamheid</entry>
    <entry key="espd.part2.add.complete.missing">Vul bovendien al naargelang het geval de ontbrekende gegevens in in
        deel IV, afdelingen A, B, C of D, ALLEEN wanneer dit in de betrokken aankondiging of aanbestedingsstukken wordt
        gevraagd
    </entry>
    <entry key="espd.part2.all.selection.covered">d) Heeft de registratie of certificering betrekking op alle
        voorgeschreven selectiecriteria?
    </entry>
    <entry key="espd.part2.another.vat">Vermeld, indien er geen btw-nummer van toepassing is, een ander nationaal
        identificatienummer, indien vereist en toepasselijk.
    </entry>
    <entry key="espd.part2.answer.following.parts">Beantwoord de resterende gedeelten van dit deel, afdeling B en,
        indien relevant, afdeling C; vul deel V in, indien van toepassing, en vul in elk geval deel VI in en onderteken
        dit.
    </entry>
    <entry key="espd.part2.birth.date">Geboortedatum</entry>
    <entry key="espd.part2.birth.place">Geboorteplaats</entry>
    <entry key="espd.part2.cert.e.avaliable">b) Indien het inschrijvings- of certificeringscertificaat elektronisch
        beschikbaar is, vermeld dit:
    </entry>
    <entry key="espd.part2.contact.person">Contactpersoon of -personen:</entry>
    <entry key="espd.part2.detinfo.of.represent">Vermeld zo nodig gedetailleerde informatie over de vertegenwoordiging
        (vorm, reikwijdte, doel enz.):
    </entry>
    <entry key="espd.part2.disworkers.details">Vermeld, indien vereist, de categorie of categorieën gehandicapte of
        kansarme werknemers waartoe de betrokken werknemers behoren.
    </entry>
    <entry key="espd.part2.doc.e.avaliable">Indien de relevante stukken elektronisch beschikbaar zijn, vermeld dit:
    </entry>
    <entry key="espd.part2.email">E-mail:</entry>
    <entry key="espd.part2.ensure.others.espd">Zorg ervoor dat de overige betrokkenen een afzonderlijk UEA-formulier
        indienen.
    </entry>
    <entry key="espd.part2.eo.approved.cert">Indien van toepassing: is de ondernemer ingeschreven op een officiële lijst
        van erkende ondernemers of is hij in het bezit van een gelijkwaardig certificaat (bv. op grond van een nationaal
        (voor)selectiesysteem)?
    </entry>
    <entry key="espd.part2.eo.group.role">a) Vermeld de rol van de ondernemer binnen de combinatie (leider,
        verantwoordelijk voor specifieke taken enz.):
    </entry>
    <entry key="espd.part2.eo.has.cert.soc">e) Kan de ondernemer een certificaat verstrekken inzake de betaling van
        socialezekerheidsbijdragen en belastingen of gegevens verstrekken met behulp waarvan de aanbestedende dienst of
        aanbestedende entiteit een dergelijk certificaat rechtstreeks kan verkrijgen door in een lidstaat een gratis
        toegankelijke nationale databank te raadplegen?
    </entry>
    <entry key="espd.part2.eo.rely.other.entities">Doet de ondernemer een beroep op de draagkracht van andere entiteiten
        om te voldoen aan de selectiecriteria van deel IV en de (eventuele) criteria en regels van onderstaande afdeling
        V?
    </entry>
    <entry key="espd.part2.first.name">Voornaam</entry>
    <entry key="espd.part2.header">Deel II: Gegevens over de ondernemer</entry>
    <entry key="espd.part2.if.proc.reserved">Alleen wanneer de aanbesteding voorbehouden is: is de ondernemer een
        sociale werkplaats of een Chr(34)sociale ondernemingChr(34) of zorgt de ondernemer voor de uitvoering van het
        contract in het kader van programma's voor beschermde arbeid?
    </entry>
    <entry key="espd.part2.info.eo">A: Gegevens over de ondernemer</entry>
    <entry key="espd.part2.info.reliance">C: Informatie over beroep op draagkracht van andere entiteiten</entry>
    <entry key="espd.part2.info.respresent">B: Informatie over de vertegenwoordigers van de ondernemer</entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors">D: Informatie betreffende onderaannemers op wier draagkracht de
        ondernemer geen beroep doet
    </entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.description">Zo ja, noem, voor zover bekend, de onderaannemers die
        worden voorgesteld:
    </entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.footer">Vermeld de informatie die wordt gevraagd in de afdelingen
        A en B van dit deel en deel III voor elk van de (categorieën van) betrokken onderaannemers indien de
        aanbestedende dienst of aanbestedende entiteit expliciet om deze informatie vraagt naast de informatie in deel
        I.
    </entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.header">(Gedeelte dat alleen moet worden ingevuld wanneer de
        aanbestedende dienst of aanbestedende entiteit expliciet om deze gegevens vraagt.)
    </entry>
    <entry key="espd.part2.information.subcontractors.title">Is de ondernemer van plan een gedeelte van de opdracht in
        onderaanneming aan derden te geven?
    </entry>
    <entry key="espd.part2.internet.addr.if.exists">Internetadres (indien van toepassing):</entry>
    <entry key="espd.part2.is.eo.proc.together">Neemt de ondernemer samen met anderen deel aan de
        aanbestedingsprocedure?
    </entry>
    <entry key="espd.part2.is.eo.sized">Is de ondernemer een micro-, kleine of middelgrote onderneming?</entry>
    <entry key="espd.part2.is.eo.sized.tooltip">In de zin van de Aanbeveling van de Commissie van 6 mei 2003 betreffende
        de definitie van micro-, kleine en middelgrote ondernemingen (PB L 124 van 20.5.2003, blz. 36). Deze informatie
        is uitsluitend vereist voor statistische doeleinden. Micro-onderneming: een onderneming met minder dan tien
        werknemers en met een jaaromzet en/of jaarlijks balanstotaal van niet meer dan 2 miljoen euro. Kleine
        onderneming: een onderneming met minder dan vijftig werknemers en met een jaaromzet en/of jaarlijks balanstotaal
        van niet meer dan 10 miljoen euro. Middelgrote onderneming: een onderneming die micro noch klein is, met minder
        dan 250 werknemers en een jaaromzet van niet meer dan 50 miljoen euro en/of een jaarlijks balanstotaal van niet
        meer dan 43 miljoen euro.
    </entry>
    <entry key="espd.part2.last.name">Achternaam</entry>
    <entry key="espd.part2.lots.concerned">Vermeld, indien van toepassing, het perceel/de percelen waarop de ondernemer
        wil inschrijven:
    </entry>
    <entry key="espd.part2.name">Naam:</entry>
    <entry key="espd.part2.name.part.group">c) Indien van toepassing, de benaming van de deelnemende combinatie:</entry>
    <entry key="espd.part2.other.eo.part">b) Vermeld de identiteit van de andere ondernemers die gezamenlijk aan de
        aanbestedingsprocedure deelnemen:
    </entry>
    <entry key="espd.part2.percentage.disworkers">Wat is het corresponderende percentage gehandicapte of kansarme
        werknemers?
    </entry>
    <entry key="espd.part2.person.empowered">Vermeld, indien van toepassing, naam en adres van een of meer personen die
        gemachtigd zijn om de ondernemer bij deze aanbestedingsprocedure te vertegenwoordigen:
    </entry>
    <entry key="espd.part2.pos.act.in.capacity">Functie/optredend als:</entry>
    <entry key="espd.part2.postal.adress">Postadres:</entry>
    <entry key="espd.part2.provide.regnumber">a) Vermeld het relevante registratie- of certificeringsnummer, indien van
        toepassing:
    </entry>
    <entry key="espd.part2.ref.for.cert">c) Vermeld de referenties waarop de registratie of certificering is gebaseerd
        en, indien van toepassing, de classificatie op de officiële lijst:
    </entry>
    <entry key="espd.part2.separate.espd.sections.a.b">Verstrek voor elk van de betrokken entiteiten een afzonderlijk
        UEA-formulier met de informatie die wordt gevraagd in de afdelingen A en B van dit deel en deel III. Dit
        formulier moet door de betrokken entiteiten naar behoren worden ingevuld en ondertekend.<p/>Er zij op gewezen
        dat het daarbij ook gaat om niet rechtstreeks tot de onderneming van de ondernemer behorende technici of
        technische organen, in het bijzonder die welke belast zijn met de kwaliteitscontrole en, in het geval van
        overheidsopdrachten voor werken, de technici of technische organen die de ondernemer ter beschikking zullen
        staan om de werkzaamheden uit te voeren.<p/>Vermeld, voor zover dit relevant is voor de specifieke draagkracht
        waarop de ondernemer steunt, voor elk van de betrokken entiteiten de informatie bedoeld in de delen IV en V.
    </entry>
    <entry key="espd.part2.telephone">Telefoonnummer:</entry>
    <entry key="espd.part2.vat">Btw-nummer, indien van toepassing:</entry>
    <entry key="espd.part2sel.alert">De ondernemer hoeft uitsluitend informatie te verstrekken wanneer de betreffende
        selectiecriteria door de aanbestedende dienst of aanbestedende entiteit in de betreffende aankondiging of in de
        in die aankondiging bedoelde aanbestedingsstukken zijn voorgeschreven.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.amount">Bedrag</entry>
    <entry key="espd.crit.amount.concerned">Betrokken bedrag</entry>
    <entry key="espd.crit.average.turnover">Uitgevende instantie</entry>
    <entry key="espd.crit.code">Code</entry>
    <entry key="espd.crit.country.member.state">Betrokken land of lidstaat</entry>
    <entry key="espd.crit.date">Datum</entry>
    <entry key="espd.crit.date.of.conviction">Datum veroordeling</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.date.of.conviction.or.decision">Vermeld de datum van de veroordeling of de beslissing
    </entry>
    <entry key="espd.crit.decision.final.and.binding">Indien deze niet-nakoming bij een rechterlijke of administratieve
        beslissing is vastgesteld, is deze beslissing definitief en bindend?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.description">Beschrijving</entry>
    <entry key="espd.crit.do.you.allow.checks">Laat u controle toe?</entry>
    <entry key="espd.crit.end.date">Aantal jaren</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.main.breaching.obligations">Artikel 57, lid 4, van Richtlijn 2014/24/EU vermeldt de
        volgende uitsluitingsgronden:
    </entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.main.breaching.obligations">Artikel 57, lid 4, van Richtlijn 2014/24/EU vermeldt
        de volgende uitsluitingsgronden:
    </entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.main.purely.national">Zijn de louter nationale uitsluitingsgronden die in de
        betreffende aankondiging of in de aanbestedingsstukken worden vermeld, van toepassing?
    </entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.grounds.criminal.conv.main.title">Artikel 57, lid 1, van Richtlijn 2014/24/EU
        vermeldt de volgende uitsluitingsgronden:
    </entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.grounds.criminal.conv.main.title">Artikel 57, lid 1, van Richtlijn 2014/24/EU
        vermeldt de volgende uitsluitingsgronden:
    </entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.payment.taxes.main.title">Artikel 57, lid 2, van Richtlijn 2014/24/EU vermeldt de
        volgende uitsluitingsgronden:
    </entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.payment.taxes.main.title">Artikel 57, lid 2, van Richtlijn 2014/24/EU vermeldt de
        volgende uitsluitingsgronden:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.agreement.economic">Heeft de ondernemer met andere ondernemers overeenkomsten gesloten
        die op vervalsing van de mededinging zijn gericht?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.arrangement.creditors">Heeft de ondernemer een regeling met schuldeisers getroffen?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.bankrupt">Is de ondernemer failliet?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.breaching.obligations.environmental">Heeft de ondernemer, voor zover hij weet, zijn
        verplichtingen op het gebied van het milieurecht geschonden? Als vermeld, voor zover het om deze
        aanbestedingsprocedure gaat, in de nationale wetgeving, in de betreffende aankondiging of de
        aanbestedingsstukken of in artikel 18, lid 2, van Richtlijn 2014/24/EU.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.breaching.obligations.labour">Heeft de ondernemer, voor zover hij weet, zijn
        verplichtingen op het gebied van het arbeidsrecht geschonden? Als vermeld, voor zover het om deze
        aanbestedingsprocedure gaat, in de nationale wetgeving, in de betreffende aankondiging of de
        aanbestedingsstukken of in artikel 18, lid 2, van Richtlijn 2014/24/EU.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.breaching.obligations.social">Heeft de ondernemer, voor zover hij weet, zijn
        verplichtingen op het gebied van het sociaal recht geschonden? Als vermeld, voor zover het om deze
        aanbestedingsprocedure gaat, in de nationale wetgeving, in de betreffende aankondiging of de
        aanbestedingsstukken of in artikel 18, lid 2, van Richtlijn 2014/24/EU.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.child.labour">Is de ondernemer zelf of iemand die lid is van het bestuurs-,
        leidinggevend of toezichthoudend orgaan van de onderneming of daarin vertegenwoordigings-, beslissings- of
        controlebevoegdheid heeft, wegens kinderarbeid en andere vormen van mensenhandel veroordeeld bij een definitief
        geworden rechterlijke beslissing die niet ouder is dan vijf jaar of die expliciet een uitsluitingsperiode bevat
        die nog steeds van toepassing is? In de zin van artikel 2 van Richtlijn 2011/36/EU van het Europees Parlement en
        de Raad van 5 april 2011 inzake de voorkoming en bestrijding van mensenhandel en de bescherming van slachtoffers
        daarvan, en ter vervanging van Kaderbesluit 2002/629/JBZ van de Raad (PB L 101 van 15.4.2011, blz. 1).
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.conflict.interest">Is de ondernemer zich bewust van enig belangenconflict, zoals
        vermeld in de nationale wetgeving, de betreffende aankondiging of de aanbestedingsstukken, als gevolg van zijn
        deelneming aan de aanbestedingsprocedure?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.corruption">Is de ondernemer zelf of iemand die lid is van het bestuurs-,
        leidinggevend of toezichthoudend orgaan van de onderneming of daarin vertegenwoordigings-, beslissings- of
        controlebevoegdheid heeft, wegens corruptie veroordeeld bij een definitief geworden rechterlijke beslissing die
        niet ouder is dan vijf jaar of die expliciet een uitsluitingsperiode bevat die nog steeds van toepassing is? In
        de zin van artikel 3 van de Overeenkomst ter bestrijding van corruptie waarbij ambtenaren van de Europese
        Gemeenschappen of van de lidstaten van de Europese Unie betrokken zijn (PB C 195 van 25.6.1997, blz. 1) en
        artikel 2, lid 1, van Kaderbesluit 2003/568/JBZ van de Raad van 22 juli 2003 inzake de bestrijding van corruptie
        in de privésector (PB L 192 van 31.7.2003, blz. 54). Deze uitsluitingsgrond omvat ook corruptie in de zin van de
        nationale wetgeving van de aanbestedende dienst (aanbestedende entiteit) of de ondernemer.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.early.termination">Is het de ondernemer overkomen dat een eerdere overheidsopdracht,
        een eerdere opdracht van een aanbestedende entiteit of een eerdere concessieovereenkomst heeft geleid tot
        voortijdige beëindiging van die eerdere opdracht, tot schadevergoeding of tot andere vergelijkbare sancties?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.fraud">Is de ondernemer zelf of iemand die lid is van het bestuurs-, leidinggevend of
        toezichthoudend orgaan van de onderneming of daarin vertegenwoordigings-, beslissings- of controlebevoegdheid
        heeft, wegens fraude veroordeeld bij een definitief geworden rechterlijke beslissing die niet ouder is dan vijf
        jaar of die expliciet een uitsluitingsperiode bevat die nog steeds van toepassing is? In de zin van artikel 1
        van de Overeenkomst aangaande de bescherming van de financiële belangen van de Europese Gemeenschappen (PB C 316
        van 27.11.1995, blz. 48).
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.grounds.criminal.conv">Is de ondernemer zelf of iemand die lid is van het bestuurs-,
        leidinggevend of toezichthoudend orgaan van de onderneming of daarin vertegenwoordigings-, beslissings- of
        controlebevoegdheid heeft, wegens deelneming aan een criminele organisatie veroordeeld bij een definitief
        geworden rechterlijke beslissing die niet ouder is dan vijf jaar of die expliciet een uitsluitingsperiode bevat
        die nog steeds van toepassing is? In de zin van artikel 2 van Kaderbesluit 2008/841/JBZ van de Raad van 24
        oktober 2008 ter bestrijding van georganiseerde criminaliteit (PB L 300 van 11.11.2008, blz. 42).
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.guilty.misconduct">Heeft de ondernemer zich schuldig gemaakt aan ernstige
        beroepsfouten? Zie, indien van toepassing, de definities in de nationale wetgeving, de betreffende aankondiging
        of de aanbestedingsstukken.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.guilty.misinterpretation">Heeft de ondernemer in een van de volgende situaties
        verkeerd:<p/>a) hij heeft zich in ernstige mate schuldig gemaakt aan valse verklaringen bij het verstrekken van
        de informatie die nodig is om te controleren of er geen gronden voor uitsluiting zijn dan wel of aan de
        selectiecriteria wordt voldaan,<p/>b) hij heeft dergelijke informatie achtergehouden,<p/>c) hij heeft de door de
        aanbestedende dienst of aanbestedende entiteit gevraagde ondersteunende documenten niet onverwijld kunnen
        verstrekken, en<p/>d) hij heeft getracht het besluitvormingsproces van de aanbestedende dienst of aanbestedende
        entiteit onrechtmatig te beïnvloeden, om vertrouwelijke informatie te verkrijgen die hem onrechtmatige voordelen
        in de aanbestedingsprocedure kan bezorgen, of om verwijtbaar misleidende informatie te verstrekken die een
        belangrijke invloed kan hebben op besluiten inzake uitsluiting, selectie of gunning?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.insolvency">Is de ondernemer insolvent of in liquidatie?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.involvement">Heeft de ondernemer of een met de ondernemer verbonden onderneming de
        aanbestedende dienst of aanbestedende entiteit geadviseerd of is de ondernemer of een met hem verbonden
        onderneming anderszins betrokken geweest bij de voorbereiding van de aanbestedingsprocedure?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.liquidator">Worden de activa van de ondernemer door een vereffenaar of door de
        rechtbank beheerd?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.money.laundering">Is de ondernemer zelf of iemand die lid is van het bestuurs-,
        leidinggevend of toezichthoudend orgaan van de onderneming of daarin vertegenwoordigings-, beslissings- of
        controlebevoegdheid heeft, wegens witwassen van geld of financiering van terrorisme veroordeeld bij een
        definitief geworden rechterlijke beslissing die niet ouder is dan vijf jaar of die expliciet een
        uitsluitingsperiode bevat die nog steeds van toepassing is? In de zin van artikel 1 van Richtlijn 2005/60/EG van
        het Europees Parlement en de Raad van 26 oktober 2005 tot voorkoming van het gebruik van het financiële stelsel
        voor het witwassen van geld en de financiering van terrorisme (PB L 309 van 25.11.2005, blz. 15).
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.national.bankruptcy">Verkeert de ondernemer in een andere, met faillissement
        vergelijkbare toestand ingevolge een soortgelijke procedure uit hoofde van nationale wet- of regelgeving?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.payment.social.security">Heeft de ondernemer zijn verplichtingen geschonden met
        betrekking tot de betaling van sociale premies, zowel in het land waar hij is gevestigd als in de lidstaat van
        de aanbestedende dienst of aanbestedende entiteit indien dit een ander land is dan het land van vestiging?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.payment.taxes">Heeft de ondernemer zijn verplichtingen geschonden met betrekking tot
        de betaling van belastingen, zowel in het land waar hij is gevestigd als in de lidstaat van de aanbestedende
        dienst of aanbestedende entiteit indien dit een ander land is dan het land van vestiging?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.purely.national">Andere uitsluitingsgronden waarin de nationale wetgeving van de
        lidstaat van de aanbestedende dienst of aanbestedende entiteit kan voorzien. Zijn de louter nationale
        uitsluitingsgronden die in de betreffende aankondiging of in de aanbestedingsstukken worden vermeld, van
        toepassing?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.suspended.business">Zijn de bedrijfsactiviteiten van de ondernemer gestaakt?</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.text.terrorist">Is de ondernemer zelf of iemand die lid is van het bestuurs-, leidinggevend
        of toezichthoudend orgaan van de onderneming of daarin vertegenwoordigings-, beslissings- of controlebevoegdheid
        heeft, wegens terroristische misdrijven of strafbare feiten in verband met terroristische activiteiten
        veroordeeld bij een definitief geworden rechterlijke beslissing die niet ouder is dan vijf jaar of die expliciet
        een uitsluitingsperiode bevat die nog steeds van toepassing is? In de zin van de artikelen 1 en 3 van
        Kaderbesluit 2002/475/JBZ van de Raad van 13 juni 2002 inzake terrorismebestrijding (PB L 164 van 22.6.2002,
        blz. 3). Deze uitsluitingsgrond omvat ook aanzetten tot, deelneming en medeplichtigheid aan of poging tot het
        plegen van een strafbaar feit als bedoeld in artikel 4 van genoemd kaderbesluit.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.agreement.economic">Vervalsing van de mededinging</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.arrangement.creditors">Regeling met schuldeisers</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.bankrupt">Faillissement</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.eo.bankrupt.title">Is uw organisatie failliet, insolvent of in liquidatie, heeft zij
        een regeling met schuldeisers getroffen of verkeert zij in een andere vergelijkbare toestand ingevolge een
        soortgelijke procedure uit hoofde van nationale wet- of regelgeving?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.environmental">Niet-nakoming van verplichtingen op het gebied
        van milieurecht
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.environmental.eo">Niet-nakoming van verplichtingen op het
        gebied van milieurecht
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.labour">Niet-nakoming van verplichtingen op het gebied van
        arbeidsrecht
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.breaching.obligations.social">Niet-nakoming van verplichtingen op het gebied van
        sociaal recht
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.child.labour">Kinderarbeid en andere vormen van mensenhandel</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.conflict.interest">Belangenconflict als gevolg van deelneming aan de
        aanbestedingsprocedure
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.conflict.interest.eo">Bevindt uw organisatie zich in een belangenconflict als gevolg
        van deelneming aan de aanbestedingsprocedure?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.corruption">Corruptie</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.early.termination">Voortijdige beëindiging, schadevergoeding of andere vergelijkbare
        sancties
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.fraud">Fraude</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.grounds.criminal.conv">Deelneming aan een criminele organisatie</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.guilty.misconduct">Ernstige beroepsfouten</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.guilty.misconduct.eo">Is uw organisatie schuldig bevonden aan ernstige
        beroepsfouten?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.guilty.misinterpretation">Valse verklaringen, achterhouden van informatie, niet in
        staat vereiste documenten te verstrekken en verkrijging van vertrouwelijke informatie over deze procedure
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.insolvency">Insolventie</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.involvement">Directe of indirecte betrokkenheid bij de voorbereiding van deze
        aanbestedingsprocedure
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.involvement.eo">Heeft uw organisatie of een met uw organisatie verbonden onderneming
        de aanbestedende dienst of aanbestedende entiteit geadviseerd of is uw organisatie of een met uw organisatie
        verbonden onderneming anderszins betrokken geweest bij de voorbereiding van de aanbestedingsprocedure?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.liquidator">Activa beheerd door vereffenaar</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.money.laundering">Witwassen van geld of financiering van terrorisme</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.national.bankruptcy">Met faillissement vergelijkbare toestand uit hoofde van
        nationale recht
    </entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.payment.social.security">Betaling van sociale premies</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.payment.taxes">Betaling van belastingen</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.purely.national">Louter nationale uitsluitingsgronden</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.suspended.business">Staking van bedrijfsactiviteiten</entry>
    <entry key="espd.crit.eu.title.terrorist">Terroristische misdrijven of strafbare feiten in verband met
        terroristische activiteiten
    </entry>
    <entry key="espd.part3.crit.eu.guilty.misconduct.eo.tooltip">Zie, indien van toepassing, de definities in de
        nationale wetgeving, de betreffende aankondiging of de aanbestedingsstukken
    </entry>
    <entry key="espd.crit.explain.certificates.independent.environmental.description">Zo nee, vermeld waarom en welke
        andere bewijsmiddelen met betrekking tot de systemen of normen inzake milieubeheer kunnen worden verstrekt:
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.explain.certificates.independent.quality.description">Zo nee, vermeld waarom en welke
        andere bewijsmiddelen met betrekking tot de kwaliteitsborgingsregeling kunnen worden verstrekt:
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.explain.supply.contracts.quality.description">Zo nee, vermeld waarom en welke andere
        bewijsmiddelen kunnen worden verstrekt:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.information.available.electronically">Zijn deze gegevens voor de aanbestedende diensten
        kosteloos beschikbaar uit een databank van een EU-lidstaat?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.issuer">Downloaden in</entry>
    <entry key="espd.crit.length.period.exclusion">Duur van de uitsluitingsperiode voor zover deze rechtstreeks in de
        veroordeling is bepaald.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.number">Aantal</entry>
    <entry key="espd.crit.number.of.years">Gemiddelde omzet</entry>
    <entry key="espd.crit.other.than.judicial.or.administrative.decision">Is deze niet-nakoming met andere middelen
        vastgesteld dan een rechterlijke of administratieve beslissing?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.please.describe.them">Beschrijf de genomen maatregelen</entry>
    <entry key="espd.crit.please.specify">Specificeer</entry>
    <entry key="espd.crit.ratio">Ratio</entry>
    <entry key="espd.crit.reason">Grond</entry>
    <entry key="espd.crit.reasons.nevertheless.contract">Geef de redenen waarom de ondernemer desondanks in staat is om
        de opdracht uit te voeren. Deze gegevens hoeven niet te worden verstrekt indien de uitsluiting van de ondernemer
        in dit geval op grond van de toepasselijke nationale wetgeving verplicht is en geen afwijking toelaat indien de
        ondernemer toch in staat is om de opdracht uit te voeren.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.recipients">Ontvangers</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.ca.declares.that">Wat de selectiecriteria betreft, vraagt de aanbestedende
        dienst de ondernemer het volgende te verklaren:
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.ca.economic.article">Artikel 58, lid 3, van Richtlijn 2014/24/EU vermeldt de
        volgende selectiecriteria:
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.declares.that.tooltip">De ondernemer hoeft dit veld alleen in te vullen
        wanneer de aanbestedende dienst of aanbestedende entiteit in de betreffende aankondiging of in de in de
        aankondiging bedoelde aanbestedingsstukken heeft aangegeven dat de ondernemer zich kan beperken tot het invullen
        van dit punt van deel IV zonder dat hij de afdelingen A, B, C of D van deel IV hoeft in te vullen
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.average.yearly.turnover.description">De gemiddelde jaaromzet van de
        onderneming voor het in de betreffende aankondiging, de aanbestedingsstukken of het UEA voorgeschreven aantal
        boekjaren is als volgt:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.average.yearly.turnover.main">Gemiddelde jaaromzet</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.financial.ratio.description">Met betrekking tot de in de betreffende
        aankondiging, de aanbestedingsdocumenten of het UEA vermelde financiële ratio's (bv. De verhouding tussen activa
        en passiva) verklaart de ondernemer dat de actuele waarden inzake de vereiste ratio's als volgt zijn:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.financial.ratio.main">Financiële ratio's</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.financial.standing.article.tooltip">De ondernemer hoeft uitsluitend
        informatie te verstrekken wanneer de betreffende selectiecriteria door de aanbestedende dienst of aanbestedende
        entiteit in de betreffende aankondiging of in de in die aankondiging bedoelde aanbestedingsstukken zijn
        voorgeschreven.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.general.yearly.turnover.description">De algemene jaaromzet van de
        onderneming voor het in de betreffende aankondiging, de aanbestedingsstukken of het UEA voorgeschreven aantal
        boekjaren is als volgt:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.general.yearly.turnover.main">Algemene jaaromzet</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.other.financial.requirements.description">Met betrekking tot de eventuele
        overige economische of financiële vereisten, die wellicht in de betreffende aankondiging of de
        aanbestedingsstukken zijn vastgesteld, verklaart de ondernemer dat:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.other.financial.requirements.main">Overige economische of financiële
        vereisten
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.professional.risk.insurance.description">Het bedrag dat op grond van de
        verzekering tegen beroepsrisico's van de ondernemer is verzekerd, is als volgt:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.professional.risk.insurance.main">Verzekering tegen beroepsrisico's</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.setup.eo.description">Vermeld indien de gegevens inzake de (algemene of
        specifieke) omzet niet voor de hele voorgeschreven periode beschikbaar zijn, de oprichtingsdatum van de
        onderneming of de datum waarop de ondernemer actief is geworden:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.setup.eo.main">Oprichting van onderneming</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.average.turnover.description">De specifieke gemiddelde jaaromzet
        van de onderneming op het ondernemingsgebied waarop de opdracht betrekking heeft, in het in de betreffende
        aankondiging, de aanbestedingsstukken of het UEA voorgeschreven aantal boekjaren is als volgt:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.average.turnover.main">Specifieke gemiddelde omzet</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.yearly.turnover.description">De specifieke jaaromzet van de
        onderneming op het ondernemingsgebied waarop de opdracht betrekking heeft, in het in de betreffende
        aankondiging, de aanbestedingsstukken of het UEA voorgeschreven aantal boekjaren is als volgt:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.economic.specific.yearly.turnover.main">Specifieke jaaromzet</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.declares.that">Wat de selectiecriteria betreft, verklaart de ondernemer het
        volgende:
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.declares.that.tooltip">De ondernemer hoeft dit veld alleen in te vullen
        wanneer de aanbestedende dienst of aanbestedende entiteit in de betreffende aankondiging of in de in de
        aankondiging bedoelde aanbestedingsstukken heeft aangegeven dat de ondernemer zich kan beperken tot het invullen
        van dit punt van deel IV zonder dat hij de afdelingen A, B, C of D van deel IV hoeft in te vullen
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.article">Artikel 58, lid 3, van Richtlijn 2014/24/EU vermeldt de
        volgende selectiecriteria:
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.article.tooltip">De ondernemer hoeft uitsluitend informatie te
        verstrekken wanneer de betreffende selectiecriteria door de aanbestedende dienst of aanbestedende entiteit in de
        betreffende aankondiging of in de in die aankondiging bedoelde aanbestedingsstukken zijn voorgeschreven.
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.enrolement.description">De ondernemer is ingeschreven in het
        relevante beroeps- of handelsregister dat wordt bijgehouden in de lidstaat waar de ondernemer is gevestigd
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.enrolement.main">Inschrijving in beroeps- of handelsregister
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.service.contracts.description">Moet de ondernemer in zijn land van
        vestiging over een bepaalde vergunning beschikken of lid zijn van een bepaalde organisatie om de betrokken
        dienst te kunnen verrichten?
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.economic.service.contracts.main">Voor een opdracht voor diensten:
        vergunning of lidmaatschap
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.satisfies.all.criteria">Hij voldoet aan de voorgeschreven
        selectiecriteria
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.article">Artikel 58, lid 2, van Richtlijn 2014/24/EU vermeldt
        de volgende selectiecriteria:
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.article.tooltip">De ondernemer hoeft uitsluitend informatie te
        verstrekken wanneer de betreffende selectiecriteria door de aanbestedende dienst of aanbestedende entiteit in de
        betreffende aankondiging of in de in die aankondiging bedoelde aanbestedingsstukken zijn voorgeschreven.
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.enrolment.description">De ondernemer is ingeschreven in het
        relevante beroeps- of handelsregister dat wordt bijgehouden in de lidstaat waar de ondernemer is gevestigd
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.enrolment.main">Inschrijving in beroeps- of handelsregister
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.service.contracts.description">Moet de ondernemer in zijn land
        van vestiging over een bepaalde vergunning beschikken of lid zijn van een bepaalde organisatie om de betrokken
        dienst te kunnen verrichten?
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.eo.suitability.service.contracts.main">Voor een opdracht voor diensten:
        vergunning of lidmaatschap
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.quality.assurance.article">Artikel 62, lid 2, van Richtlijn 2014/24/EU
        vermeldt de volgende selectiecriteria:
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.quality.assurance.tooltip">De ondernemer hoeft uitsluitend informatie te
        verstrekken wanneer de betreffende selectiecriteria door de aanbestedende dienst of aanbestedende entiteit in de
        betreffende aankondiging of in de in die aankondiging bedoelde aanbestedingsstukken zijn voorgeschreven.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.environmental.description">Kan de ondernemer
        door onafhankelijke instanties opgestelde certificaten verstrekken waaruit blijkt dat de ondernemer voldoet aan
        de voorgeschreven systemen of normen inzake milieubeheer?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.environmental.main">Door onafhankelijke
        instanties opgestelde certificaten over systemen of normen inzake milieubeheer
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.quality.description">Kan de ondernemer door
        onafhankelijke instanties opgestelde certificaten verstrekken waaruit blijkt dat de ondernemer voldoet aan de
        voorgeschreven kwaliteitsnormen, met inbegrip van normen inzake toegankelijkheid voor gehandicapten?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.quality.certificate.independent.bodies.quality.main">Door onafhankelijke instanties
        opgestelde certificaten over kwaliteitsnormen
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.satisfies.all.criteria">Hij voldoet aan alle criteria die in de betreffende
        aankondiging of in de in de aankondiging bedoelde aanbestedingsstukken zijn voorschreven.
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.suitability.article">Artikel 58, lid 2, van Richtlijn 2014/24/EU vermeldt de
        volgende selectiecriteria:
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.suitability.article.tooltip">De ondernemer hoeft dit veld alleen in te vullen
        wanneer de aanbestedende dienst of aanbestedende entiteit in de betreffende aankondiging of in de in de
        aankondiging bedoelde aanbestedingsstukken heeft aangegeven dat de ondernemer zich kan beperken tot het invullen
        van afdeling ? van deel IV en dat geen andere afdeling van deel IV hoeft te worden ingevuld:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.professional.register.description">Hij is ingeschreven in een
        relevant beroepsregister dat wordt bijgehouden in de lidstaat waar de ondernemer is gevestigd, als beschreven in
        bijlage XI bij Richtlijn 2014/24/EU; ondernemers uit bepaalde lidstaten moeten wellicht voldoen aan andere eisen
        uit die bijlage.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.professional.register.main">Inschrijving in een relevant
        beroepsregister
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.trade.register.description">Hij is ingeschreven in een
        handelsregister dat wordt bijgehouden in de lidstaat waar de ondernemer is gevestigd, als beschreven in bijlage
        XI bij Richtlijn 2014/24/EU; ondernemers uit bepaalde lidstaten moeten wellicht voldoen aan andere eisen uit die
        bijlage.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.enrolment.trade.register.main">Inschrijving in een handelsregister
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.auth.description">Moet de ondernemer in zijn land van
        vestiging over een bepaalde vergunning beschikken om de betrokken dienst te kunnen verrichten?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.auth.main">Voor een opdracht voor diensten: bepaalde
        vergunning
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.membership.description">Moet de ondernemer in zijn
        land van vestiging lid zijn van een bepaalde organisatie om de betrokken dienst te kunnen verrichten?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.suitability.service.contracts.membership.main">Voor een opdracht voor diensten:
        lidmaatschap van bepaalde organisatie
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.allowance.of.checks.description">In het geval van complexe producten of
        diensten of wanneer deze bij wijze van uitzondering aan een bijzonder doel moeten beantwoorden: Zal de
        ondernemer controle van zijn technische of productiecapaciteit toelaten en zo nodig van zijn mogelijkheden
        inzake ontwerpen en onderzoek en de maatregelen om de kwaliteit te waarborgen? De controle moet worden verricht
        door de aanbestedende dienst zelf of, indien deze laatste daarmee instemt, namens deze door een bevoegd
        officieel orgaan van het land waar de leverancier of dienstverlener is gevestigd.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.allowance.of.checks.main">Toelating van controle</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.average.annual.manpower.description">De gemiddelde jaarlijkse
        personeelsbezetting van de ondernemer was de afgelopen drie jaar als volgt:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.average.annual.manpower.main">Gemiddelde jaarlijkse personeelsbezetting
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.educational.professional.qualifications.description">Over de volgende
        onderwijs- en beroepskwalificaties beschikt de dienstverlener of de aannemer zelf, en/of (al naargelang de
        vereisten in de betreffende aankondiging of de aanbestedingsstukken) de leidinggevenden van de onderneming.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.educational.professional.qualifications.main">Onderwijs- en
        beroepskwalificaties
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.environment.management.features.description">De ondernemer zal bij de
        uitvoering van de opdracht de volgende maatregelen inzake milieubeheer kunnen toepassen:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.environment.management.features.main">Maatregelen inzake milieubeheer
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.number.managerial.staff.description">Het aantal leidinggevenden van de
        ondernemer was de afgelopen drie jaar als volgt:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.number.managerial.staff.main">Aantal leidinggevenden</entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.technical.professional.ability.article">Artikel 58, lid 4, van Richtlijn
        2014/24/EU vermeldt de volgende selectiecriteria:
    </entry>
    <entry key="espd.part4.crit.selection.technical.professional.ability.article.tooltip">De ondernemer hoeft
        uitsluitend informatie te verstrekken wanneer de betreffende selectiecriteria door de aanbestedende dienst of
        aanbestedende entiteit in de betreffende aankondiging of in de in die aankondiging bedoelde aanbestedingsstukken
        zijn voorgeschreven.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.service.contracts.performance.services.description">Uitsluitend voor een
        overheidsopdracht voor diensten: De ondernemer heeft tijdens de referentieperiode de volgende voornaamste
        diensten van de vastgestelde soort verricht. De aanbestedende diensten mogen tot drie jaar ervaring eisen en
        mogen ervaring die meer dan drie jaar geleden is opgedaan, accepteren.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.service.contracts.performance.services.main">Voor een opdracht voor
        diensten: verrichting van diensten van de vastgestelde soort
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.study.research.facilities.description">Hij maakt gebruik van de volgende
        ontwerp- en onderzoeksfaciliteiten:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.study.research.facilities.main">Ontwerp- en onderzoeksfaciliteiten</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.subcontracting.proportion.description">De ondernemer is voornemens
        eventueel het volgende gedeelte (d.w.z. percentage) van de opdracht in onderaanneming te geven. Er zij op
        gewezen dat indien de ondernemer heeft besloten om een gedeelte van de opdracht in onderaanneming te geven en
        voor de uitvoering van dat gedeelte een beroep op de draagkracht van de onderaannemer doet, hij voor dergelijke
        onderaannemers een afzonderlijk UEA moet invullen; zie deel II, afdeling C, hierboven.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.subcontracting.proportion.main">Gedeelte in onderaanneming</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.chain.management.description">De ondernemer zal bij de uitvoering
        van de opdracht de volgende systemen voor het beheer van de toeleveringsketen en traceersystemen kunnen
        toepassen:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.chain.management.main">Beheer van de toeleveringsketen</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.certificate.quality.description">Kan de ondernemer de
        vereiste certificaten verstrekken die door erkende officiële instituten of diensten voor kwaliteitscontrole zijn
        opgesteld en waarin wordt verklaard dat duidelijk door referenties geïdentificeerde producten beantwoorden aan
        de technische specificaties of normen die in de betreffende aankondiging of aanbestedingsstukken zijn vermeld?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.certificate.quality.main">Voor een opdracht voor
        leveringen: certificaten van instituten voor kwaliteitscontrole
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.performance.deliveries.description">Uitsluitend voor een
        overheidsopdracht voor leveringen: De ondernemer heeft tijdens de referentieperiode de volgende voornaamste
        leveringen van de vastgestelde soort verricht. De aanbestedende diensten mogen tot drie jaar ervaring eisen en
        mogen ervaring die meer dan drie jaar geleden is opgedaan, accepteren.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.performance.deliveries.main">Voor een opdracht voor
        leveringen: verrichting van leveringen van de vastgestelde soort
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.with.ca.description">Voor een overheidsopdracht voor
        leveringen: De ondernemer zal de vereiste monsters, beschrijvingen of foto's van de te leveren producten
        verstrekken en zal, indien van toepassing, een certificaat van echtheid verstrekken.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.with.ca.main">Voor een opdracht voor leveringen:
        monsters, beschrijvingen of foto's met certificaat van echtheid
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.without.ca.description">Voor een overheidsopdracht voor
        leveringen: De ondernemer zal de vereiste monsters, beschrijvingen of foto's van de te leveren producten
        verstrekken, die niet vergezeld hoeven te gaan van een certificaat van echtheid.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.supply.contracts.without.ca.main">Voor een opdracht voor leveringen:
        monsters, beschrijvingen of foto's zonder certificaat van echtheid
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technical.facilities.measures.description">De ondernemer bedient zich van
        de volgende technische uitrusting en maatregelen om de kwaliteit te waarborgen en zijn mogelijkheden ten aanzien
        van ontwerpen en onderzoek zijn als volgt:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technical.facilities.measures.main">Technische uitrusting en maatregelen
        om de kwaliteit te waarborgen
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technicians.technical.bodies.description">De ondernemer kan een beroep
        doen op de volgende technici of technische organen, met name die welke verantwoordelijk zijn voor
        kwaliteitscontrole. Voor de technici of technische organen die niet rechtstreeks tot de onderneming van de
        ondernemer behoren, maar op wier draagkracht de ondernemer een beroep doet als vermeld in deel II, afdeling C,
        moeten afzonderlijke UEA-formulieren worden ingevuld.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.technicians.technical.bodies.main">Technici of technische organen voor
        kwaliteitscontrole
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.tools.plant.description">De ondernemer zal voor het uitvoeren van de
        opdracht over de volgende outillage, materieel en technische uitrusting beschikken:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.tools.plant.main">Outillage, materieel en technische uitrusting</entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.performance.works.description">Uitsluitend voor een
        overheidsopdracht voor werken: De ondernemer heeft tijdens de referentieperiode de volgende werken van de
        vastgestelde soort verricht. De aanbestedende diensten mogen tot vijf jaar ervaring eisen en mogen ervaring die
        meer dan vijf jaar geleden is opgedaan, accepteren.
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.performance.works.main">Voor een opdracht voor werken:
        uitvoering van werken van de vastgestelde soort
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.technicians.description">In geval van overheidsopdrachten
        voor werken zal de ondernemer voor de uitvoering van de werkzaamheden een beroep kunnen doen op de volgende
        technici of technische organen:
    </entry>
    <entry key="espd.crit.selection.technical.work.contracts.technicians.main">Voor een opdracht voor werken: technici
        of technische organen voor de uitvoering van de werkzaamheden
    </entry>
    <entry key="espd.crit.start.date">Einddatum</entry>
    <entry key="espd.crit.taken.self.cleaning.measures">Heeft u maatregelen genomen om aan te tonen dat u betrouwbaar
        bent (Chr(34)Self-CleaningChr(34))
    </entry>
    <entry key="espd.crit.taxes.eo.fulfilled.obligations">Is de ondernemer zijn verplichtingen nagekomen door het
        betalen van de verschuldigde belastingen of sociale premies, met inbegrip van lopende rente of boeten indien
        toepasselijk, of het aangaan van een bindende regeling daartoe?
    </entry>
    <entry key="espd.crit.taxes.length.period.of.exclusion">In geval van een veroordeling: vermeld de duur van de
        uitsluiting voor zover die daarin expliciet is vastgesteld
    </entry>
    <entry key="espd.crit.taxes.means.description">Beschrijf welke middelen zijn gebruikt</entry>
    <entry key="espd.part3.crit.grounds.criminal.conv.top.title">A: Gronden die verband houden met strafrechtelijke
        veroordelingen
    </entry>
    <entry key="espd.part3.crit.top.grounds.payment.taxes.title">B: Gronden die verband houden met de betaling van
        belastingen of sociale premies
    </entry>
    <entry key="espd.part3.crit.insolvency.conflicts.top.title">C: Gronden met betrekking tot insolventie,
        belangenconflicten of beroepsfouten
    </entry>
    <entry key="espd.part3.crit.purely.national.top.title">D: Louter nationale uitsluitingsgronden</entry>
    <entry key="espd.crit.url">URL (internetadres)</entry>
    <entry key="espd.crit.who.convicted">Wie is veroordeeld</entry>
    <entry key="espd.crit.year">Jaar</entry>
    <entry key="espd.crit.your.answer">Uw antwoord?</entry>
    <entry key="espd.gui.download.as">Downloaden in</entry>
    <entry key="espd.gui.download.pdf">pdf-formaat</entry>
    <entry key="espd.gui.download.xml">XML-formaat</entry>
    <entry key="espd.gui.download.zip">beide formaten</entry>
    <entry key="espd.gui.ec">European Commission</entry>
    <entry key="espd.ecertis.404">Geen gegevens in e-Certis</entry>
    <entry key="espd.ecertis.issued">Afgegeven door</entry>
    <entry key="espd.ecertis.language">Taal</entry>
    <entry key="espd.ecertis.loading">Gegevens aan het laden uit e-Certis...</entry>
    <entry key="espd.ecertis.no.evidences">Geen bewijsstukken</entry>
    <entry key="espd.gui.error.ted.notice.not.supported">Het geüploade bestand is een aankondiging en geen UEA, daarom
        kan het in deze webdienst niet worden gebruikt.
    </entry>
    <entry key="espd.gui.espd">Het geüploade bestand kon niet correct worden gelezen. Is het een geldige UEA-aanvraag of
        een geldig UEA-antwoord?
    </entry>
    <entry key="espd.gui.espd.upload.error">Het geüploade bestand kon niet correct worden gelezen. Is het een geldige
        UEA-aanvraag?
    </entry>
    <entry key="espd.gui.espd.upload.request.error">Het geüploade bestand kon niet correct worden gelezen. Is het een
        geldig UEA-antwoord?
    </entry>
    <entry key="espd.gui.espd.upload.response.error">Uniform Europees Aanbestedingsdocument</entry>
    <entry key="espd.gui.europa">Europa</entry>
    <entry key="espd.gui.expire.reminder.message">U heeft bijna een uur lang geen handelingen in de UEA-webdienst
        verricht.
        &lt;p&gt;
        Bewaar het e-UEA om geen gegevens te verliezen.&lt;p&gt;U kunt uw e-UEA op elk moment importeren (hergebruiken) om
        verder te werken.
    </entry>
    <entry key="espd.gui.export">Opslaan</entry>
    <entry key="espd.gui.faq.leaflet">folder Veelgestelde vragen</entry>
    <entry key="espd.gui.faq.text.answers">De antwoorden op de meestgestelde vragen over het UEA zijn te vinden in de
    </entry>
    <entry key="espd.gui.faq.text.more.info">Voor meer informatie over het UEA</entry>
    <entry key="espd.init.alert">
        &lt;p&gt;Het Uniform Europees Aanbestedingsdocument (UEA) is een eigen verklaring over de financiële toestand, de
            bekwaamheden en de geschiktheid van ondernemingen voor een openbareaanbestedingsprocedure. Het is in alle
            EU-talen beschikbaar en wordt als voorlopig bewijs gebruikt dat aan de vereiste voorwaarden van
            openbareaanbestedingsprocedures in de hele EU wordt voldaan. Dankzij het UEA hoeven de inschrijvers niet
            langer het volledige bewijsmateriaal en de verschillende formulieren te verstrekken die vroeger voor
            overheidsopdrachten in de EU werden gebruikt, en dat betekent een aanzienlijke vereenvoudiging van de
            toegang tot grensoverschrijdende overheidsopdrachten. Vanaf oktober 2018 wordt het UEA uitsluitend in
            elektronische vorm verstrekt.
        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;De Europese Commissie biedt kopers, inschrijvers en andere partijen die het UEA elektronisch willen invullen,
            een gratis webdienst aan. Het onlineformulier kan worden ingevuld, afgedrukt en vervolgens samen met de
            overige onderdelen van de inschrijving aan de koper worden gestuurd. Als de procedure elektronisch wordt
            uitgevoerd, kan het UEA elektronisch worden geëxporteerd, opgeslagen en ingediend. Een UEA dat in een
            eerdere openbareaanbestedingsprocedure is verstrekt, kan worden hergebruikt, zolang de daarin vermelde
            informatie nog steeds correct is. Inschrijvers kunnen van de procedure worden uitgesloten of worden
            vervolgd, indien zij zich in ernstige mate schuldig hebben gemaakt aan valse verklaringen bij het invullen
            van het UEA, indien zij informatie hebben achtergehouden of indien zij niet in staat zijn de ondersteunende
            documenten te verstrekken.
        &lt;/p&gt;
    </entry>
    <entry key="espd.init.create.espd">Een nieuw UEA creëren</entry>
    <entry key="espd.init.create.response">Een antwoord aanmaken</entry>
    <entry key="espd.init.header">Welkom bij de UEA-dienst</entry>
    <entry key="espd.init.i.am.ca">Ik ben een aanbestedende dienst</entry>
    <entry key="espd.init.i.am.ce">Ik ben een aanbestedende entiteit</entry>
    <entry key="espd.init.i.am.eop">Ik ben een ondernemer</entry>
    <entry key="espd.init.import.espd">Een UEA importeren</entry>
    <entry key="espd.init.merge.espds">Twee UEA's samenvoegen</entry>
    <entry key="espd.init.reuse.espd">Een bestaand UEA opnieuw gebruiken</entry>
    <entry key="espd.init.review.espd">Een UEA opnieuw bekijken</entry>
    <entry key="espd.init.select.country">Selecteer land</entry>
    <entry key="espd.init.ted.reception.id.placeholder">Vul het ontvangen nummer van de aankondiging in</entry>
    <entry key="espd.init.upload.document">Geïmporteerd document</entry>
    <entry key="espd.init.upload.documents">Documenten uploaden</entry>
    <entry key="espd.init.upload.request">Upload een UEA-aanvraag of een UEA-antwoord</entry>
    <entry key="espd.init.upload.request.response">Upload een UEA-aanvraag van de aanbestedende dienst</entry>
    <entry key="espd.init.upload.response">Upload een oud UEA-antwoord van uzelf</entry>
    <entry key="espd.init.what.you.do">Wat wilt u doen?</entry>
    <entry key="espd.init.where.are.you.from.ca">Waar bevindt uw aanbestedende dienst zich?</entry>
    <entry key="espd.init.where.are.you.from.eo">Waar bevindt uw onderneming zich?</entry>
    <entry key="espd.init.who.are.you">Wie bent u?</entry>
    <entry key="espd.gui.footer.last.update">Laatste actualisering:</entry>
    <entry key="espd.gui.grow">GROW</entry>
    <entry key="espd.ecertis.information.for.country">Informatie voor {0} over e-Certis</entry>
    <entry key="espd.gui.legal.notice">Legal Notice</entry>
    <entry key="espd.ecertis.less.information">Minder informatie</entry>
    <entry key="espd.ecertis.more.information">Meer informatie</entry>
    <entry key="espd.gui.next">Volgende</entry>
    <entry key="espd.gui.no">Nee</entry>
    <entry key="espd.gui.not.applicable">Niet van toepassing</entry>
    <entry key="espd.gui.place">Plaats</entry>
    <entry key="espd.gui.previous">Vorige</entry>
    <entry key="espd.gui.print">Overzicht</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.exclusion">Uitsluiting</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.finish">Klaar</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.procedure">Procedure</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.selection">Selectie</entry>
    <entry key="espd.gui.progress.start">Start</entry>
    <entry key="espd.gui.question.to.use.alpha">Wilt u de selectiecriteria van A tot en met D gebruiken?</entry>
    <entry key="espd.gui.report.appliction.issue">Bij problemen met de UEA-toepassing kunt u contact opnemen met</entry>
    <entry key="espd.gui.report.security.incident">Bij incidenten op het gebied van informatiebeveiliging kunt u contact
        opnemen met de Europese Commissie via het
    </entry>
    <entry key="espd.gui.report.security.incident.title">Verslag van een incident op het gebied van
        informatiebeveiliging
    </entry>
    <entry key="espd.gui.role.ca">Rol: aanbestedende dienst</entry>
    <entry key="espd.gui.role.eo">Rol: ondernemer</entry>
    <entry key="espd.gui.search">Search</entry>
    <entry key="espd.gui.signature">Handtekening</entry>
    <entry key="espd.gui.tools">Instrumenten</entry>
    <entry key="espd.init.ca.can.create.espd.tooltip">De aanbestedende dienst kan de opstelling van een UEA met een leeg
        formulier beginnen. In dat geval moet de aanbestedende dienst alle relevante informatie in het UEA-formulier
        opnemen.
    </entry>
    <entry key="espd.init.ca.can.import.espd.tooltip">Als de aanbestedende dienst de UEA-dienst eerder al eens voor een
        andere aanbestedingsprocedure heeft gebruikt, kan hij het op het lokale netwerk opgeslagen UEA importeren. In
        dat geval hoeven bepaalde gegevens niet meer in het UEA te worden ingevuld, maar moeten deze met het oog op de
        nieuwe aanbestedingsprocedure wel worden geactualiseerd.
    </entry>
    <entry key="espd.init.ca.ref.buyer.tooltip">De term aanbestedende dienst betreft de koper.</entry>
    <entry key="espd.init.ce.ref.buyer.tooltip">De term aanbestedende entiteit verwijst in deze context naar een koper
        die actief is in de sectoren water- en energievoorziening, vervoer en postdiensten. Aanbestedende diensten die
        ook in de eerder genoemde sectoren actief zijn, moeten Chr(34)Ik ben een aanbestedende dienstChr(34) selecteren.
    </entry>
    <entry key="espd.init.eo.can.reuse.espd.tooltip">De informatie die in een vorige aanbestedingsprocedure via een UEA
        werd verstrekt (Chr(34)oudChr(34) UEA), kan door de ondernemer opnieuw worden gebruikt. De UEA-dienst zal het
        Chr(34)oudeChr(34) UEA samenvoegen met het nieuwe formulier dat de aanbestedende dienst voor deze
        aanbestedingsprocedure heeft opgesteld.
    </entry>
    <entry key="espd.init.eo.ref.suppl.tooltip">De term ondernemer betreft de leverancier / inschrijver.</entry>
    <entry key="espd.init.espd.used.both.ca.eo.tooltip">De UEA-dienst kan zowel door aanbestedende diensten als door
        ondernemers worden gebruikt. Kies de optie die met uw profiel in deze aanbestedingsprocedure overeenstemt.
    </entry>
    <entry key="espd.init.filter.create.response.tooltip">Een nieuw UEA-antwoord aanmaken</entry>
    <entry key="espd.init.filter.eo.can.import.espd.tooltip">Het UEA-dossier, dat de aanbestedende dienst van tevoren
        voor deze aanbestedingsprocedure heeft ingevuld en samen met de aankondiging van de opdracht heeft gepubliceerd,
        kan door de ondernemer worden geïmporteerd.
    </entry>
    <entry key="espd.init.filter.eo.merge.espds.tooltip">The ESPD service will merge the 'old' ESPD with the new form
        prepared by the contracting authority for this procurement procedure.
    </entry>
    <entry key="espd.init.overview.received.espds.tooltip">Deze functie geeft een tabel met een overzicht van alle
        antwoorden die de inschrijvers in hun UEA voor een specifieke aanbestedingsprocedure hebben verstrekt.
    </entry>
    <entry key="espd.init.review.espd.tooltip">De aanbestedende dienst kan het van de ondernemer ontvangen elektronische
        UEA controleren/opnieuw bekijken.
    </entry>
    <entry key="espd.init.ted.reception.id.tooltip">Wanneer de aanbestedende dienst een aankondiging ter bekendmaking
        bij het Publicatiebureau heeft ingediend, ontvangt hij een e-mail van het Publicatiebureau. Deze e-mail bevat
        een identificatiecode die bij de UEA-dienst kan worden gebruikt om informatie over de procedure en de
        aanbestedende dienst in te vullen.
    </entry>
    <entry key="espd.validator.accept">Vul een waarde met een geldige extensie in.</entry>
    <entry key="espd.validator.creditcard">Vul een geldig kredietkaartnummer in.</entry>
    <entry key="espd.validator.date">Vul een geldige datum in.</entry>
    <entry key="espd.validator.dateISO">Vul een geldige datum (ISO) in.</entry>
    <entry key="espd.validator.digits">Vul alleen cijfers in.</entry>
    <entry key="espd.validator.email">Vul een geldig e-mailadres in.</entry>
    <entry key="espd.validator.equalTo">Vul nogmaals dezelfde waarde in.</entry>
    <entry key="espd.validator.max">Vul een waarde kleiner dan of gelijk aan {0} in.</entry>
    <entry key="espd.validator.maxlength">Vul maximaal {0} tekens in.</entry>
    <entry key="espd.validator.min">Vul een waarde groter dan of gelijk aan {0} in.</entry>
    <entry key="espd.validator.minlength">Vul minimaal {0} tekens in.</entry>
    <entry key="espd.validator.number">Vul een geldig getal in.</entry>
    <entry key="espd.validator.range">Vul een waarde tussen {0} en {1} in.</entry>
    <entry key="espd.validator.rangelength">Vul een waarde tussen {0} en {1} tekens in.</entry>
    <entry key="espd.validator.remote">Verbeter dit veld.</entry>
    <entry key="espd.validator.required">Dit veld is verplicht.</entry>
    <entry key="espd.validator.url">Voer een URL (internetadres) in.</entry>
    <entry key="espd.gui.view.ca">Bekijken: (als aanbestedende dienst)</entry>
    <entry key="espd.gui.view.eo">Bekijken: (als ondernemer)</entry>
    <entry key="espd.gui.yes">Ja</entry>
    <entry key="espd.gui.zip.instructions">Dit is beknopte documentatie over de UEA-bestanden die u in deze zip-folder
        aantreft.Chr(92)Chr(92)rChr(92)nChr(92)rChr(92)nespd.XML: Het XML-bestand is een bestand dat door onze
        UEA-webdienst of andere compatibele UEA-diensten kan worden gelezen. Het voordeel van het gebruik van het e-UEA
        als XML-bestand is dat kopers en ondernemingen het later voor andere procedures kunnen hergebruiken. Het moet
        samen met de aanbestedingsdocumenten (van aanbestedende dienst naar onderneming) of als onderdeel van de
        inschrijving (van onderneming naar aanbestedende dienst) worden
        verzonden.Chr(92)Chr(92)rChr(92)nChr(92)rChr(92)nespd.PDF: Het pdf-bestand is een voor mensen leesbare versie
        van het e-UEA. Ook hier stellen wij voor dat u het naast het XML-bestand samen met de aanbestedingsdocumenten
        (van aanbestedende dienst naar onderneming) of als onderdeel van de inschrijving (van onderneming naar
        aanbestedende dienst) als referentiedocument gebruikt.Chr(92)Chr(92)rChr(92)nChr(92)rChr(92)nAls u vragen over
        de bestanden heeft, aarzel dan niet contact met ons op te nemen via het volgende e-mailadres:
        grow-espd@ec.europa.eu
    </entry>

</properties>